<resources>
    <string name="app_name">R_V_C_A_S</string>
    <string name="title_placeholder">Title</string>
    <string name="news_placeholder">News</string>
    <string name="sports_info_placeholder">Here is some news</string>
    <string name="empty_screen">We do not have anything\nhere right now. Please Retry</string>
    <string name="btn_retry">Retry</string>

    <string-array name="sports_images">
        <item>aa</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_baseball.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_badminton.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_basketball.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_bowling.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_cycling.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_golf.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_running.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_soccer.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_swimming.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_tabletennis.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_tennis.jpg</item>
    </string-array>
    <!--    <string-array name="sports_titles">-->
    <!--        <item>Baseball</item>-->
    <!--        <item>Badminton</item>-->
    <!--        <item>Basketball</item>-->
    <!--        <item>Bowling</item>-->
    <!--        <item>Cycling</item>-->
    <!--        <item>Golf</item>-->
    <!--        <item>Running</item>-->
    <!--        <item>Soccer</item>-->
    <!--        <item>Swimming</item>-->
    <!--        <item>Table Tennis</item>-->
    <!--        <item>Tennis</item>-->


    <!--    </string-array>-->

    <string-array name="sports_info">
        <item>AAAAAAAA</item>
        <item>AAAAAAAA</item>
        <item>AAAAAAAA</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_baseball.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_badminton.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_basketball.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_bowling.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_cycling.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_golf.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_running.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_soccer.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_swimming.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_tabletennis.jpg</item>
        <item>https://androidwave.com/media/images/img_tennis.jpg</item>
        <item>Nike Enters 10-Year Partnership With Major League Baseball! </item>
        <item>Indonesia Masters &#8211; Saina Nehwal sails into semifinals PV Sindhu, Kidambi Srikanth lose in quarters!</item>
        <item>College Basketball 2018&#8211;19 Player of the Year Power Rankings Everyone is chasing Dukes Zion Williamson!</item>
        <item>Local bowler lands 132 perfect games, shares his secret for success!</item>
        <item>Sierra solos to win at womens Cadel Evans Great Ocean Road Race!</item>
        <item>Tiger Woods Friday live blog: Woods overcomes mid-round hiccup to make the cut at Torrey Pines!</item>
        <item>The 5km fun run was organised by Ironman England as part of its annual three-day triathlon festival in Bolton, Manchester in a bid to attract more female runners to the event!</item>
        <item>Soccer insider notes: Liverpool not the only Premier League club eyeing Weston McKennie!</item>
        <item>Chloe Grimme, a USA Swimming Scholastic All American from Land O Lakes, Florida, announced on social media that she has verbally committed to the University of Florida for 2020&#8211;21!</item>
        <item>Table Tennis Federation Revokes Soumyajit Ghoshs Suspension, 9 Months After Rape Allegations!</item>
        <item>2019 Australian Open odds, predictions for mens finals!</item>
        <item>سَئِمْتُ تَكالِيفَ الحَياةِ وَمَنْ يَعِشْ</item>
        <item>نْ تُخْطِ</item>
        <item>فِي </item>
        <item>طَأْ بِمَنْ</item>
        <item>وَمَنْ يَكُ ذا فَضْلٍ فَيَبْخَلْ بِفَضْلِهِ *** عَلَى قَوْمِهِ يُسْتَغْنَ عَنْهُ وَيُذْمَمِ</item>
        <item>5 - وَمَنْ يَجْعَلِ المَعْرُوفَ مِنْ دُونِ عِرْضِهِ *** يَفِرهُ وَمَنْ لا يَتَّقِ الشَّتْمَ يُشْتَمِ</item>
        <item>6 - وَمَنْ لا يَذُدْ عَنْ حَوْضِهِ بِسِلاحِهِ *** يُهَدَّمْ وَمَنْ لا يَظْلِمِ النَّاسَ يُظْلَمِ</item>
        <item>7 - وَمَنْ هابَ أَسْبابَ المَنايَا يَنَلْنَهُ *** وَإِنْ يَرْقَ أَسْبابَ السَّماءِ بِسُلَّمِ</item>
        <item>8 - وَمَنْ يَعْصِ أَطْرافَ الزِّجاجِ فَإنَّهُ *** يُطِيعُ العَوالِي رُكِّبَتْ كُلَّ لَهْذَمِ</item>
        <item>9 - وَمَنْ يُوفِ لا يُذْمَمْ وَمَنْ يُفْضِ قَلْبُهُ *** إِلَى مُطْمَئِنِّ البِرِّ لا يَتَجَمْجَمِ</item>
        <item>10 - وَمَنْ يَغْتَرِبْ يَحْسِبْ عَدُوًّا صَدِيقَهُ *** وَمَنْ لا يُكَرِّمْ نَفسَهُ لا يُكَرَّمِ</item>
        <item>11 - وَمَهْمَا تَكُنْ عِنْدَ امْرِئٍ مِنْ خَلِيقَةٍ *** وَإِنْ خالَهَا تَخْفَى عَلَى النَّاسِ تُعْلَمِ</item>
        <item>12 - وَمَنْ لا يَزَلْ يَسْتَحْمِلُ النَّاسَ نَفْسَهُ *** وَلا يُغْنِهَا يَوْمًا مِنَ الدَّهْرِ يُسْأَمِ</item>
        <item>13 - وَكائِنْ تَرَى مِنْ صامِتٍ لَكَ مُعْجِبٍ *** زِيادَتُهُ أَوْ نَقْصُهُ فِي التَّكَلُّمِ</item>
        <item>14 - لِسانُ الفَتَى نِصْفٌ وَنِصْفٌ فُؤادُهُ *** فَلَمْ يَبْقَ إلَّا صُورَةُ اللَّحْمِ وَالدَّمِ</item>
        <item>شعر زهير بن أبي سلمى</item>
        <item>ربللب</item>
        <item>صنعة الأعلم الشنتمري</item>
        <item>يسبسيب</item>
        <item>زهير بن أبي سلمى ش</item>
        <item>as</item>
        <item>USD</item>
        <item>EUR</item>
        <item>CHF</item>
        <item>GBP</item>
        <item>DKK</item>
        <item>SEK</item>
        <item>NOK</item>
        <item>JPY</item>
        <item>SAR</item>
        <item>AUD</item>
        <item>CAD</item>
        <item>RUB</item>
        <item>AZN</item>
        <item>CNY</item>
        <item>RON</item>
        <item>AED</item>
        <item>BGN</item>
        <item>KWD</item>

        <item>What is the letter A in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter B in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter C in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter d in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter e in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter f in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter g in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter h in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter j in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter k in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter l in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter m in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter n in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter o in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter p in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter q in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter r in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter s in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter t in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter u in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter v in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter w in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter x in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter y in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter z in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Aa in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Bb in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Cc in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter dd in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ee in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ff in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter gg in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter hh in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ji in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter kk in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ll in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter mm in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter nn in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter oo in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter pp in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter qq in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter rr in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ss in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter tt in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter uu in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter vv in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ww in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter xx in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter yy in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter zz in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Aaa in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Bbb in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Ccc in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ddd in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter eee in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter fff in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ggg in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter hhh in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter jii in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter kkj in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter lll in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter mmm in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter nnn in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ooo in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ppp in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter qqq in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter rrr in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter sss in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ttt in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter uuu in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter vvv in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter www in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter xxx in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter yyy in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter zzz in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Aaaa in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Bbbb in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter Cccc in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter dddd in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter eeee in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ffff in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter gggg in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter hhhh in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter jiii in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter kkjk in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter llll in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter mmmm in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter nnnn in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter oooo in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter pppp in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter qqqq in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter rrrr in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter ssss in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter tttt in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter uuuu in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter vvvv in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter wwww in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter xxxx in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter yyyy in the phonetic alphabet?</item>
        <item>What is the letter zzzz in the phonetic alphabet?</item>
        <item>فإنما إحياء العقل ا</item>
        <item>ذي يتم به ويستح</item>
        <item>م خصالٌ س</item>
        <item> الإيثارُ با</item>
        <item>حبة، والمبال</item>
        <item>في الطلب،</item>
        <item>Baseball</item>
        <item>Badminton</item>
        <item>Basketball</item>
        <item>Bowling</item>
        <item>Cycling</item>
        <item>Golf</item>
        <item>Running</item>
        <item>Soccer</item>
        <item>Swimming</item>
        <item>Table Tennis</item>
        <item>Tennis</item>
        <item>List - Basic Drag and Swipe</item>
        <item>Grid - Basic Swipe</item>
        <item>One</item>
        <item>On</item>
        <item>O</item>
        <item>ne</item>
        <item>One</item>
        <item>Two</item>
        <item>Three</item>
        <item>Four</item>
        <item>Five</item>
        <item>Six</item>
        <item>Seven</item>
        <item>Eight</item>
        <item>Nine</item>
        <item>Ten</item>
        <item>Te</item>
        <item>Thn</item>
        <item>Thqn</item>
        <item>Thqwn</item>
        <item>Thqwesn</item>
        <item>Thqwesn</item>
        <item>Thqwesn</item>
        <item>Thqweewwsn</item>
        <item>Thqwerewrdsfsdfn</item>
        <item>Thqfdsfeesn</item>
        <item>Thqwesfdsfn</item>
        <item>والتثبُّت في</item>
        <item>الاختيارِ، والاعتياد للخيرِ،ح</item>
        <item>الاختيارِ، والاعتياد للخيرِ، </item>
        <item>الاختيارِ، والاعتياد للخيرِ، وح</item>
        <item>Dog</item>
        <item>Fish</item>
        <item>Horse</item>
        <item>Rabbit</item>
        <item>Parrot</item>
        <item>Pigeon</item>
        <item>Mercury</item>
        <item>Venus</item>
        <item>Earth</item>
        <item>%d song found.</item>
        <item>Znaleziono %d piosenkę.</item>
        <item>Znaleziono %d piosenki</item>
        <item>Znaleziono %d piosenek</item>
        <item>Znaleziono %d piosene</item>
        <item>Znaleziono %d piosen</item>
        <item>Znaleziono %d piose</item>
        <item>Znaleziono %d pios</item>
        <item>Znaleziono %d pio</item>
        <item>Znaleziono %d pi</item>
        <item>Znaleziono %d p</item>
        <item>Znaleziono %d </item>
        <item>Znaleziono %</item>
        <item>Znaleziono </item>
        <item>Znaleziono</item>
        <item>Znalezion</item>
        <item>Znalezio</item>
        <item>Znalezi</item>
        <item>Znalez</item>
        <item>Znale</item>
        <item>Znal</item>
        <item>Zna</item>
        <item>Zn</item>
        <item>race_goblin</item>
        <item>race_gobli</item>
        <item>race_gobl</item>
        <item>race_gob</item>
        <item>race_go</item>
        <item>race_g</item>
        <item>race_</item>
        <item>race</item>
        <item>rac</item>
        <item>ra</item>
        <item>race_orc</item>
        <item>race_or</item>
        <item>race_o</item>
        <item>race_elf</item>
        <item>race_el</item>
        <item>race_e</item>
        <item>race_human</item>
        <item>race_huma</item>
        <item>race_hum</item>
        <item>race_hu</item>
        <item>race_h</item>
        <item>race_troll</item>
        <item>race_toll</item>
        <item>race_tll</item>
        <item>race_tl</item>
        <item>race_t</item>
        <item>race_halfling</item>
        <item>race_halflin</item>
        <item>race_halfli</item>
        <item>race_halfl</item>
        <item>race_half</item>
        <item>race_hal</item>
        <item>race_ha</item>
        <item>race_ha</item>
        <item>وأما البصرُ بالموضع فإنما تصير المنافعُ كلُّها إلى وضعِ الأشياء مواضعَها.</item>
        <item>وليس غِذاءُ الطعام بأسر</item>
        <item>وبنا إلى هذا كله حاجةٌ شديدةٌ؛ فإنا لم نوضع في الدنيا موضعَ غِنًى وخَفْضٍ، ولكن بموضعِ فاقة وكدّ، ولسنا إلى ما يُمْسِك أرْماقنا من المأكل والمشرب بأحوَجَ منا إلى ما يُثْبِتُ عقولنا من الأدب الذي به تفاوُتُ العقول.</item>
        <item>النوع الإنساني لا يتم وجوده الا بالتعاون.</item>
        <item>كل الناس للفرد الواحد و العكس بالعكس</item>
        <item>عقول الناس مدونة في أطراف أقلامهم</item>
        <item>الناس يولدون أحراراً، ولكنهم يُسْتَعْبَدُون أينما ذَهَبوا.</item>
        <item>السلام لا يولد في المؤتمرات الدولية بل في قلوب الناس و أفكارهم</item>
        <item>من وطن قلبه عند ربه سكن واستراح، ومن أرسله في الناس اضطرب واشتد به القلق.</item>
        <item>لسان الناس كِتاب على الأرض، فلا تهمل قراءته ولا تصدق كل ما تقرأه فيه.</item>
        <item>اِصْحَب الناس بأي خلق شئت يصحبوك.</item>
        <item>أنا سائح يطلب الحقيقة وإنسان يبحث عن مدلول الإنسانية بين الناس ومواطن ينشد لوطنه الكرايمه والحريه والاستقرار والحياة الطيبة في ظل الإسلام الحنيف</item>
        <item>كثير من الناس لديهم فكرة خاطئة عن السعادة. لن تتحقق من خلال تلبية الرغبات ، ولكن بالتضحية من أجل هدف نبيل .</item>
        <item>كن شريفاً أميناً ، لا لأن الناس يستحقون الشرف و الامانة ، بل لانك انت لا تستحق الضعة و الخيانة</item>
        <item>«يأتي على الناس زمان لا يبالي المرء ما اخذ، ام من الحلال أم من الحرام»</item>
        <item>طبيب يداوي الناس وهو مريض</item>
        <item>كثير من الناس ينظرون إليّ ويظنون أنهم يعرفونني لكنهم لا يعرفون على الإطلاق. هذا هو أنا الحقيقي. أنا شخص متواضع ، شخص حساس. شخص يهتم بالآخرين ، يريد مساعدة الآخرين.</item>
        <item>لا يعجبكم من الرجل طنطنته ، ولكن من أدى الأمانة وكف عن أعراض الناس ، فهو الرجل</item>
        <item>من تكبر على الناس ذل</item>
        <item>يبذل الكثير من الناس الكثير من الوقت والجهد في تفادي المشاكل، بدلا من أن يحاولوا حلها</item>
        <item>يظن الناس ان الشعور بالسعادة هو نتيجة النجاح ولكن العكس هو صحيح</item>
        <item>النجاح هو نتيجة الشعور بالسعادة</item>
        <item>في الثورة هناك نوعان من الناس ، من يقومون بالثورة و من يستفيدون منها ,</item>
        <item>عليكم بذكر الله تعالى فإنه دواء , و إياكم و ذكر الناس فإنه داء</item>
        <item>اصحب الناس بمكارم الأخلاق ، فإن الثواء بينهم قليل</item>
        <item>عظ الناس بفعلك، ولا تعظهم بقولك.</item>
        <item>الناس تحكم عليك من خلال أدائك ,لذلك ركز على مخرجاتك ,أجعل الجودة و الإتقان هي مقايس أعمالك ولا تنظر إلى الكم ولكن إلى الكيف .</item>
        <item>إن تعليم الناس وتثقيفهم في حدّ ذاته ثروة كبيرة نعتز بها، فالعلم ثروة ونحن نبني المستقبل على أساس علمي.</item>
        <item>أكبر نصيحة لأبنائي البعد عن التكبر ،وإيماني بأن الكبير والعظيم لا يصغره ولا يضعفه أن يتواضع ويحترم الناس أكثر مما يحترمونه</item>
        <item>أعقل الناس أعذرهم للناس</item>
        <item>سمّاني الناس مجنونا، غير أن العلم لم يكشف لنا بعد فيما إذا كان الجنون ذروة الذكاء أم لا</item>
        <item>إن القضية اليوم قضية حياة أو موت، إما أن نموت ونخسر أرضنا وشعبنا، وإما أن نستسلم ونخسر بعضا من كرامتنا، وحياة الناس مقدمة على كرامة البعض</item>
        <item>أحسن إلى الناس تستبعد قلوبهم ***فطالما استعبد الإنسان إحسان</item>
        <item>أشد الناس حاجة إلى النصيحة أشدهم تأففا منها.</item>
        <item>«من عامل الناس فلم يظلمهم، وحدثهم فلم يكذبهم، ووعدهم فلم يخلفهم، فهو ممن كملت مروءته، وظهرت عدالته، ووجبت أخوته»</item>


        <item>والناس يلحون الطبيب وغنما خطأ الطبيب إصابة الأقدار</item>
        <item>هناك عظمة ما، في ان نغادر المكان ونحن في قمة نجاحنا، أنه الفرق بين عامة الناس والرجال الاستثنائيين</item>
        <item>قال عبدالله بن عباس رضي الله عنهما: لا يتم المعروف إلا بثلاث خصال: تعجيله، وتصغيره في عين معطيه، وإخفاؤه عن الناس. </item>
        <item>على الناس أن يفهموا شيئًا واحدًا: في سن 18 ، وصلت إلى نادي أحلام مثل مانشستر يونايتد. كان حلما تحقق. لكن ، حتى في تلك اللحظة ، كنت أفكر في اللعب في إنجلترا لبضع سنوات ، ثم أذهب للعب في إسبانيا. حتى في ذلك الوقت كنت أفكر بهذه الطريقة ، وأعطيت دائماً كل شيء 100٪.</item>
        <item>يرى البروفسور كارفر أن التنازع صفة أساسية في الطبيعة البشرية ، حتى التعاون في رأيه ما هو إلا صورة من صور التنازع ، فالإنسان يتعاون مع بعض الناس ليكون أقدر على التنازع ضد البعض الآخر.</item>
        <item>ليكن وجهك باسما و كلامك لينا ، تكن أحب إلى الناس ممن يعطيهم الذهب و الفضة</item>
        <item>من جاد ساد ، و من بخل رذل . و إن أجود الناس من أعطى من لا يرجوه</item>
        <item>و الحرب لو يعلمون لا تستعر نيرانها في أجواف المدافع بل في قلوب الناس و أفكارهم أيضا</item>
        <item>من الممنوع أن تقتل لأنه سيتم معاقبتك بسبب أن هذه جريمة ، لكن في حال قتلت كثيرين من الناس فسوف تنجو من العقاب بل سيتم تكريمك لأنك بطل في الحرب</item>
        <item>و الناس همهم الحياة ولا أرى ….. طول الحياة يزيد غير خبال </item>
        <item>و إذا افتقرت إلى الذخائر لم تجد ذخرا يكون كصالح الأعمال</item>
        <item>إذا افتخر الناس بحسن كلامهم فافتخر انت بحسن صمتك</item>
        <item>إذا وجدت الصبر يساوي البلادة في بعض الناس فلا تخلطن بين تبلد الطباع المريضة وبين تسليم الأقوياء لما نزل بهم</item>
        <item>كلما لاح النجاح نتيجة التخطيط الجيد و المثابرة المستمرة مقرونين بالفرصة المواتية ، اعتبر الناس ذلك حظا</item>
        <item>أحسن الناس عقلًا من لم يحرد ، وأحضر الناس جوابًا من لم يغضب</item>
        <item>لا تهتم بسرعة العمل بل جودته، لأن الناس لا يسألونك في كم فرغت منه بل ينظرون إلى إتقانه وجودة صنعه</item>
        <item>بعض الناس يرون الأشياء كما هى ويتسائلون لماذا ، وآخرون يحلمون بأشياء لم تكن أبداً ويتسألون لم لا</item>
        <item>اعمل على أن يحبك الناس عندما تغادر منصبك، كما يحبونك عندما تتسلمه</item>
        <item>أغلب الناس عند السلطة يصيرون أشرارا</item>
        <item>تعلموا العلم و علموه الناس , و تعلموا الوقار و السكينة , وتواضعوا لمن تعلمتم منه و لمن علمتموه , ولا تكونوا جبارة العلماء فلا يقوم جهلكم بعلمكم</item>
        <item>أحب الناس إليّ من رفع إليّ عيوبي</item>
        <item>أغبى الناس من ضل في آخر سفره وقد قارب المنزل</item>
        <item>أن نقول هناك عمل فني جيد لكن لا يفهمه عامة الناس كأننا نقول أنه هناك أكل جيد جدا لكن معظم الناس لا يستطيعون أكله</item>
        <item>منْ ظنَّ أنه يُرضِي أبدا، يوشك أن لا يُرضِي أحَدا.</item>
        <item>النَّاسُ في اتِّقَاءِ اللئِيم، وخِدَاعِ الكَرِيم.</item>
        <item>لو طلب إلى الناس أن يحذفوا اللغو و فضول القول من كلامهم ، لكاد السكوت في مجالسهم يحل محل الكلام …</item>
        <item>رأيت القناعة رأس الغنى * فصرت بأذيالها متمسك</item>
        <item>فلا ذا يراني على بابه * ولا ذا يراني به منهمك</item>
        <item>فصرت غنيا بلا درهم * أمر على الناس شبه الملك</item>
        <item>خاطب الناس بأسمائهم أعتقد أن أسماءنا هي أجمل شيء تسمعه آذاننا فخاطب الناس بأسمائهم</item>
        <item>الناس لا يفصل بينهم النزاع إلا كتاب منزل من السماء ، و إذا ردوا إلى عقولهم فلكل واحد منهم عقل</item>
        <item>على الانسان ان يفعل ما يعظ الناس به، كما عليه ايضا ان يعظ الناس بما يفعله</item>
        <item>لست حزينا لأن الناس لا تعرفنى، ولكنى حزين لأني لا أعرفهم</item>
        <item>من كافأ الناس بالمكر كافاؤه بالغدر .</item>
        <item>الكثير من الناس يحسبون أنهم يفهمون ما يتخيلون.</item>
        <item>يقولون لي : لو عرفت نفسك لعرفت جميع الناس فأقول لهم : ألن اعرف نفسي أولاً حتى أعرف جميع الناس</item>
        <item>من الغريب أن يكون أحب الناس إلينا أقدرهم على تشويش حياتنا</item>
        <item>من حسنات الناس انهم لا يستطيعون إخفاء سيئاتهم طويلاً</item>
        <item>شر الناس هو ذلك الذي بفسوقه يضر نفسه والناس.</item>


        <item>الناس الذين يعرفون القليل يتحدثون كثيراً، أما الذين يعرفون الكثير فلا يتحدثون إلا قليلا.</item>
        <item>والناس من خوف الفقر في فقر ومن خوف الذل في ذل</item>
        <item>وصدق من قال: الناس رجلان، رجل نام في النور، و رجل استيقظ في الظلام</item>
        <item>لا أعرف مظلوماً تواطأ الناس على هضمه, ولا زهدوا فى إنصافه كالحقيقة</item>
        <item>فالحاكم الفرد إذا اطمأن إلى أن أظافره لن تقلم مضى في بطشه لا يخشى أحداً ..</item>
        <item>والمستبد غالباً من أجبن الناس , وما يغريه بالظلم إلا أمن العقاب</item>
        <item>وأبسط الناس إذا أعانته العاطفة المشبوبة سينتصر أكثر من أفصح الناس بدونها</item>
        <item>دراسة الناس أهم من دراسة الكتب</item>
        <item>لكي تقود يجب أن يؤمن الناس الذين تقودهم بأنك عادل حتى و لو كنت قاسياً حينما يتطلب الأمر القسوة .</item>
        <item>لولا العلماء لكان الناس كالبهائم</item>
        <item>أيها الناس ! احذروا التسويف ، فإني سمعت بعض الصالحين يقول : نحن لا نريد أن نموت حتى نتوب ، ثم لا نتوب حتى نموت</item>
        <item>للأسف الناس لا يتمردون على منتجات مايكروسوفت لأنهم لا يعلمون أن هناك أفضل منها</item>
        <item>عندما تقع كنوز كبيرة أمام عيوننا فإننا لا نتبينها, أوتعلم لماذا؟..لأن الناس لا يؤمنون بوجودها</item>
        <item>نحن البشر نعاني مشكلتين كبريين : الاولى ان نعرف متى نبدأ والثانية ان نعرف متى نتوقف</item>
        <item>إن تشابهت الأيام هكذا فذلك يعني أن الناس توقفوا عن إدراك الأشياء الجميلة التي تمثل في حياتهم</item>
        <item>ثمة ناس كثيرون يخافون من الشغف , لانه يدمر فى طريقه كل ما يتعلق بالماضى</item>
        <item>عندما يمدحنا الناس علينا ان نراقب تصرفاتنا عن كثب</item>
        <item>من حسن حظ الحكام أن الناس لا يفكرون</item>
        <item>السواد الأعظم من الناس يسقطون بسهولة أكبر ضحايا لكذبة كبيرة وليس لكذبة صغيرة.</item>
        <item>اشعر براحة عجيبة عندما استشعر ان الحساب يوم القيامة بيد الله وحده وليس بيد احد من البشر.وما اقسى بعض البشر في حكمهم عليك وفي اسلوبهم</item>
        <item>إذا عرف الكذاب بالكذب لم يزل لدى الناس كذابا و إن كان صادقا</item>
        <item>إذا أردت يوما أن تقارن حرة *** من الناس فاختر قومها و نجارها</item>
        <item>الناس عبيد الإحسان</item>
        <item>الناس أعداء ما جهلو</item>
        <item>الناس ثلاثة : واحدهم كالهواء لا يستغنى عنه ، و ثان كالدواء لا يحتاج إليه إلا في بعض الأوقات و ثالث كالداء لا يحتاج إليه</item>
        <item>الناس بلاء للناس</item>
        <item>الناس يكتسبون الثقة بالنفس كلما تقدموا فى السن</item>
        <item>أحتقر الناس الذين لا دموع لهمفهم إما جبابرة .. أو منافقون. و في الحالتين هم لا يستحقون الاحترام. ?</item>
        <item>الحب والصداقة والاحترام لا توحد الناس مثلما تفعل كراهية شيء ما.</item>
        <item>الذكاء كالملابس الداخلية: موجودة عند كل الناس ولكن يجب ألا نكشف عنها.</item>
        <item>يمكنك خداع بعض الناس كل الوقت، وهؤلاء هم من تود التركيز عليهم.</item>
        <item>النفاق هو الذي يجعل الناس سعداء. أما الحقيقة فتجعلهم يشعرون بالحزن</item>
        <item>يبدو ان العصر الحديث يحتاج لكمية اكبر من النفاق كي يرضى الناس و هذا شئ مؤسف</item>
        <item>على مذبح القرار ينام الناس نوما عميقا</item>
        <item>يقلل الناس من قيمة ما لا يفهمونه</item>
        <item>أكثر الناس تزدهيهم الأماني، ويعبث بعقولهم الاغراء، فإذا هم من صرعى الغرور.</item>
        <item>لا تمش في الناس إلا رحمة لهم *** و لا تعاملهم إلا بإنصاف</item>
        <item>إذا لم نطالب بحقوق الناس في العدل و الحريةفلا خير في أي علم نتعلمه …</item>
        <item>الحرص على العدل و عدم التحيز قد يدفع الناس لأقسى أنواع الظلم</item>
        <item>على الدولة أن ترفع الضرائب على العزاب، فليس من العدل أن يكون بعض الناس أكثر سعادة من غيرهم.</item>
        <item>لم يكن الناس ليعرفوا العدل لو لم يكن هناك ظلم.</item>
        <item>اصحب الناس كما تصحب النار ، خذ منفعتها و احذر أن تحترق</item>
        <item>لا تطلب سرعة العمل بل تجويده لأن الناس لا يسألونك في كم فرغت منه بل ينظرون إلى إتقانع و جودة صنعه</item>
        <item>ليس الإحسان غذاء و لا شرابا و لا كساء بل هو مشاركة الناس في آلامهم</item>
        <item>أحسنت إلى الناس فكثرت علي شرورهم و أسأت إلى الناس فارتدت سهامي إلى نحري</item>
        <item>إذا كان الغدر في الناس موجودا فالثقة بكل أحد عجز</item>
        <item>أتعس الناس من كان بغير صديق و أتعس منه من كان له صديق و خسره</item>
        <item>من يستحيي من الناس و لا يستحيي من نفسه فلا قدر لنفسه عنده</item>
        <item>و ليس عتاب الناس للمرء نافعا *** إذا لم يكن للمرء لب يعاتبه</item>
        <item>و تذكر انّ من تعرفه الخيل لن يجهله الناس</item>
        <item>التاريخ هو صيغة أحداث الماضي التي قرر الناس الاتفاق عليها.</item>
        <item>اتفاق الناس في الفروع والجزئيات لا يكون أبداً فضيلة أو شيئاً يطمأن اليهانه يدل على أن العقول توقفت عن العمل!</item>
        <item>غالبا ما يثير في الناس الحسد ما لا يستطيعون هم أنفسهم أن يتمتعوا به.</item>
        <item>أصلح نفسك يصلح لك الناس .</item>
        <item>وكان أشد حياء من العذراء في خدرها . وأصبر الناس على أقدار الناس.</item>
        <item>لا يتحكم الناس في قدرهم، بل يقوم القدر بإنتاج من يصلحون للساعة.</item>
        <item>رأيت القناعة رأس الغنىِ فصرت بأذيالها متمسـك فلا ذا يراني علـى بابـه ولا ذا يراني به منهمـك فصرت غنياً بـلا درهـمٍ أمر على الناس شبه الملك</item>
        <item>لتكن كلمتك طيبة وليكن وجهك بسطا تكن أحب إلى الناس ممن يعطيهم العطاء.</item>
        <item>أبطأ الناس في قطع الوعود أحرصهم على الوفاء بها</item>
        <item>أفضل طريقة لإلزام الناس أن يقولو فينا خيرا هي أن نصنع الخير</item>
        <item>فمتى يستكشف العلم هذه الجراثيم المعنوية التي تفسد الود ، وتفتك بالحب ، وتقطع أمتن ما يكون بين الناس من صلات</item>
        <item>لو علم الناس كيف تعمل منظومة الدعاء والإستجابة..لما توقفوا عن الدعاء أبدا، اللهم إنك عفو رحيم تحب العفو فاعفو عنا</item>
        <item>ليس هناك خيارات كثيرة أمام الشعر، فهو إما أن يكون مع الناس أو أن يكون ضدهم، ولا قيمة لشعر يقف في الو …</item>
        <item>الحلول الحقيقية لمشاكل الناس لا يمكن أن تكون بتكرار تجارب الآخرين .</item>
        <item>لا يجب أبدا إضاعة الوقت في اختراع أشياء لن يشتريها الناس .</item>
        <item>فإنه ليس وعي الناس هو الذي يحدد وجودهم ، بل على العكس من ذلك، الوجود الاجتماعي هو الذي يحدد وعيهم.</item>
        <item>السرير هو المكان الأكثر خطورة في العالم : 99 ٪ من الناس يموتون هناك.</item>
        <item>أولئك الذين هم مع الحرية وضد التحريض هم الناس الذين يريدون المطر لا الرعد.</item>
        <item>سيدتي، لقد جئت من بلد يشنق فيه الناس إذا تكلموا .</item>
        <item>الناس لا يريدون الكلمات – يريدون صوت المعركة – معركة مصير .</item>
        <item>أقف هنا أمامكم لا كنبي ، ولكن كخادم متواضع منكم ، أيها الناس .</item>
        <item>انه من الحكمة إقناع الناس أن تفعل أشياء وجعلهم يعتقدون أنها كانت فكرتهم الخاصة .</item>
        <item>الناس يعبدون القوة، حتى ضحاياها</item>
        <item>انه امر مريح بالنسبة لبعض الناس القاء الاتهامات على إسرائيل.</item>
        <item>تهرب الفرصة من معظم الناس لأنها ترتدي وزرة وتبدو كعمل .</item>
        <item>العديد من حالات الفشل في الحياة هم الناس الذين لم يدركوا مدى قربهم من النجاح عندما تخلو .</item>
        <item>ان اظلم الناس لنفسه من رغب في مودة من لا يراعي حقه</item>
        <item>غالبا ما يطري الناس التقليد ويغربوا عن الأصل.</item>
        <item>الثقافة أن تعرف نفسك أن تعرف الناس أن تعرف الأشياء والعلاقات ونتيجة لذلك ستحسن التصرف فيم يلم بك من أطوار الحياة</item>
        <item>رأيت كثيرًا من الناس يتحرزون من رشاش نجاسة ولا يتحاشون من غيبةويكثرون من الصدقة ولا يبالون بمعاملات الربا ويتهجدون بالليل ويؤخرون الفريضةعن الوقت</item>
        <item>أفضل ما تهبه في حياتك: العفو عن عدوك والصبر علي خصمك والإخلاص لصديقك والقدوة الحسنة لطفلك والإحسان لوالديك والاحترام لنفسك والمحبة لجميع الناس</item>
        <item>إنَّ أكثر الناس خطايا أكثرهم ذكرًا لخطايا الناس</item>
        <item>يثق الناس بآذانهم أقل من ثقتهم بأعينهم.</item>
        <item>الناس في كل مكان يحبون ويندوز.</item>
        <item>إذا كنت تريد أتمتة السيارات و إنقاذ حياة الناس ، فإن المهارات التي تحتاج إليها لا تدرس في أي تخصص.</item>
        <item>أنا لست مرتاحا مع ما يقول الناس في بعض الأحيان عني بسبب أشياء لست مسؤولا عنها .</item>
        <item>السنجاب الذي يموت أمام منزلك قد يكون أكثر أهمية في نظرك من الناس الذين يموتون الآن في أفريقيا.</item>
        <item>من خلال إعطاء الناس القدرة على المشاركة، نحن نجعل العالم أكثر شفافية.</item>
        <item>أنا أعتقد أن الناس لديهم الكثير من الخيال .</item>
        <item>الشيء الذي نحاول القيام به في الفيسبوك ، هو مجرد مساعدة الناس على الاتصال والتواصل بشكل أفضل.</item>
        <item>أعتقد أن الناس لديهم هذه الرغبة للتعبير عن من هم. و أعتقد أن هذا الأمر كان دائما موجودا .</item>
        <item>السؤال ليس هو ، ماذا نريد أن نعرف عن الناس ؟ ، انه ، ماذا يريد الناس أن يقولو عن أنفسهم ؟</item>
        <item>أفعل كل شيء على هاتفي كالكثير من الناس.</item>
        <item>السؤال الحقيقي بالنسبة لي هو ، هل الناس لديهم الأدوات التي يحتاجون إليها من أجل اخذ القرارات بشكل جيد؟</item>
        <item>ما كان هدفي أبدا مجرد إنشاء الشركة. هناك الكثير من الناس يسيئون تفسير ذلك</item>
        <item>انها مجرد وظيفة. ينمو العشب، و الطيور تطير ، و الموج يقصف الرمال. و أنا أضرب الناس.</item>
        <item>كره الناس بسبب لون بشرتهم خطأ. و لا يهم أي لون يمارس الكره . انه خطأ .</item>
        <item>هناك أشياء أكثر متعة من ضرب الناس .</item>
        <item>كل إنسان يحب الإنصاف عند غيره من الناس.</item>
        <item>علمني أهلي الكلام وعلمني الناس الصمت.</item>
        <item>كثير من الناس يشبه الساعات التي تشير إلى وقت معين وتدق لآخر.</item>
        <item>إذا أصبح كل الناس أسيادا فمن يدير لنا الطاحونة؟</item>
        <item>أن تكون مذنبا في عين الناس خير من أن تكون مذنبا في عين الله</item>
        <item>يعتقد السارق أن كل الناس لصوص</item>
        <item>لا تقد جميع الناس بالعصا نفسها</item>
        <item>من يتبع كل الناس يصنع ماهو سيئ، ومن لا يتبع أحدا يصنع ماهو أسوا</item>
        <item>أخوك الذي يحميك في الغيب جاهدا*** ويتسر ما تأتي من السوء والقبح***وينشر مت يرضيك في الناس معلنا*** ويغضي ولا بألو من البر والنصح</item>
        <item>ألبس أخاك على ما كان عليه من خلق *** وأحفظ مودته بالغيب ما وصلا***فأطول الناس غما من يريد أخا***ذا خلة لا يرى في وده خللا</item>
        <item>لا تنسين تلك العهود فإنما***سميت إنسانا لأمك ناسب***فإن نسيت عهودا منك سالفة***فاغفر فأول ناس أول الناس</item>
        <item>لا يصل الناس الى حديقة النجاح ، دون ان يمروا بمحطات التعب و الفشل و اليأس ، و صاحب الارادة القوية لا يطيل الوقوف في هذه المحطات</item>
        <item>أحب دائما أن يقول لي الناس انك لا تستطيع أن تفعل ذلك ، لأنهم كلما قالوا لي ذلك أفعله بجدارة</item>
        <item>لو شعرت ببعد الناس عنك أو بوحشة أو غربة ، فتذكر قربك من الله</item>
        <item>لا يجرؤ بعض الناس أن يكونوا ملوكا حتى في أحلامهم</item>
        <item>لا تجعل ثقتك بالناس عمياء ، و لا تتخيلهم ملائكة فتنهار احلامك</item>
        <item>من علامة حسن الخلق أن تكون في بيتك أحسن الناس أخلاقاً</item>
        <item>اذا تبقى بينك و بين الناس شعرة فلا تقطعها</item>
        <item>إذا لم يكن لديك شيئاً تعطيه للآخرين ، فتصدق بالكلمة الطيبة ، و الابتسامة الصادقة ، و خالق الناس بخلق حسن</item>
        <item>لا تكن كقمة الجبل .. ترى الناس صغاراً و يراها الناس صغيرة</item>
        <item>استفد من جميع الناس ، الكبير و الصغير ، العالم و الجاهل ، و لا تحتقر رأي أحد مهما كان ، فقد يكون لديه من سداد الرأي ما يفوق تصورك</item>
        <item>كن أقل فضولا بالناس ، اكثر فضولا بالأفكار</item>
        <item>الضمير اليقظ هو الذي تصان به الحقوق المتمثلة في حقوق الله و الناس ، و تحرس به الاعمال من دواعي التفريط و الاهمال</item>
        <item>عندما نلمس الجانب الطيب في نفوس الناس ، نجد أن هناك خيرا كثيرا قد لا تراه العيون أول وهلة</item>
        <item>يفشل الناس كثيرا ، ليس بسبب نقص القدرات ، وانما بسبب نقص في الالتزام</item>
        <item>عقول الناس م ? دونة في أطراف اقلامهم و ظاهرة في ح?سن إختيارهم</item>
        <item>نحن نتقابل مع الناس كل لحظه .. و لكننا لا نتقابل مع أنفسنا إلا نادراً</item>
        <item>ينضج الناس من خلال الخبرة إذا واجهوا الحياة بشجاعة و مصداقية ، فهكذا تُكتسب الصفات التي تميز الإنسان</item>
        <item>لا يولد الناس متحلين بالثقة بالنفس ، و أهم دور للقائد هو غرس الثقة بالنفس في رجاله</item>
        <item>معظم الناس لا يريدون الحرية حقاً ، لان الحرية ينطوي عليها مسؤولية ، و معظم الناس خائفون من المسؤولية</item>
        <item>لا توجه الناس دائماً إلى كيفية أداء أعمالهم .. أخبرهم بالمطلوب و سيفاجئونك بابتكاراتهم</item>
        <item>معظم الناس تخلط بين الإدارة السيئة و القدر</item>
        <item>الناس يواكبون الحدث ، لكن القائد يسابق الحدث</item>
        <item>إننا بالغريزة نحب ذلك الشخص الذي يعرف ما يريده ، و يتصرف كما لو كان يتوقع الحصول عليه ، فالناس لا تحب المترددين و الفاشلين</item>
        <item>قد يشك الناس فيما تقول ، و لكنهم سوف يؤمنون بما تفعل</item>
        <item>إذا أردت أن تبني سفينة ، لا تدفع الناس لجمع الأخشاب و لا تبدأ في توزيع المهام والأعمال .. بل الأفضل أن تعلمهم أن يتوقوا إلى اتساع البحر اللانهائي</item>
        <item>لا تقاس أعمار الأمهات بالسنين، ولكن بما استودعه الله في قلوبهن من خير العطاء.</item>
        <item>الأمهات خُلقن لتربية الأبناء، والجدات خُلقنّ لتدليلهن.</item>
        <item>الأمهات يمتن مبكراً ..حتى إن أمتد بهم العمر الي الثمانين !!</item>
        <item>قلوب الأبناء تختلف فى ضعفها عن قلوب الآباء والأمهات</item>
        <item>أعمار الأمهات لا تقاس بالسنين بل بما استودعه الله في قلوبهن من خير العطاء .</item>
        <item>الفتاة تفضل أن تتزوج رجلا مثل والدها، وهذا هو سر بكاء الأمهات ليلة الزفاف.</item>
        <item>لم تكن أمي تستطيع القراءة ولا الكتابة ، إلا أنها كانت سيدة غاية في رقة المشاعر والإحساس ، إن كل الأمهات هن أفضل نساء العالم.</item>
        <item>تحب الأمهات أطفالهن أكثر من الآباء لأنهن أكثر ثقة في انتسابهم إليهن.</item>
        <item>هناك الكثير من الأمهات ستفعل أي شيء من أجل أبنائها، ماعدا ان تسمح لهم بأن يكونوا أنفسهم.</item>
        <item>ما لا يمكن غُفرانه هو أن الأمهات بالذات هن اللواتي يعززن النظام ويمنحنه الديمومة بتربيتهم أبناء متعجرفين وبنات مستعبدات؛ ولو أنهم اتفقن فيما بينهم على عمل ذلك بطريقة أخرى لاستطعن القضاء على تسلط الذكور خلال جيل واحد.</item>
        <item>الأمهات هن فقط القادرات على التفكير في المستقبل لأنهن ينجبنه من خلال أطفالهن.</item>
        <item>تفضّل المرأة ان تكون جميلة اكثر من ان تكون ذكية لأنها تعلم ان الرجل يرى بعينيه اكثر مما يفكر بعقله</item>
        <item>القراءة جعلت دونكيشوت إنساناً محترماً لكن تصديقه ما قرأ جعله مجنوناً</item>
        <item>كان ديكان يعيشان في سلام حتى ظهرة دجاجة</item>
        <item>احترس من قرني الثور وحوافر الحصان وابتسامة بعض الناس</item>
        <item>لا تعتب على من يكثر التحدث عن نفسه ، إنه غالبا ما لا يجيد التحدث في موضوع آخر</item>
        <item>وراء كل رجل عظيم امرأة تقول له لست عظيما ..</item>
        <item>النساء هن بعد الصحافه افضل وسيله لنقل الاخبار</item>
        <item>المليونير هو رجل يساعد موته على حل أزمة الكثير من أقاربه</item>
        <item>أريد أن أجمع قدراً من المال يكفي لعلاج الأمراض التي أصابتني أثناء جمعه</item>
        <item>الانتحار هو الطريقة التي تجعل الإنسان مشهوراً من دون أن يمتلك قدرات</item>
        <item>أعطو المرأة الحق في التصويت وخلال خمس سنوات سيكون لديك ضريبة على العزوبية</item>
        <item>قبل أن أتزوج كان لدي ستة نظريات في تربية الأطفال، أما الآن فعندي ستة أطفال وليس عندي نظريات لهم.</item>
        <item>اللغة العربية لاتضيق بالتكرار ،بخلاف لغات أخرى يتحول فيها التكرار ،بتلقائية محتومة إلى سخف مضحك</item>
        <item>لم يكن أبي شخصا فاشلا ، فرغم كل شيئ قد صار والد رئيس الولايات المتحدة الأمريكية</item>
        <item>الجبان يزعم أنه حذر ، و البخيل يزعم أنه مقتصد</item>
        <item>من يبحث عن امرأة طيبة وذكية وجميلة يبحث عن ثلاث نساء</item>
        <item>سلاح المرأة لسانها فكيف تدعة يصدأ بعدم الاستعمال</item>
        <item>الزوج الاصم والزوجة العمياء هما اسعد الازواج</item>
        <item>أعرف كل شيء عن الخيانة، فقد تزوجت ستة زيجات ناجحة جداً</item>
        <item>يظن الشباب أن كبار السن حمقى، أما كبار السن فيعرفون أن الشباب حمقى</item>
        <item>أفضل حكومة هي تلك التي يوجد فيها أقل عدد من الأشخاص عديمي الفائدة</item>
        <item>جائزة نوبل هو بالون نجاة يلقى لسباح وصل إلى الشاطئ.</item>
        <item>إن الدجاجة حينما تقول قيط قيط وتريد أن تبيض تظن أنها سوف تبيض قمراً سيّاراً.</item>
        <item>رأيت وأنا أسير في أحد المقابر ضريحا كتب على شاهده هنا يرقد الزعيم السياسي والرجل الصادق، فتعجبت كيف يدفن الاثنان في قبر واحد.</item>
        <item>أصابني سوء الحظ مع كلتا الزوجتين!.. الأولى تركتني، بينما الثانية لم تفعل!</item>
        <item>كنت وزوجتي سعداء لعشرين سنـة، ثـم التقينا</item>
        <item>مراقبة الألم من وراء الزجاج شيئ مضحك.. كالأطرش الذي يسمع موسيقى.</item>
        <item>لقد انتهيت أنا وشعبي إلى اتفاق يرضينا جميعا، يقولون ما يشتهون وأفعل ما أشتهي.</item>
        <item>هناك نوعان من الأشياء التي يمكن رؤيتها من الفضاء. جبال الهيمالايا و عجز جورج بوش.</item>
        <item>الإقلاع عن التدخين هو أسهل شيء . وأنا أعلم ما هو فقد قمت بذلك خمسين مرة .</item>
        <item>السرير هو المكان الأكثر خطورة في العالم : 99 ٪ من الناس يموتون هناك.</item>
        <item>كان من الرائع أن اكتشاف أمريكا ، ولكن الرائع حقا لو لم يتم استكشافها</item>
        <item>دور صديق هو أن يكون إلى جانبك عندما تخطأ لأن الجميع سوف يكون إلى جانبك عندما تكون على حق .</item>
        <item>انها مجرد وظيفة. ينمو العشب، و الطيور تطير ، و الموج يقصف الرمال. و أنا أضرب الناس.</item>
        <item>المضحك أن الملايين ممن يشتهون الخلود ، لا يجدون ما يفعلونه في اوقات فراغهم</item>
        <item>إن اليوم الذي يمتلئ فيه الحكيم شعوراً بحكمتههو أقرب الأيام إلي ساعة إنكشاف الرداء عن حمقه المضحك</item>
        <item>مضحك أن يجتمع الإنسان والمخلوقات الأخرى في نعت واحد</item>
        <item>ضاع المثل المصري: ظل رجل خير من ظل حائط، فقد أصبح الرجال يهابون الشمس ويجلسون في ظل الحوائط</item>
        <item>المدرسة هي المكان الوحيد الذي تسبقه لافته تحذيرية إحذر مدرسة</item>
        <item>كن غامضًا بشكل واضح.</item>
        <item>مضحك هو موقف.</item>
        <item>حياتي بحاجة للتغيير</item>
        <item>لقد ولدت لأكون مضحكة.</item>
        <item>أنا جريت ، لذلك أنا موجود</item>
        <item>أنا أحب الأطفال … مقليين</item>
        <item>كل عقيدة لها يومها.</item>
        <item>شيء مضحك أن يضع الإنسان نفسه في سيارة مستفيداً من الحضارة , ثم تبقى المسافة بينه وبين انسانيته معطلة تماماً.</item>
        <item>أليس من المضحك أن أزماننا ستسمى في وقت ما بالأزمان القديمة الطيبة؟!</item>
        <item>الاعمال الجيدة قد لا تجلب لك السعادة دوما الا أن المضحك في الامر بأن لا سعادة ممكنة من دون أعمل جيدة تسبقها.</item>
        <item>الجبل لا يحتاج إلى جبل لكن الإنسان يحتاج إلى الإنسان</item>
        <item>اجتماع السواعد يبني الوطن و اجتماع القلوب يخفف المحن</item>
        <item>يد الله مع الجماعة</item>
        <item>ساعدو بعضكم بعضا ، فواحدكم ليس وحيدا في الطريق ، بل هو جزء من قافلة تمشي نحو الهدف</item>
        <item>نحلة واحدة لا تجني العسل</item>
        <item>اليد تغسل الأخرى و الاثنثان تغسلان الوجه</item>
        <item>التعاون قانون الطبيعة</item>
        <item>النوع الإنساني لا يتم وجوده الا بالتعاون.</item>
        <item>نحن جميعا نجذف في القارب نفسه</item>
        <item>عندما يعمل الإخوة معا تتحول الجبال إلى ذهب</item>
        <item>لا يبنى الحائط من حجر واحد</item>
        <item>لا يعجز القوم إذا تعاونو</item>
        <item>كل الناس للفرد الواحد و العكس بالعكس</item>
        <item>حتى الورقة تصبح أخف إذا حملها اثنان</item>
        <item>الجبل لا يحتاج إلى جبل، أما الإنسان فيحتاج إلى إنسان.</item>
        <item>نعم المؤازرة المشاورة</item>
        <item>السواقي الصغيرة تصنع الجداول الكبيرة</item>
        <item>خذ بيدي اليوم آخذ برجلك غدا</item>
        <item>الاثنين يغلبو و لو يكونو يلعبو</item>
        <item>النمل إذا اجتمع انتصر على السبع</item>
        <item>وحدنا يمكننا أن نفعل القليل ، معا يمكننا أن نفعل الكثير.</item>
        <item>قديماً كانت الفروسية والغزل والمرأة بيئة واحدة تعاون فيها البطولة والشاعرية والجمال.</item>
        <item>إذا كنت قد استطعت أن أرى أبعد من غيري فلأنني وقفت على أكتاف عدد كبير من العمالقة</item>
        <item>رحم الله امرأ أخاه بنفسه</item>
        <item>باتحاده يشتعل الفحم و بتفريقه ينطفئ</item>
        <item>لا أحد منا يمكن أن يحقق النجاح بأن يعمل لوحده.</item>
        <item>التعاون كلمة مكونة من ثلاثة أحرف ( نحن)</item>
        <item>من يحص وحده يحص مرتين</item>
        <item>ما يريده اثنان يتحقق</item>
        <item>أعتقد لا يزال لدينا فرصة إذا واصلنا عملنا ، إذا توفر التعاون الكامل من العراق ، لا نزال قادرين على تجنب الحرب.</item>
        <item>تتكئ الشجرة على الشجرة، والإنسان على أخيه</item>
        <item>إن الاكتشافات و الانجازات العظيمة تحتاج الى تعاون الكثير من الايدي</item>
        <item>لو كنت حاكما لأطلقت مشروعا للبحث عن الخبرات و الحلول بالتعاون مع جوجل</item>
        <item>وإذا ضعف التنازع في جماعة ما ، ضعف التعاون فيها أيضاً .</item>
        <item>إن التعاون الصادق والسخي هو أفضل طريقة لتحقيق التطلعات المشروعة لكل شخص وتحقيق أهداف جماعية عظيمة للصالح العام والمصلحة العامة.</item>
        <item>عدم التعاون مع الشر , واجب لا يقل أهمية عن التعاون مع الخير.</item>
        <item>خلال تاريخ البشرية الطويل (وعالم الحيوان أيضا) من تعلم التعاون والارتجال بطريقة فعالة هو الذي ساد.</item>
        <item>يرى البروفسور كارفر أن التنازع صفة أساسية في الطبيعة البشرية ، حتى التعاون في رأيه ما هو إلا صورة من صور التنازع ، فالإنسان يتعاون مع بعض الناس ليكون أقدر على التنازع ضد البعض الآخر.</item>
        <item>الشيء الوحيد القادر على إنقاذ البشرية هو التعاون.</item>
        <item>إن البشر اذا واجهوا المصاعب بروح من التعاون والمشاركة، تبدو هذه المصاعب أقل قسوة. ويمكن التغلب عليها.</item>
        <item>ما قرن شيء إلى شيء أفضل من إخلاص إلى تقوى ، و من حلم إلى علم ، و من صدق إلى عمل ، فهي زينة الأخلاق و منبت الفضائل</item>
        <item>الإسلام لا يعارض العلم الصحيح، ولا الفن النافع ولا الحضارة الخيرة، وإنه دين سهل رحب مرن</item>
        <item>لا حسب كالتواضع و لا شرف كالعلم</item>
        <item>أول العلم الصمت والثاني حسن الإستماع والثالث حفظه والرابع العمل به والخامس نشره</item>
        <item>من قال أنا عالم فهو جاهل</item>
        <item>كل إناء يضيق بما جعل فيه إلا وعاء العلم فإنه يتسع</item>
        <item>إذا رأيت العلماء على أبواب الملوك فقل بئس الملوك و بئس العلماء ، و إذا رأيت الملوك على أبواب العلماء فقل نعم الملوك و نعم العلماء</item>
        <item>كن على الصدق مقيما والأدب. . . . والزم العلم بفهم وطلب</item>
        <item>واتق الله بقلب خاشع واجتنب . . . . ظلمة أنواع السبب</item>
        <item>لا يزال الملرء عالما ما دام في طلب العلم ، فإذا ظن أنه قد علم فقد بدأ جهله</item>
        <item>العلم هو التطور السامي للمعارف العامة</item>
        <item>رأسمالك علمك ، و عدوك جهلك</item>
        <item>نصف العلم أخطر من الجهل</item>
        <item>لا يمكن للمرء أن يحصل على المعرفة إلا بعد أن يتعلم كيف يفكر</item>
        <item>إذا منع العلم عن العامة فلا خير فيه للخاصة</item>
        <item>من فتح مدرسة أقفل سجنا</item>
        <item>ثلاثة أمور تزيد المرأة إجلالاً : الأدب _ والعلم _ والخلق الحسن</item>
        <item>ان الديمقراطية هي الحريصة علي التعلم اما الحكم الاستبداداي فليس من مصلحته نشرالعلم والتنوير</item>
        <item>المعرفة هي القدرة</item>
        <item>العلم كالأرض، لا يمكننا أن نمتلك منه سوى القليل القليل</item>
        <item>كل يوم نتعلم شيئا جديدا ، و إلا فإنه ليس من حياتنا</item>
        <item>التعليم هو التعلم مرتين</item>
        <item>إني أعرف شيئا واحدا ، و هو أني لا أعرف شيئا</item>
        <item>يتعب المرء من كل شيء إلا العلم</item>
        <item>كل عز لم يؤيد بعلم فإلى الذل يصير</item>
        <item>المعرفة التي لا تنميها كل يوم تتضائل يوما بعد يوم</item>
        <item>اجعل من العلم دابتك لا موقفك فأنا المنتهى الذي تنتهي إليه الطرقات والغايات والعلم وسيلة إلي وليس غاية ولا موقفا</item>
        <item>انتبه ادعاء المعرفة أشد خطرا من الجهل</item>
        <item>العلم هو الخير والجهل هو الشر</item>
        <item>الرأي هو شيئ وسط بين العلم و الجهل</item>
        <item>إن تعليم الناس وتثقيفهم في حدّ ذاته ثروة كبيرة نعتز بها، فالعلم ثروة ونحن نبني المستقبل على أساس علمي.</item>
        <item>في الأسفار علم للشبان و اختبار للشيوخ</item>
        <item>سمّاني الناس مجنونا، غير أن العلم لم يكشف لنا بعد فيما إذا كان الجنون ذروة الذكاء أم لا</item>
        <item>التكاسل أبو علم النفس.</item>
        <item>طلب العلم شاق ولكن له لذة ومتعة والعلم لا ينال إلا على جسر من التعب والمشقة ومن لم يتحمل ذل العلم ساعة يتجرع كأس الجهل أبدا</item>
        <item>المعلم ناسك انقطع لخدمة العلم كما انقطع الناسك لخدمة الدين</item>
        <item>إذا مات الإنسان إنقطع عنه عمله إلا من ثلاثة : إلا من صدقة جارية ، أو علم ينتفع به ، أو ولد صالح يدعو له</item>
        <item>نحن لسنا محتاجين الى كثير من العلم ، و لكننا محتاجون الى كثير من الاخلاق الفاضلة</item>
        <item>الهدف النهائي للحياة هو الفعل و ليس العلم ، فالعلم بلا عمل لا يساوي شيئاً .نحن نتعلم لكي نعمل</item>
        <item>الأخلاق أولاً ثم العلم و الكفاءة ، هذا هو مفتاح السعادة للأفراد و الحكومات و الجماهير</item>
        <item>التفوق في مجال العلم والتكنولوجيا يعزز شعور الفخر بالوطن</item>
        <item>فلله در العلم كيف ارتقت به . . . . عقول أناس كن بالأمس بلّها</item>
        <item>غذاها نمير العلم من فيض نوره . . . . جلت عن محياها المتوج بالبها</item>
        <item>التعلم يضاعف المواهب</item>
        <item>المعرفة قوة</item>
        <item>غاية العلم الخير</item>
        <item>علم بلا فعل كسفينة بلا ملاح</item>
        <item>العلم رأسمال لا يفنى</item>
        <item>الجاهل يؤكد و العالم يشك و العاقل يتروى</item>
        <item>خير العلم ما حوضر به</item>
        <item>كل انسان أصادفه لا بد أن يفوقني من ناحية أو أخرى و لذلك أحاول أن أتعلم منه</item>
        <item>قيمة المرء ما يعرفه</item>
        <item>يقول عباس العقاد: اقرأ كتاباً جيداً ثلاث مرات أنفع لك من أن تقرأ ثلاث كتب جيدة</item>
        <item>العلم في الصغر كالنقش على الحجر</item>
        <item>من لم يتعلم في صغره لم يتقدم في كبره</item>
        <item>تغذية الفكر هي شمس ثانية بالنسبة إلى المتعلمين</item>
        <item>لا ينال العلم براحة الجســم</item>
        <item>طلب العلم أفضل من الصلاة النافلة</item>
        <item>اغد عالماً أو متعلماً ، ولا تغد إمعة بين ذلك</item>
        <item>يرزق الله العلم السعداء ويحرمه الأشقياء</item>
        <item>حقيقة الخيانة عمل من اؤتمن على شيء بضد ما اؤتمن لأجله، بدون علم صاحب الأمانة</item>
        <item>علمني كيف أصطاد و لا تعطني سمكة كل يوم</item>
        <item>تعلموا العلم و علموه الناس , و تعلموا الوقار و السكينة , وتواضعوا لمن تعلمتم منه و لمن علمتموه , ولا تكونوا جبارة العلماء فلا يقوم جهلكم بعلمكم</item>
        <item>بدون أن أعرف من أنا ؟ ولما أنا هنا ؟ الحياة مستحيلة</item>
        <item>من لم ينفعه العلم لم يأمن ضرر الجهل.</item>
        <item>العلم ليس سوى إعادة ترتيب لتفكيرك اليومي</item>
        <item>لا يزال العبد بخير ما علم الذي يفسد عليه عمله</item>
        <item>رحلنا لم نكن ندري بأن البعد .. يؤلمنا وما كنا على علم بأن طريقنا سيطول من ذا كان يعلمنا؟ هي الأقدار آمنا بخالقنا تقربنا وتبعدنا</item>
        <item>لكل شيء آفة، وآفة العلم نسيانه.</item>
        <item>إذا لم نطالب بحقوق الناس في العدل و الحريةفلا خير في أي علم نتعلمه … </item>
        <item>لا تطلب العلم رياء، ولا تتركه حياء.</item>
        <item>فمتى يستكشف العلم هذه الجراثيم المعنوية التي تفسد الود ، وتفتك بالحب ، وتقطع أمتن ما يكون بين الناس من صلات</item>
        <item>لو علم الناس كيف تعمل منظومة الدعاء والإستجابة..لما توقفوا عن الدعاء أبدا، اللهم إنك عفو رحيم تحب العفو فاعفو عنا</item>
        <item>العلم قد وجد علاجا لمعظم الشرور ، ولكن لم يعثر عليه لأسوأ شر : اللامبالاة من البشر .</item>
        <item>الرياضيات علم خطير : انه يكشف عن المغالطات والأخطاء الحسابية.</item>
        <item>وسوف تستمر مسيرة النصر حتى يرفرف العلم الفلسطيني في القدس وفي كل فلسطين .</item>
        <item>الحُكْم نتيجة الحِكمة، والعلم نتيجة المعرفة، فمن لا حكمة له لا حُكْمَ له، ومن لا معرفة له لا علم له.</item>
        <item>العلم دون فضيلة سيف الشيطان.</item>
        <item>من يخش السؤال يخجل من التعلم.</item>
        <item>بماذا ينتفع الضرير إذا علم أن الشمع يكلف غاليا.</item>
        <item>التلميذ إنسان يتعلم، والمجاز إنسان ينسى</item>
        <item>ما نتعلمه في المهد يبقى حتى اللحد</item>
        <item>العلم ملجأ العالم، والغابة ملجأ النمر</item>
        <item>إذا مات ابن آدم أنقطع عمله إلا من ثلاث: صدقة جارية، أو علم ينتفع به، أو ولد صالح يدعو له.</item>
        <item>لن يستطيع العلم الحديث اختراع مهدئ للأعصاب أفضل من الكلمة اللطيفة التي تقال في اللحظة المناسبة</item>
        <item>من عمل بما علم ، أورثه الله علم ما لم يعلم</item>
        <item>كلما كبرت السنبلة انحنت ، و كلما ازداد علم العالم تواضع</item>
        <item>قد يضع العلم حدودا للمعرفة ، لكنه لا يجب أن يضع حدودا للخيال</item>
        <item>العلم هو الترياق المضاد للتسمم بالجهل و الخرافات</item>
        <item>العلم عبارة عن طريقة للتفكير أكثر من كونه قالباً جامداً للمعرفة</item>
        <item>أول العلم الصمت ، و الثاني الاستماع ، و الثالث الحفظ ، و الرابع العمل ، و الخامس نشره</item>
        <item>يضيع العلم بين اثنين .. الحياء و الكبر</item>
        <item>الناس الى العلم أحوج منهم الى الطعام و الشراب ، لان الرجل يحتاج الى الطعام و الشراب في اليوم مرة أو مرتين ، و حاجته الى العلم بعدد أنفاسه</item>
        <item>إذا لم يمنع العلم صاحبه من الانحدار كان جهل ابن البادية علماً خيراً من علمه</item>
        <item>النجاح لا يحتاج الى كثير من العلم ، و لكنه يحتاج الى الحكمة</item>
        <item>المهم في العلم ليس أن تحصل على حقائق جديدة ، بل أن تكتشف طرق جديدة للتفكير في هذه الحقائق</item>
        <item>العلم بدون دين أعرج ، و الدين بدون علم أعمى</item>
        <item>العلم أكبر من أن يحاط به ، فخذوا من كل شئ أحسنه</item>
        <item>السياسة هي علم الأحياء التطبيقي</item>
        <item>العلم وحده لا يكفي ما لم يتوج صاحبه بمكارم الاخلاق</item>
        <item>ليس الجمال باثواب تزيننا*** إن الجمال جمال العلم والأدب</item>
        <item>الفن يثير القلق، والعلم يطمئن</item>
        <item>وأعلم ما في اليوم والأمس قبله***ولكني عن علم ما في غد عم</item>
        <item>حين يقول العالم لا أدري، يصر الجاهل على ادعاء العلم.</item>
        <item>«اللهم إني أعود بك من علم لا ينفع، وقلب لا يخشع، ودعاء لا يسمع، ونفس لا تشبع»</item>
        <item>«لا يحل لأحد يبيع شيئا إلا بين ما فيه، ولا يحل لمن علم ذلك إلا بينه»</item>
        <item>«إنما العلم بالتعلم وإنما الفقه بالتفقه»</item>
        <item>أول العلم الصمت، والثاتي حسن الاستماع، والثالث الحفظ، والرباع العمل به، والخامس نشره.</item>
        <item>في التجارب علم مستأنف</item>
        <item>من أراد السيادة، فعليه باربع: العلم والآدب، والعفة، والأمانة</item>
        <item>ألم تعلمي والعلم ينفع أهله***وليس الذي يدري كآخر لا يدري</item>
        <item>أماوي ما يغني الثراء عن الفتى***إذا حشرجت يوما وضاق بها الصدر***وقد علم الأقوام لو أن حاتما***أراد ثراء المال كان له وفر</item>
        <item>جفنه علم الغزل***ومن الحب ما قتل***فحرقنا نفوسنا***في جحيم من القبل</item>
        <item>خليلي مرابي علم أم جمدب***لنقضي حاجات الفؤاد المعذب***فإنكما إن تنظراني ساعة***من الدهر تنفعني لدى أم جندب</item>
        <item>لقد علم الحي اليمانون أنني***إذا قلت: أما بعد، أني خطيبها</item>
        <item>وإ صخرا لتاتم الهداة به***كأنه علم في رأسه نار (في ثراء اخيها صخر)</item>
        <item>الجدل في الغالب يحرم بركة العلم</item>
        <item>مشيئة الله مقرونة بالعلم والحكمة</item>
        <item>الحكم نتيجة الحكمة والعلم نتيجة المعرفة فمن لا حكمة له لا حكم له ، و من لا معرفة له لا علم له</item>
        <item>قليل العلم فاسد العقل</item>
        <item>لو كان العلم ينفع بلا عمل لما ذم الله سبحانه أحبار أهل الكتاب</item>
        <item>لو نفع العلم بلا عمل ؛ لما ذم الله أحبار أهل الكتابولو نفع العمل بلا إخلاص ؛ لما ذم المنافقين</item>
        <item>العلم يرفع بيتاً لا عماد له…….والجهل يهدم بيت العز والشرف</item>
        <item>طلبنا العلم لغير الله فأبى أن يكون إلا لله</item>
        <item>قال رسول الله صلي الله عليه و سلم ،، من عمل بما علم ورثه الله علم ما لم يعلم</item>
        <item>والتحقق بالبرهان علم ، وملابسة عن تلك الحالة ذوق ، والقبول من التسامع والتجربة بحسن الظن إمان.</item>
        <item>المفتي لا يجوز أن يفتي في أمور العلم بدون أن يفهم في هذا العلم</item>
        <item>إن القبض على ناصية العلم والاتقان الفني هو القبض على ناصية المستقبل</item>
        <item>التخصص هو أساس التميز في عصر العلم .</item>
        <item>إن كل ما اكتشفه العلم هو الخصائص والقوانين التي وضعها الله في الكون.</item>
        <item>و النفس ترجو همة الخلود في العلم و البنيان و المولود</item>
        <item>نظرية المؤامرة فى البلد دى مش نظرية .. ده علم .. الاستثناء فيه هو القاعدة</item>
        <item>إنه عصر الحرباء: لا أحد علم الإنسانية بقدر ما علمتها تلك المخلوقه المتواضعه</item>
        <item>أوّلُ العلم الصمت، والثاني الاستماع، والثالث الحفظ، والرابع العمل، والخامس نشره..‏</item>
        <item>العلم لا يعدله شيء إذا كان خالصا</item>
        <item>شكوت الى وكيع سوء حفظي فأرشدني الى ترك المعاصي وعلمني ان العلم نور ونور الله لا يهدى لعاصي</item>
        <item>المهم في العلم هو الفهم لا التقانة .</item>
        <item>تجديد علم الكلام من منظور فلسفات التأويل والعلوم الإنسانية المعاصرة</item>
        <item>علم الحساب علم رفيع ، به تشتري وبه تبيع ، ما ضاع درهم قط بحساب ، وبلا حساب ألوف تضيع .</item>
        <item>اعتراض على العلم : هذا العالم لا يستحق أن نعرفه ..</item>
        <item>وأما عمر فالحياة عنده مختلفة. إنها لذة العلم وعلم اللذة</item>
        <item>القليل من العلم يورث الإلحاد … و الكثير منه يورث الإيمان …</item>
        <item>العلم و الدين متفقان أبداً .. اما العلم و المذهب فلن يتفقا .</item>
        <item>لا دين ولا علم .. بدون الجمال</item>
        <item>ان الفن الانساني يتبع ما استطاع الطبيعة كما يتبع طالب العلم استاذه فالفن هو لله كمثل حفيد</item>
        <item>يقول تعالى: وما أوتيتم من العلم إلا قليلاً.. فلا تتكبر بما تعرف على من لا يعرف</item>
        <item>و أن قراءة عينيك مثل قراءة علم الغيوب</item>
        <item>من عرف سر الصلاة علم ان الغفلة تضادها</item>
        <item>هل يجوز أن نقول إن الغرب يحرمنا من العلم أو التقنية ..!!</item>
        <item>التجربة في العلم وسيلة إلى غاية أكبر منها، أما التجربة في الأدب فهي نفسها مادته الأصلية</item>
        <item>الفرق بعيد جداً بين أن نفهم الحقائق، وأن ندرك الحقائق فالأولى هى العلم والثانية هى: المعرفة!</item>
        <item>الجهل خير من علم لا ينقذك من نفسك</item>
        <item>إن الذي كشفه العلم لأنظار الغرب أقل إنسانية بشكل سافر، لكن اعترفوا بأنه أكثر ثباتًا وتماسكًا.</item>
        <item>الحاكم الصالح من يزرع العلم في فضاء شعبه، ليحصد بقاءه المستقبلي</item>
        <item>إن علوم الطبيعة هي العلوم الصغيرةأما الدين فهو العلم الكبير الذي يشتمل في باطنه على كل العلوم.</item>
        <item>لا تبغ الفهم… اشعر وأَحس لا تبغ العلم… تعرَّف لا تبغ النظر… تبصَّر</item>
        <item>نحن حق العلم أن الخصومة حين تشتد بين الفرق والأحزاب يكون أيسر وسائلها الكذب</item>
        <item>وأمانة العلم كما تعرف ثقيلة جداً لا ينهض بها إلا الأقوياء، وقليل ما هم.</item>
        <item>ويل لطالب العلم إن رضي عن نفسه</item>
        <item>ومن العلم أنك إن رفعت الراية البيضاء لمستبد .. فإنه قاتلك عما قريب .</item>
        <item>ما لم يكن للشك سببٌ فهو زراية بالعلم وزراية بالعقل وزراية بأمانة التفكير</item>
        <item>نحن نقرأ لنبتعد عن نقطة الجهل ، لا لنصل الى نقطة العلم</item>
        <item>و يهين المعني الظابط و يدوس بجزمته عالحلم ربنا رزقه بجهل غانيه عن كل العلم</item>
        <item>فكما انه ليس من صالح الوصي ان يبلغ الأيتام رشدهم، كذلك ليس من غرض المستبد أن تتنور الرعية بالعلم</item>
        <item>والمنأمل في حالة كل رئيس و مرؤوس يري كل سلطة الرئاسة تقوي و تضعف بنسبة نقصان علم المرؤوس و زيادته</item>
        <item>كلما تقدمت بي السن رأيتني أحوج إلى الأخلاق منِّي إلى العلم والذكاء…</item>
        <item>على أرض الجهل ينبت الغلو، وعلى أرض الهوى ينبت الإرجاء، وعلى أرض العلم والتجرّد يثبت التوسّط .</item>
        <item>العلم لا ينمو من خلال الأجوبة المسكتة وإنما من خلال الأجوبة التي تثير مزيدًا من الأسئلة</item>
        <item>فبصدق المبادئ علم حقيقة التناهي</item>
        <item>إن الذي يُفسده الحلم لا يُصلحه إلا العلم.</item>
        <item>لو كانت الهداية بالعلم وحده لكان أبو طالب أولى الناس بها .</item>
        <item>الدراسة العلمية لا ينبغي أن تعرف الخجل إزاء أي موضوع يتناوله العلم بالدراسة</item>
        <item>العلم غايته الحقيقة ووسيلته الفكر وأداته المنطقوالفن غايته الجمال ووسيلته الشعور وأداته الذوق</item>
        <item>المسلم من علم أن الإسلام لا يشبه الأديان ولا يقاس عليها، لأنه دين وشريعة وسياسة وأخلاق</item>
        <item>لولا مرجانة وأولاد مرجانة لما اشتغل المسلمون بوضع علم النحو قبل غيره من العلوم</item>
        <item>أتاريك زى الفرحة… اللى بتيجى فى العمر مرة ومابتتكررش.. ورجعت عريس… وزمايلك بيزفوك بالعلم</item>
        <item>الفن هو معرفة الخاص والفلسفة والعلم معرفة العام</item>
        <item>الواجب هو المصطلح الأساسى فى علم الاخلاقوالمصلحة هى المصطلح الأساسى فى علم السياسة</item>
        <item>إبحث عن السعادة كل لحظة، لو لم تجدها خارجك إصنعها داخلك، و إبحث عن العلم و ليس عن الحقيقة</item>
        <item>إن التدريس فن لا علاقة له بكمية العلم التي يختزنها المدرس.</item>
        <item>إن الشفقة في أيامنا هذه يحظرها العلم</item>
        <item>العلم لن يتوقف ةلن يمهلنا لتدبر أمر فهمنا وتقييمنا لنتائج الإحتراعات المتسارعة عله لا يهملنا..!</item>
        <item>إن رشاردسون علم أوروبا كيف تستغرق فى الحلم، أما روسو فقد علمها كيف تفكر.</item>
        <item>احيانا لايكون السقوط دليلا على الفشل فعندما سقطت تفاحة نيوتن فتحت لنا الأبواب لأكتشاف علم جديد</item>
        <item>العلم لا يصنع الحقيقة انه يكتشفها فقط</item>
        <item>آفة العلم الفهم…. وكذا آفة البشر</item>
        <item>اليقين الثابت بالعلم وبالوحي لا يجوز أن يتقدم عليه ظن علمي يرويه حديث آحاد</item>
        <item>إن أي علم يصرف المسلمين عن واقعهمو إطاله الفكر فيهوالعمل له ؛ إنما هو جهلفاعلم هذا جيداً</item>
        <item>إن نصف العلم يقود إلي الكفر، أما العلم كله فيقود حتماً إلي الإيمان</item>
        <item>لا تربية مع جهالة المرأة، وعزلها عن العلم والعبادة، ودعوات الخير، وشئون المسلمين!!</item>
        <item>من أجل أى شىء ينصر الله الجهل على العلم والفوضى على النظام؟؟</item>
        <item>تعلم ما استطعت تكن اميرا ولا تك جاهلا تبقى اسيرا تعلّم كل يوم حرف علم ترى الجهال كلهم حميرا</item>
        <item>سئلت وكيع سوء حفظي فنصحني بترك المعاصي…. و قال ان العلم نورو نور الله لا يهدي لعاصي</item>
        <item>إن جحود الحق مع العلم به كاليقين في العلم: كلاهما قليل من الناس</item>
        <item>لا يصلح العلم الا بثلاث : تعهد ما تحفظ ، وتعلم ما تجهل ، ونشر ما تعلم</item>
        <item>من مشكلات التعلم الشائعه في المجتمعات النامية الإنفصام بين لغة العلم وبين لغة الحياة اليومية</item>
        <item>العلم هو الكتاب لا الذي يلقيه</item>
        <item>ذا العلم حقيق أن لا يَعدَمَ في كل خطب حيلة، وإن ذا الجهل خليق أن لا يجد في أي خطب حيلة.</item>
        <item>وإن الجراءة هي علم الجاهل حين يكون له علم، وجهل العالم حين يكون للعالم جهل</item>
        <item>اصرف كل اهتمامك الى العلم فإن الله لا يُعبد الا بالعلم</item>
        <item>العلم المادي اضاء لنا البيت، ولكنه لم يضئ لنا عقولنا</item>
        <item>إن العلم الحق لم يكن أبدا مناقضا للدين بل إنه دال عليه مؤكد لمعناه</item>
        <item>مهما كنت تعتقد أنك مشغول ، لا بدّ أن تجد وقتًا للقراءة </item>
        <item>وإلا سلّم نفسك للجهل الذي قضيت به على نفسك</item>
        <item>القراءة جعلت دونكيشوت إنساناً محترماً لكن تصديقه ما قرأ جعله مجنوناً</item>
        <item>لسان الناس كِتاب على الأرض، فلا تهمل قراءته ولا تصدق كل ما تقرأه فيه.</item>
        <item>تظهر لنا القراءة الممتعة للتاريخ أنه لم يستطع رجل أن ينجح في القيادة دون أن يقنع أتباعه بأنه قد وضعهم في المقام الأول و قبل كل شئ</item>
        <item>من الصعب أن تحارب عدواً يستطيع قراءة أفكارك</item>
        <item>القراءة .. هي حوار صامت</item>
        <item>التعليم أنتج قطاعات عريضة من البشر قادرة على القراءة ، و لكنها غير قادرة على تمييز ما يستحق القراءة</item>
        <item>إن تعليم القراءة و الكتابة ممل بعض الشئ ، فعلى المعلم أن يخفف هذا الملل باصطناعه طرقا مشوقة</item>
        <item>القراءة تمد العقل فقط بلوازم المعرفة ، أما التفكير فيجعلنا نملك ما نقرأ</item>
        <item>ليست العبرة في كثرة القراءة ، بل في القراءة المجدية</item>
        <item>القراءة هي فن الانصات</item>
        <item>العديد من الناس يشترون الكتب ، لكنهم لا يتعدون قراءة الفصل الاول</item>
        <item>القراءة في مجالك سوف تعطيك حداً أعلى للمنافسة</item>
        <item>يوم من دون قراءة يخلف في النفس نوعا من تأنيب الضمير الذي يعتري المؤمن إذا ما فاته الفرض</item>
        <item>الشخص الذي لا يقرأ لا يكون في درجة أعلى من الشخص الذي لا يعرف القراءة</item>
        <item>ماذا عساها أن تكون القراءة إن لم تكن لغسل المخ. نحن لسنا شيئاً آخر سوى ما نأكل وما نقرأ</item>
        <item>لا شيء يوطّد علاقتي باللغة مثل قراءة القرآن !</item>
        <item>الحياة جافة ومريعة بلا قراءة، فالقراءة هي الخبز اليومي الذي لا يمكن أن تستمر الحياة من دونه.</item>
        <item>اعطتني القراءة عذرًا مقبولًا لعزلتي، بل ربما اعطت مغزىً لتلك العزلة المفروضة عليّ</item>
        <item>أعطتني القراءة عذراً مقبولاً لعزلتي ، بل ربما اعطت معزىً لتلك العزلة .</item>
        <item>القراءة في الفراش تغلق العالم في وجهنا وتفتحه لنا في آن</item>
        <item>تعلمت أن القراءة فعل خشوع. فأنت حين تنهي قراءة كتاب لا تعود الشخص الذي كنته قبل القراءة</item>
        <item>إقرأ …القراءة بخلاف انها للجميع،هتنمي مخك وتكبر دماغك وتخليك كده ليك هيبة وجاذبية خاصة</item>
        <item>النقد تفسير خاطئ ومعكوس: ينبغي أن تتم القراءة من أجل فهم الذات، لا من أجل فهم الآخر</item>
        <item>لو كانت لـ«نوح» القدرة على قراءة الغيب لَثَقبَ فُلْكَهُ دون شكّ</item>
        <item>اذا قرأت قراءة فعلية أربعين كتابا حقيقيا خلال عشرين عاما ، فبوسعك مواجهة العالم</item>
        <item>إذا تمكنت من قراءة مادة مكتوبة دون جهد يذكر ، فهذا معناه أنه تم بذل جهد كبير عند كتابة هذه المادة</item>
        <item>و من الممكن أن تمل القراءة طبيعي فعندما يمل الإنسان كل شئ تكون الكتب أول الضحايا</item>
        <item>إن شغفي بالقراءة يجعلني أزهد في الكتابة</item>
        <item>ليس هناك من يروقه قراءة مئات الصفحات ليجد أن القصة لا تنتهي نهاية واضحة</item>
        <item>إذا لم تكن تريد القراءة فذاك شأنك؛ لكن لا تُغلق المكتبات في وجوه الآخرين!</item>
        <item>المحرومون أنواعلكن الحرمان من متعة القراءة من أقسى أنواع الحرمان في تقديريوليس راء كمن سمع</item>
        <item>الأديب الحق هو الذي يجعلك تدرك عمقاً جديداً ، كلما أعدت قراءة الكتاب</item>
        <item>الوسيلة الأولى للترغيب في القراءة هي استثارة الفضول الشخصي. ـ</item>
        <item>واحدة من مهمات الشيطان الأساسية منعك من قراءة القرآن أو الإستماع اليه بتدبر !</item>
        <item>ما بين 8090% من الثقافة نحصل عليها عن طريق القراءة</item>
        <item>ان القراءة هي التي تقعد الاقزام على رقاب العمالقة</item>
        <item>إن قراءة القرآن في صلاة الليل هي أقوى وسيلة لبقاء التوحيد والإيمان غضا طريا نديا في القلب</item>
        <item>ولا تتحقق القراءة الصحيحة لكتاب الله عز و جل إذا تمت بمعزلعن القراءة الصحيحة لأحداث الكون و الحياة</item>
        <item>إن القراءة ليست مجرد هواية، وإنما هي بالفعل: منهج حياة</item>
        <item>إن مفتاح قيام هذه الأمة هو كلمة: اقرأ… لا يمكن أن تقوم الأمة من غير قراءة</item>
        <item>هل يمكن قراءة المستقبل في وجوه صبية يمشون في جنازة؟</item>
        <item>إذا أردت أن تسعد إنسانا فحبب إليه القراءة.</item>
        <item>القراءة هي البذور التي سرعان ما تنمو وتستوي على سوقها لتثمر</item>
        <item>و أن قراءة عينيك مثل قراءة علم الغيوب</item>
        <item>لا شك أن ثمن قراءة جريدة عربية ملغمة بالتراجيديا باهظ جداً .</item>
        <item>القراءة هي متعة التجول في عقول الآخرين دون الأضطرار لتحمل رعونتهم</item>
        <item>‎الوقت الذي يتوقف فيه الإنسان عن القراءة هو الوقت الذي يموت فيه .</item>
        <item>الذي لا يحسن قراءة التاريخ يحكم عليه بإعادة أحداثه</item>
        <item>هكذا الربيع في مثل أرضنا المريضة: جذور عاجزة عن قراءة أوراقها. </item>
        <item>لا تتقدم الحضارات، ولا يظهر رجال يقودون الأمم، إلا بعدما تتصدر القراءة أولويات الشعوب…</item>
        <item>القراءة .. إستمتاع بالحاضر و إعداد للمستقبل</item>
        <item>القراءة المتعصبة للنصوص لا علاقة لها بالنصوص البتة بل بعقلية قارئ النصوص</item>
        <item>و إنما أهوى القراءة لأن عندي حياة واحدة ، وحياة واحدة لا تكفيني</item>
        <item>وأنا أهوى القراءة لأن عندي حياة واحدة ، وحياة واحدة لا تكفيني</item>
        <item>حب القراءة من النعيم المعجَل للمؤمن في الدنيا . من كتاب طفل يقرأ أ.د عبدالكريم بكار</item>
        <item>الخرف الذي يصيب كبار السن، يعالج اليوم بالقراءة.</item>
        <item>إن 70% من المعلومات التي يكتسبها الإنسان ترِد إليه عن طريق القراءة</item>
        <item>عامل الطفل دائما على أنه شغوف بالقراءة ومحب للكتاب، بقطع النظر عن الواقع، وسوف يكون كذلك.</item>
        <item>كم من إنسان ظل طول عمره مجافياً للكتاب بسبب إكراهه على قراءة ما لا يرغب في قراءته</item>
        <item>نريد أن ينشأ الطفل وهو يشعر أن القراءة مثل النوم والطعام والشراب واللعب شيء يتكرر كل يوم</item>
        <item>ضباط.. القراءة ما بين السطور اهم من قراءة السطور نفسها</item>
        <item>كم سيتعلم الفلاسفة لو وافقوا على قراءة الشعراء!</item>
        <item>القراءة ميثاق سخاء بين المؤلف والقارىء كل منهما يثق في الآخر ويعتمد عليه</item>
        <item>الأمر الوحيد الذي أندم عليه هو أنه لن يتسنى لي قراءة كل الكتب التي أود قرائتها.</item>
        <item>القراءة زيت قنديلك</item>
        <item>التنفس يعطيني عامل البقاء في الحياة، بينما القراءة تعطيني المبرر</item>
        <item>حررتني القراءة من المضي في أي طريق، والرضا بأي حياة والقبول بأي خيار..</item>
        <item>اقرأ لأني أشعر بالجهل ، وبعد القراءة اكتشف ان شعوري بالجهل ازداد اكثر من ذي قبل …</item>
        <item>القراءة تناسب الاشخاص الفضوليين</item>
        <item>من لا يريد القراءة ليس بأفضل ممن لا يستطيع القراءة</item>
        <item>المجد لا يكون فقط في قراءة كتاب سطّره أجدادك .. المجد الحقيقي أن تكتب سطراً في كتاب سيقرأه أحفادك</item>
        <item>القراءة تنقلنا لفضاء لا متناهٍ من تصورات وتجليّات الوجود.</item>
        <item>إن السرعة المناسبة في القراءة تعتمد على نوع المقروء وعلى الغرض من القراءة</item>
        <item>أحيانا أميل إلى قراءة الكتابات الخرافية، بالأمس عكفت ساعة على قراءة ميثاق حقوق الإنسان</item>
        <item>إن الإهتمام بالقراءة هو أهم تحول ممكن أن يحدث للإنسان في حياته</item>
        <item>انها هبة عظيمة من الله ان يغرس فيك حُب القراءة</item>
        <item>كل من يجيد القراءة يتصور أنه مثقف و تلك مشكلة في بلد غالبيتها من الجهلاء و الأميين</item>
        <item>القراءة أُكسجين نتنفسه إذا ضاقت صدورنا بأكسجين هذا العالم الملوث</item>
        <item>القراءة هي الحاسة السادسة : فاذا كانت الرؤية للعين و السمع للأذن فالقراءة للعقل</item>
        <item>إن عدم القراءة يجعل الحياة صعبة</item>
        <item>لا أندفع في القراءة كأنني في سباقبل أعيد قراءة الأجزاء التي أعتقد أنها الأهم حتى أفهم مغزاها</item>
        <item>لا أندفع في القراءة كأنني في سباق</item>
        <item>و مع ذلك تأثرت لرسالته لأن قراءة شيء مكتوب منه كان أمراً نادراً .</item>
        <item>إما أن تكتب شيء يستحق القراءة أو تفعل شيء يستحق الكتابة عنه.</item>
        <item>حين تعلم طفل القراءة، سيستطيع النجاح في امتحان القراءة والكتابة.</item>
        <item>في منصبي عليك أن تقرأ عندما تريد الكتابة والتحدث عندما ترغب في القراءة.</item>
        <item>أسافر كثيرا ، اقرأ على الطائرة ، وأنا أقرأ بسرعة.</item>
        <item>إذا كنت لا تستطيع القراءة ، سيكون من الصعب تحقيق الأحلام.</item>
        <item>علمتني القراءة حب الهدوء والتواضع الشديد في حضرة الذين يعرفون أكثر ،ويقولون أجمل وأطول وأعم.</item>
        <item>القراءة هي تذكرة منخفضة الرسوم توصلك لأي شيء كان.</item>
        <item>القراءة تصنع إنساناً كاملاً، والمشورة تصنع إنساناً مستعداً، والكتابة تصنع إنساناً دقيقاً.</item>
        <item>القراءة شمس تذيب جليد الجهل من على العقول.</item>
        <item>القراءة تمنحنا مكاناً اخر نذهب إليه عندما نضطر للبقاء في أماكننا.</item>
        <item>من لا يقرأ يعيش حياة واحدة حتى لو اجتاز السبعين عاماً ، أما من يقرأ يعيش خمسة آلاف عام. القراءة أبدية أزلية.</item>
        <item>إن القراءة تجبرك على أن تكون هادئاً في عالم لم يعد يسمح بذلك.</item>
        <item>القراءة أمة والأمة هرم قاعدته القارئون ووسطه المثقفون وأعلاه العلماء والمخترعون.</item>
        <item>القراءة دون أن تترك تأثير مثل الأكل من دون هضم.</item>
        <item>ليكن غرضك من القراءة اكتساب قريحة مستقلة، وفكر واسع، وملكة تقوى على الابتكار، فكل كتاب يرمي إلى إحدى هذه الثلاث فاقرأه.</item>
        <item>إنّ القراءة تمنحني فرصة العيش بكثافةٍ أكبر.</item>
        <item>علم أبناءك القراءة والكتابة فقط.. كل ما دون ذلك يسمى غسيل دماغ.</item>
        <item>القراءة والثقافة هي الوسيلة لخلق الإنسان الجديد المعاصر.</item>
        <item>القراءة وحدها هي التي تُعطي الإنسان الواحد أكثر من حياة واحدة, لأنها تزيد هذه الحياة عمقا، وإن كانت لا تطيلها بمقدار الحساب.</item>
        <item>أنا في أشد الحاجة للعُزلة ، أحتاجُ بأن أشعُر بإنتمائي لنفسي ، مؤخراً بدأت أقتنع تماماً بأن القراءة هي حياتي الأُخرى السرية ، وملجأي الشخصي الذي أهرب إليه دائماً .</item>
        <item>علمتني القراءة الطويلة المتأنية أدب الاستماع .. فالقارىء لا يتكلم وانما يستمع طويلا وعميقا الى الذي يقرأه.</item>
        <item>النصيحة الوحيدة التي يستطيع أن يسديها شخص لآخر حول القراءة هي أن لا يتبع أي نصيحة.</item>
        <item>لم تكن أمي تستطيع القراءة ولا الكتابة ، إلا أنها كانت سيدة غاية في رقة المشاعر والإحساس ، إن كل الأمهات هن أفضل نساء العالم.</item>
        <item>إن حُب الكُتب والقراءة من بين أعظم النِّعَمِ والعطايا من الله لنا.</item>
        <item>أنا لم أفعل شيئاً يا عزيزتي سوى القراءة .. ثروة الآخرين تعدّ بالأوراق النقديّة، وثروتي بعناوين الكتب .. أنا رجل ثريّ كما ترين .. قرأت كلّ ما وقعت عليه يدي .. تماماً كما نهبوا كلّ ما وقعت عليه يدهم.</item>
        <item>لا تقرأوا أي كتاب لأنه مشهور أو حديث أو قديم , يجب أن تكون القراءة أحد أشكال السعادة الخالصة , اقرأوا من أجل متعتكم ولأجل أن تسعدوا.</item>
        <item>الذين أدمنوا القراءة سالت عليهم أنهار المعرفة.</item>
        <item>الطريقة الوحيدة لتَقَبُلِ فكرة أن تكون على قَيد الحيّاة هى أن تفقِد ذاتَك تماماً فى الأدب والقراءة ، أن تكون مُنغمس فيهم بشكل كامل طوال حياتك.</item>
        <item>إن الشعب الذي لا يقرأ لا يعرف نفسه ولا يعرف غيره , والقراءة هي التي تقول لنا : هنا وقف السلف من قبلكم , هنا وصل العالم من حولكم , لا تكرروا تجارب الآخرين ولا ترتكبوا الأخطاء التي ارتكبوها</item>
        <item>كانت تعشق القراءة لكن الكتب لا تحمي من الخوف، ولا تجعل الإنسان قويا.</item>
        <item>الوقت والقراءة لم تغيرني .. الحب هو الذي غير حياتي.</item>
        <item>القراءة هي الوسيلة الوحيدة التي تحيينا حياة الآخرين ، وتعطينا صوتهم ، وتـُسكننا روحهم.</item>
        <item>تعتبر القراءة بالنسبة للعقل، مثل التمرينات بالنسبة للجسد.. حيث أنها مفيدة ومنشطة للعقل للحفاظ على قدراته مرنة.</item>
        <item>لست أهوى القراءة لأكتب ، ولا أهوى القراءة لأزداد عمراً في تقدير الحساب .. و إنما أهوى القراءة لأن عندي حياة واحدة ، وحياة واحدة لا تكفيني ، والقراءة</item>
        <item>كل ما عليك عمله لتثقيف طفل هو أن تعلمه القراءة وتتركه، فأي شيء غير ذلك فهو غسيل للمخ.</item>
        <item>إن ما يحتاجه الإنسان هو العمل المستمر ليل نهار , والقراءة الدؤوبة , والدراسة , والسيطرة على الإرادة , فكل ساعة من الحياة ثمينة.</item>
        <item>لا تعلموا أطفالكم القراءة فقط بل علموهم أن يضعوا كل ما يقرؤونه موضع تساؤل وشك .. علموهم أن يضعوا كل الأشياء موضع تساؤل واختبار.</item>
        <item>‫لا شك أن الكتاب ما يزال أفضل مصدر للتثقيف، وإغناء الثروة المعلوماتية لدى الإنسان، ومازالت القراءة الجادة والمنظمة والعميقة أفضل مورد لبناء ثقافة شخصية واعية ومتخصصة وراقية.</item>
        <item>القراءة ، فن الفضول الخفي والتطفل على حياة الآخرين بأدب جم.</item>
        <item>‏كيف تريد أن تكتب وأنت لم تعد تقرأ؟ ولا تحسن الإصغاء، ولاتحاول فك أبجدية المعرفة، القراءة زيت قنديلك، أيها القابع في عتمة الثقة.</item>
        <item>أليست هناك متعٌ لا تنقضي، مثل متعة القراءة بلا توقف؟</item>
        <item>إن الإفراط في القراءة والتعلم يعوق المرء عن مزاولة التفكير لنفسه بنفسه.</item>
        <item>هناك من يقضي حياته كاملة في القراءة دون أن يحقق شيئاً أبعد من ذلك ، فلا يدرك ان الكلمات ماهي سوى احجار مرصوصة لنعبر من خلالها إلى الضفة لأخرى من النهر .. وهذه هي الضفه الأهم.</item>
        <item>القراءة المبالغ فيها لا تجعلنا أذكياء, بعض الناس يبتلعون الكتب وهم يفعلون ذلك بدون فاصل للتفكير، وهو ضروري لكي يُهضم المقروء ويُبني ويُتبني ويُفهم.</item>
        <item>القراءة ليست من الكماليات أو شيء للرفاهية, بل هي فريضة إسلامية .. ألم تسمع قوله تعالى (إقرأ) هذا أمر!</item>
        <item>أما الكتب التي تبقي فهى الكتب التي ليست مقررة علينا, أي التي تشتريها لتقرأها أثناء الاجازة, فنحن نقرؤها لأننا نريد ذلك وإذا قرأنا بكامل حريتنا وبلذة , نرى في هذه القراءة تأكيداً للذات وتنمية للشخصية.</item>
        <item>لقد غيرت القراءة مجرى حياتي تغييراً جذرياً، ولم أكن أهدف من ورائها إلى كسب أي شهادات لتحسين مركزي و إنما كنت أريد أن أحيا فكريا.</item>
        <item>وباستثناء القراءة ، ما كان لي من مهرب آخر استطيع اللجوء اليه.</item>
        <item>كم منا لديه نافذة بجانب مكتبته؟ يا له من أمر مبهج أن نتوقف عن القراءة قليلاً ونتأمل الخارج.</item>
        <item>القراءة مثل التنفس ؛ إنها وظيفة حيوية أساسية.</item>
        <item>ان اعطاء الناس كلهم حق تعلم القراءة سيفسد مع مرور الوقت ليس الكتابة فقط ، بل كذلك الفكر.</item>
        <item>لو أنني أستطيع القراءة بإستمرار دائماً ، فلن أكون في حاجة إلى رفقة أي شخص.</item>
        <item>وكانت تغرق في القراءة كمن تصاب بغيبوبة فلا تستفيق منها إلا مع آخر صفحة من الكتاب.</item>
        <item>لكن شيئاً فيكِ أقنعني , وعلمني القراءة والكتابة , والحروف الأبجدية , فإذا بسنبلة تمشط شعرها في راحتيه , وإذا بعصفور صغير جاء يشرب من مياهي الداخلية , الله .. كم هو رائع أن تصبح امرأة قضية.</item>
        <item>العلم لا يُوخذ بالقراءة والحفظ وحسب,بل إن حرارة التجربة والمعاناة تُنضج العقل,وتلقّحه بأهم العلوم وأنفعها وأكثرها احتواً على الروح البنّاءة.</item>
        <item>إنَّني لا أتمنى أن أصل إلى سن المئة كما يتمنى غيري، وإنما أتمنى أن تنتهي حياتي عندما تنتهي قدرتي على الكتابة والقراءة.</item>
        <item>لكي نحلم لسنا في حاجةٍ إلى إغماض أعيننا ، بل إلى القراءة.</item>
        <item>‏إن اكتساب عادة القراءة وإحاطة أنفسنا بالكتب الجيدة، هو بمثابة بناء ملجأ نفسي يحمينا من أغلب مآسي الحياة.</item>
        <item>تمثل القراءة للعقل ما تمثله التمارين الرياضية للجسد.</item>
        <item>القراءة هي أن تذهب بعقلك ومشاعرك خارج حدود المكان والزمان!</item>
        <item>تفاحة فى اليوم تبعد عنك الطبيب</item>
        <item>الصحة خير من الثروة</item>
        <item>الجسم السليم مضيف و الجسم السقيم سجان</item>
        <item>أعطني الصحة و خذ ثروتي</item>
        <item>إناّ نحسب الغنى بالمال وحده، وما المال وحده؟ ألا تقدرون ثمن الصحة؟ أما للصحة ثمن؟</item>
        <item>صحة الجسم في قلة الطعام وصحة القلب في قلة الذنوب والآثام وصحة النفس في قلة الكلام.</item>
        <item>أنا أعرّف الذكاء بأنه سرعة المحاكمة , والعقل بأنه صحة المحاكمة</item>
        <item>بعد الشفاء يصبح كل مريض طبيبا</item>
        <item>ما يشفي الكبد يمرض الطحال</item>
        <item>لكي يعيد الطب الصحة يجب أن يفحص المرض، ولكي تخلق الموسيقى التناغم يجب أن تدرس النشاز.</item>
        <item>قيمة الصحة أكبر كثيرا من قيمة التعليم.</item>
        <item>حتى إذا امتلك الإنسان المال وتمتع بالصحة لن يتوقف عن التساؤل إن كان سعيدا أم لا</item>
        <item>صار معيار الصحة والحياة لدي هو كمُّ ما أحققه بهذا القدر من الصحة حتى مع المرض.</item>
        <item>عندما تكون في السجن تكون لك أمنية واجدة: الحريةوعندما تمرض في السجن لاتفكر بالحريةوانما بالصحة. الصحة إذن تسبق الحرية.</item>
        <item>اخسر وزنك الزائد قبل أن تخسر صحتك</item>
        <item>قيل لجالينوس: مالك لا تمرض؟ فقال: لأني لا أجمع بين طعامين رديئين، ولم أدخل طعاماً على طعام، ولم أحبس في معدتي طعاماً تأذيت منه</item>
        <item>من يمتلك الصحة يمتلك الأمل، ومن يمتلك الأمل يمتلك كل شيء.</item>
        <item>لذة العيش صحة و شباب</item>
        <item>وبالتالي في الطب يجب علينا أن نعرف أسباب المرض والصحة.</item>
        <item>صحة الجسم في قلة الطعام ، و صحة النفس في قلة الآثام</item>
        <item>الصداقة كالصحة ﻻ تعرف قيمتها اﻻ اذا خسرتها.</item>
        <item>أدركت أنه من العبث أن أضيع حياتي كلها لأن فكرة واحدة لم تتحقق، وهي: الصحة الكاملة</item>
        <item>الصحة : هي توازن كل القوى و إنسجامها معا</item>
        <item>لا تصدق أن الأشياء مضرة بالصحة. وحدهم الأشخاص مضرّون. وقد يلحقون بك من الأذى أكثر مما تلحق بك الأشياء التي تصرّ وزارة الصحة على تحذيرك من تعاطيها.</item>
        <item>تكوين الإنسان يجعل الصحة حالة سلبية تماما.</item>
        <item>حيث لا تذهب الشمس يذهب الطبيب.</item>
        <item>الفرح نصف الصحة.</item>
        <item>السعادة صحة جيدة وذاكرة سيئة</item>
        <item>الرجل الحكيم هو الذي يعتبر ان الصحة هي أعظم نعمة للانسان</item>
        <item>اذ امكنك أن تعيش جيداً بدون صحة ، فيمكنك أن تعيش سعيداً بدون فضيلة</item>
        <item>قوة اليقين من صحة الدين</item>
        <item>الصحة هي أعظم هبة، والقناعة هي أكبر ثروة، والإيمان هو أفضل علاقة.</item>
        <item>الصحة هي الثروة الحقيقية وليس قطعة من الذهب والفضة.</item>
        <item>يجب أن نعامل الحظ كما نعامل الصحة نتمتع به إذا توفر و نصبر عليه إذا ساء</item>
        <item>وإذا الشيخ قال أف فما مل*** حياة وإنما الضعف ملا***آلة العيش صحة وشباب*** فإذا وليا عن المرء ولى</item>
        <item>يقاتلنا الدهر عن صحة الروح فينا ويدفعنا للفساد .. وإن الحياة الطبيعية اليوم أمرٌ عظيم !</item>
        <item>الدنيا كلها حلم كاذب: الحب، والمال، والصحة والسعادة والمجد .. لا يخلد شيء من ذلك ولا يبقى.</item>
        <item>لابد للمصلح الذي يشكك في صحة نظام قديم أن يأتي للناس بنظام أصح منه</item>
        <item>لإندثار المفاجئ للديناصورات لا يزعزع من صحة النظرية البيولوجية الخاصة بالتطور</item>
        <item>تحذير : الأفورة ضارة جدا بالصحة ، وممكن جدا انها تؤدي إلي الوفاة</item>
        <item>أهم دليل على الصحة العقلية هو قدرتك على التواجد في اللحظة التي أنت فيها فعلا.</item>
        <item>المال جزء من الرزق , ولكن هناك رزق الصحة ورزق الولد ورزق الطعام ورزق في البركة وكل نعمة من الله سبحانه وتعالى هي رزق وليس المال وحده.</item>
        <item>لولا الألم لكان المرض راحة تحبب الكسل، ولولا المرض لافترست الصحة أجمل نوازع الرحمة في الإنسان، ولولا الصحة لما قام الإنسان بواجب ولا بادر إلى مكرمة، ولولا الواجبات والمكرمات لما كان لوجود الإنسان في هذه الحياة معنى.</item>
        <item>الزوجة الصالحة والصحة الجيدة : هما أفضل كنوز الرجل ..</item>
        <item>إن الناس اعتذوا في حال الصحة بأغذية السباع فأمرضتهم فغذوناهم بأغذية الطير فصحوا.</item>
        <item>البيت المريح من أعظم مصادر السعادة، ويأتي مباشرة بعد الصحة الجيدة وراحة البال.</item>
        <item>نحن نعيش في عالم حيث الطبيب يدمر الصحة والمحامي يدمر العداله والجامعه تدمر المعرفة والحكومة تدمر الحريه والصحافه تدمر المعلومة والدين يدمر الاخلاق والبنوك تدمر الاقتصاد، طالما النظام فاسد فبلا شك نحن فاسدون.</item>
        <item>توجد في طريق العظمة خمسة موانع : الكسل , حب النساء , انحراف الصحة , الاشتياق إلى الخطايا , والإعجاب بالنفس.</item>
        <item>السبيل الوحيد لصيانة الصحة أن تأكل ما لا تشتهي وتشرب ما لا تحب وتعمل ما كنت تكره معظم الأحيان.</item>
        <item>ليس الطب سلعة وليس النجاح مالاً وشهرة , الطب هو أن أمنح الصحة لكل من يحتاج الصحة بلا قيود ولا شروط , والنجاح هو أن أمنح ما عندي للآخرين.</item>
        <item>كن حذرا وأنت تقرأ كتب الصحة فقد تموت بخطأ مطبعي.</item>
        <item>لو كنت مهتما بالطعام الجيد والصحة الجيدة فمن المؤكد بأنك سمعت عن مايكل جوردن او محمد علي كلاي وليس من الضروري أن تكون قد سمعت عن بيل غيتس.</item>
        <item>السعادة ليست في الجمال ولا في الغني ولا في الحب ولا في القوة ولا في الصحة .. السعادة في استخدامنا العاقل لكل هذه الأشياء.</item>
        <item>الثروة الأولى هي الصحة.</item>
        <item>عندما تفقد الثروة فلا شيء يفقد , وعندما تفقد الصحة فبعض ما قد فقد , وعندما تفقد ذاتك فكل شيء قد فقد.</item>
        <item>الشباب يتمنون الحب فالمال فالصحة , ولكن يوماً يأتي عليهم يتمنون فيه الصحة فالمال فالحب.</item>
        <item>ما قرن شيء إلى شيء أفضل من إخلاص إلى تقوى ، و من حلم إلى علم ، و من صدق إلى عمل ، فهي زينة الأخلاق و منبت الفضائل</item>
        <item>إن الله جعل مكارم الأخلاق و محاسنها وصلا بيننا و بينه</item>
        <item>هي الأخلاق تنبت كالنبات ***إذا سقيت بماء المكرمات </item>
        <item>فكيف تضن بالأبناء خيرا ***إذا نشأو بحضن السافلات</item>
        <item>من تمام المروءة أن تنسى الحق لك و تذكر الحق عليك ، و تستكبر الاساءة منك و تستصغرها من غيرك</item>
        <item>اننا ندنو من العظمة كي نكون عظماء في تواضعنا</item>
        <item>الحضارة ليست أدوات نستعملها و نستهلكها ، و انما هي اخلاق سامية نوظفها</item>
        <item>إذا أعجب المرء بنفسه عمي عن نقائصها، فلا يسعى في إزالتها، ولهى عن الفضائل فلا يسعى في اكتسابها، فعاش ولا أخلاق له، مصدرا لكل شر، بعيدا عن كل خير…</item>
        <item>و المرء بالأخلاق يسمو ذكره ***وبها يفضل في الورى و يوقر</item>
        <item>ليست الأخلاق أن تكون صالحا فحسب ، بل أن تكون صالحا لشيء ما</item>
        <item>في سعة الأخلاق كنوز الأرزاق</item>
        <item>شيئان ما انفكا يثيران في نفسي الاعجاب و الاحترام : السماء ذات النجوم من فوقي ، و سمو الأخلاق في نفسي .</item>
        <item>الخلوق من إذا مدحته خجل و إذا هجوته سكت</item>
        <item>تواضع عن رفعة ، و ازهد عن حكمة ، و أنصف عن قوة ، و اعف عن قدرة .</item>
        <item>التربية الخلقية أهم للإنسان من خبزه و ثوبه .</item>
        <item>تفسد المؤسسات حين لا تكون قاعدتها الأخلاق</item>
        <item>لن تستطيع العطاء بدون الحب ، و لن تستطيع أن تحب بدون التسامح</item>
        <item>صلاح أمرك للأخلاق مرجعه *** فقوم النفس بالأخلاق تستقم</item>
        <item>المروؤات أربع : العفاف ، و إصلاح الحال ، و حفظ الإخوان ، و إعانة الجيران .</item>
        <item>تنكشف الأخلاق في ساعة الشدة</item>
        <item>لا مروؤة لكذوب ، و لا ورع لسيء الخلق</item>
        <item>حسن الخلق أحد مراكب النجاة</item>
        <item>أدنى أخلاق الشريف كتمان سره ، و أعلى أخلاقه نسيان ما أسر له</item>
        <item>من ولد بغلا لا يصبح حصانا</item>
        <item>اِصْحَب الناس بأي خلق شئت يصحبوك.</item>
        <item>رجل بلا أخلاق هو وحش تم إطلاقه على هذا العالم.</item>
        <item>كن شريفاً أميناً ، لا لأن الناس يستحقون الشرف و الامانة ، بل لانك انت لا تستحق الضعة و الخيانة</item>
        <item>متى صلحت أخلاقنا، وعاد لجوهرنا العربي صفاؤه وطهره، وغسلت عنه الأدران، استعدنا فلسطين، وأعدنا ملك الجدود</item>
        <item>ابدؤوا بإصلاح الأخلاق فإنها أول الطريق</item>
        <item>من ساء خلقه عَذَّبَ نفسه.</item>
        <item>اصحب الناس بمكارم الأخلاق ، فإن الثواء بينهم قليل</item>
        <item>السياسة المدنية هي تدبير المنزل أو المدينة بما يجب بمقتضى الأخلاق والحكمة ليحمل الجمهور على منهاج يكون فيه حفظ النوع وبقاؤه.</item>
        <item>لا تيأسوا فليس اليأس من أخلاق المسلمين</item>
        <item>إن النفاق وهو زيف أخلاقي يبرهن على قيمة الأخلاق الصحيحة</item>
        <item>الاتحاد ثمرة لشجرة ذات فروع وأوراق وجذوع وجذور، هي الأخلاق الفاضلة بمراتبها.</item>
        <item>مكارم الأخلاق عشر: صدق اللسان، وصدق البأس، وإعطاء السائل، وحسن الخلق، والمكافأة بالصنائع، وصلة الرحم …</item>
        <item>ليكن أمرك بالمعروف بالمعروف ونهيك عن المنكر بغير منكر</item>
        <item>يمكن للإنسان أن يدخل قلوب الآخرين دون أن ينطق بكلمه واحدة ، إذ يكفيه سلوكه الناطق بالصفات الكريمة و الأخلاق الحميدة</item>
        <item>اذا أسدى شخص اليك جميلا فحذار أن تنساه</item>
        <item>افعل الشئ الصحيح فان ذلك سوف يجعل البعض ممتناً بينما يندهش الباقون</item>
        <item>إذا استشارك عدوك فقدم له النصيحة ، لأنه بالاستشارة قد خرج من معاداتك إلى موالاتك</item>
        <item>إذا كنت صادقا فلماذا الحلف ؟</item>


        <item>لا تجرح روح صديق بنصيحة ، ولا تحرمه منها ، ليعرف خطأه</item>
        <item>على الإنسان أن ينظر لنفسه بتأمل و عمق قبل أن ينتقد الآخرين</item>
        <item>على الإنسان أن يكون رحيماً ، لأن الرحمة تجمع بين البشر ؛ و أن يكون أديباً ، لأن الأدب يوحد القلوب المتنافرة</item>
        <item>اذا أردت ان تعرف اخلاق رجل فضع السلطة في يده ثم انظر كيف يتصرف</item>
        <item>نحن لسنا محتاجين الى كثير من العلم ، و لكننا محتاجون الى كثير من الاخلاق الفاضلة</item>
        <item>الأخلاق أولاً ثم العلم و الكفاءة ، هذا هو مفتاح السعادة للأفراد و الحكومات و الجماهير</item>
        <item>يعنى العقل بالحقيقة، وتهتم الأخلاق بالواجب، أم الذوق فإنه يوصلنا إلى الفن والجمال.</item>
        <item>من أخلاق الجاهل الإجابة قبل أن يسمع، والمعارضة قبل أن يفهم، والحكم بما لا يعلم.</item>
        <item>«اللهم إني أعوذ بك من منكرات الأخلاق والأعمال والأهواء»</item>
        <item>حيثما سمعتَ صوت صراخ الأخلاق يرتفعُ على باب البيت فادخل سريعاً لتتفقد الجريمة التي تحدث في الداخل!</item>
        <item>لم يحدث أن حاسة الأخلاق حفزت الأمم إلى الجهاد كما تحفزها الحاسة الدينية</item>
        <item>الحرية هي روح الموقف الإخلاقي و بدون الحرية لا أخلاق و ال إتقان و لا إبداع و لا واجب</item>
        <item>أنا ذلك البدوّي.. عرضي أمّة ومكارم الأخلاق وشمُ جبيني</item>
        <item>غنيت والنيران تعصف في دمي عصف اليقين بداجيات ظنون</item>
        <item>و المرء بالأخلاق يسمو ذكره ***وبها يفضل في الورى و يوقر</item>
        <item>هي الأخلاق تنبت كالنبات ***إذا سقيت بماء المكرمات </item>
        <item>فكيف تضن بالأبناء خيرا ***إذا نشأو بحضن السافلات</item>
        <item>إذا كان الجمال يجذب العيون ، فالأخلاق تملك القلوب.</item>


        <item>فليست الرحمة لونا من الشفقة العارضة ، وإنما هي نبع للرقة الدائمة ودماثة الأخلاق وشرف السيرة</item>
        <item>العشرة السيئة تفسد الأخلاق الحسنة</item>
        <item>من علامة حسن الخلق أن تكون في بيتك أحسن الناس أخلاقاً</item>
        <item>راقب الله عند فتح جفنك و إطباقه</item>
        <item>أنت رحوم إذا أعطيت ، و لكن لا تنس وأنت تعطي أن تدير وجهك عن الذي تعطيه فلا ترى حياءه عارياً امام عينيك</item>
        <item>ظلم لاخيك أن تذكر منه أسوء ما تعلم و تكتم خيره</item>
        <item>التمس لاخيك سبعين عذراً</item>
        <item>إذا حاججت فلا تغضب فإن الغضب يدفع عنك الحجة و يظهر عليك الخصم</item>
        <item>الإنسان البطيء في إعطاء الوعود ، أكثر مصداقية في الحفاظ عليها</item>
        <item>النصائح الجيدة تخترق قلب العاقل و تجتاز اذن الجاهل</item>
        <item>فعل الخير حسن ، و الاحسن منه ستره</item>
        <item>لا تدع إصرارك و حماسك ينقلبان إلى عناد وجهل</item>
        <item>اللباس يغير الأخلاق كما يغير الشكل</item>
        <item>الأخلاق تتآكل فى الفقر كما يتآكل المعدن الذى يقطر فوقه الماء.</item>
        <item>احسن التغييرات وأبقاها هي التي يرجع إلى تحسّن الأخلاق والعادات لا إلى هزه عنيفه أو ثوره جامحه !</item>
        <item>لأن لديهم ديانة يظنون أن الأمر يعفيهم من التحلي بالأخلاق</item>
        <item>الأخلاق ؟هي أيضاً ليست للبيع.غير أنها منوطة بالأفراد لا الدولة</item>
        <item>لهذا الحد تعبث السياسة عندنا بالعدالة والنظام والاخلاق أعوذ بالله ! شئ مخيف</item>
        <item>ليست الفضيله عند المرأة الا تحب ابدابل الفضيلة ان تحب حبا ساميا رجلا سامى القلب والاخلاق</item>
        <item>لا أمة بدون أخلاق ولا أخلاق بدون عقيدة ولا عقيدة بدون فهم.</item>
        <item>إن الانسان كلما ترقى في الإيمان ترقى في القيم والأخلاق التي تحكم أقواله و أعماله</item>
        <item>إن طعنتك أخلاق البشر فاكتفي بــِخاصَــتِكَ منها</item>
        <item>بعض الناس انتقامك منهم .. أن تعلمهم درس في الأخلاق و أظنني فعلت ذلك .. فهنيئا لهم إنتقامي !</item>
        <item>خلق الله الضعف لتُختبَر أخلاق القوة</item>
        <item>المستبدون لا تهمهم الأخلاق إنما يهمهم المال</item>
        <item>كلما تقدمت بي السن رأيتني أحوج إلى الأخلاق منِّي إلى العلم والذكاء…</item>
        <item>إن أفضل طريقة للدفاع عن الأخلاق هي أن نتمثلها في سلوكنا اليومي</item>
        <item>إن أخلاق الإنسان ، إن حكمه على الأخلاق يتبدلان حينما يتبدل وضعه الاجتماعي</item>
        <item>ما أعظم الفرق وما أطول المسافة بين أخلاق البشر النظرية وأخلاقهم السلوكية والنفسية!</item>
        <item>إن أخلاق أهل نجد قد بلغت من السوء مبلغاً تحتاج معهلو علمتإلى نبي ليًصلحها</item>
        <item>إن الأخلاق النفعية ليست أخلاقا حقيقة وأنها تنتمي إلى السياسة أكثر من انتمائها لعلم الأخلاق .</item>
        <item>إن في العزلة راحة من أخلاط السوء ، أو قال من أخلاق السوء .</item>
        <item>الاخلاق هى الحساسية المرضية للمنحط مع النية الخفية فى الانتقام من الحياة</item>
        <item>نحن لا نكون مساكين الا اذا كنا بلا اخلاق</item>
        <item>الضمير: لا يمنعنا من فعل الأشياء السيئة .. ولكنه يُزعج ما تبقى فينا من أخلاق .. ويُعكر المتعة!</item>
        <item>في الحكم ينكشف زيف الأخلاق</item>
        <item>الاخلاق ليست فقط نظاما للتعامل بين الناس ولكنه هي التي تنظم المجتمع وتحميه من الفوضي</item>
        <item>إنها قسمة عادلة ، فالثراء للأقوياء و الأخلاق للضعفاء</item>
        <item>لا تقوم هذه الدعوة على أكتاف المترخصين في الأخلاق فإذا ضاعت الأخلاق ضاعت السياسة وضاع كل شىْ</item>
        <item>لا تقوم هذه الدعوة على أكتاف المترخصين في الأخلاق فإذا ضاعت الأخلاق ضاعت السياسة وضاع كل شىْ</item>
        <item>قال عمرو رضي الله عنه: لا أملُّ ثوبي ما وسعني، ولا أملُّ زوجتي ما أحسنت عشرتي، ولا أملُّ دابتي ما حملتني، إنَّ الملال من سيئ الأخلاق.</item>
        <item>صلاح أمرك للأخلاق مرجعه *** فقوم النفس بالأخلاق تستقم</item>
        <item>الأخلاق مهمة جدًا بالنسبة لي.</item>
        <item>محمد أشـرف الأعـراب والعجــم . . . . . . . . . .محمد خير من يمشي على قدم</item>
        <item>محمد باسـط المعــروف جـامعـه . . . . . . . . . .محمد صـاحب الإحسان والكــرم</item>
        <item>محمد تــــاج رســل الله قـاطبــة . . . . . . . . . .محمد صـادق الأقــوال والكلـــم</item>
        <item>محمد ثـابـت الميثــاق حـافــظه . . . . . . . . . . محمد طـيب الأخلاق والشيــم</item>
        <item>محمد خُـبِـيَت بالنــــور طــينتُـهُ. . . . . . . . . . محمد لم يـزل نــوراً من القِــدم</item>
        <item>محمد حــاكم بالعدل ذو شـرفٍ . . . . . . . . . . محمد مـعـدن الأنعام والحكــم</item>
        <item>محمد خير خلق الله من مضــر . . . . . . . . . . محمد خــير رسـل الله كلهـــم</item>
        <item>محمد دينــه حــق نـديــن بـــه . . . . . . . . . . محمد مجملاً حقاً على علــم</item>
        <item>محمد ذكــــــره روح لأنـفـسنـا . . . . . . . . . . محمد شكره فرض على الأمم</item>
        <item>محمد زينــة الدنيــا وبـهـجتـهـا . . . . . . . . . . محمد كـاشف الغـمات والظلم</item>
        <item>محمـد ســـيد طـابـت مناقـبـهُ . . . . . . . . . . محمد صــاغه الرحـمن بالنعم</item>
        <item>محمد صـفــوة الباري وخيرتـه . . . . . . . . . . محمد طـاهــر من سائر التهم</item>
        <item>محمد ضـاحـك للضيف مكرمه . . . . . . . . . . محمد جــاره والله لــم يضــم</item>
        <item>محمد طـابـت الدنيــا ببعـثتـه . . . . . . . . . . محمد جــاء بالآيــات والحكـم</item>
        <item>محمد يوم بعث الناس شافعنا . . . . . . . . . . محمد نـوره الهادي من الظلم</item>
        <item>محمد قـائـم للـه ذو هــــمم . . . . . . . . . . محمد خـاتــم للرسـل كلهم</item>
        <item>مهما كانت الدول قوية، لا يمكن أن تحكم العالم كله. إن العالم يحكمه العقول، والعدالة، والأخلاق والعدل.</item>
        <item>لقد أصبح المقياس الحديث في الأخلاق , قبول مقاييس العصر الذي نعيش فيه , أما أنا فأقول إن قبول مقاييس العصر الذي نعيش فيه عمل مناف للأخلاق , وخطأ لا يغتفر لأي رجل مثقف.</item>
        <item>أساس الأخلاق أن تمتنع نهائيا عن الكذب.</item>
        <item>إن الأخلاق في كلِّ العصور هي إتقان فن التكلف والكذب والتزوير .. حتى الإحسان للآخرين والإشفاق عليهم هو عطف على الذات لا عليهم.</item>
        <item>الخطوة الأولى في تطور الأخلاق هو الإحساس بالتضامن مع الآخرين.</item>
        <item>الأخلاق هي في صميم كل نظام يمكن أن يكتب له أن يبقى.</item>
        <item>الأخلاق الجيدة تتعدى العواطف. فلكي تبدو صادقة يجب أن تشعر بها قبل أن تمارسها.</item>
        <item>جميع محاسن الدين ومكارم الأخلاق ثمرة الحب، وما لا يثمره الحب فهو اتباع الهوى وهو من رذائل الأخلاق.</item>
        <item>ليست الأمراض في الأجساد فقط بل في الأخلاق , فإذا رأيت سيء الخلق فادع له بالشفاء واحمد الله الذي عافاك مما ابتلاه.</item>
        <item>من مظاهر الأخلاق : أن تخفي تقديرك لنفسك واحتقارك لقدرة الآخرين.</item>
        <item>القوة والفكر متناقضان، وتنتهي الأخلاق عندما تبدأ البندقية.</item>
        <item>أصل الأخلاق المذمومةِ كلِّها : الكبرُ والمهانة والدناءة . وأصل الأخلاق المحمودة كلها : الخشوع وعلو الهمة.</item>
        <item>الإنسان السامي الأخلاق لا يحمل الضغينة : لأن الروح العظيمة تنسى السيئات.</item>
        <item>إن العلم والحياة لا يصنعان الأخلاق وإنما يصنعان القوة .. إن القوة دائما ضد الأخلاق لهذا لا ينتظر ازدهار الأخلاق مستقبلا بل نمو القوة الإنسانية.</item>
        <item>الأدب لا يباع ولا يشترى بل هو طابع في قلب كل من تربى فليس الفقير من فقد الذهب وإنما الفقير من فقد الأخلاق والأدب.</item>
        <item>الأخلاق هي أساس الاشياء، والحق هو جوهر كل الأخلاق.</item>
        <item>أنا لا أدين إرتداء الحجاب، ولا أُدين من تقرر أن ترتديه، ما أُدينه هو إعتبار الحجاب ماركة مسجلة للإيمان وبرهاناً على التقوى والصلاح وحُسن الأخلاق.</item>
        <item>أسوأ الأشياء يا سيدي أن نتحدث عن أخلاق لا نمارسها .. وفضائل لا نعرفها .. وأنتم تكلمتم كثيراً عن الأخلاق ولم يكن الأمر أكثر من مسرحية هزلية رخيصة أضاعت أجيالاً وأفسدت وطناً.</item>
        <item>لا شيء في العالم يفسد الأخلاق كالمال.</item>
        <item>أنا كلي تفاؤل.. لقد تخطت البشرية حدود الأخلاق , فلماذا لا تقدر على تخطي حدود الفيزياء؟</item>
        <item>قمة الأخلاق ، أن تعفو وأنت قادر على الانتقام.</item>
        <item>الدودة المُداسة تنكمش على نفسها إنها عين الفطنة ، بذلك تحد من إمكانية أن تداس ثانية .. في لغة الأخلاق يسمى هذا : تواضعاً.</item>
        <item>في البدء يكون الخبز ، ثم تكون الأخلاق.</item>
        <item>إن كل ثقافة بشرية تتخذ لنفسها نظاماً في الأخلاق خاصاً بها، وهي تنظر لأخلاق الآخرين بشيء من الريبة والاحتقار.</item>
        <item>إذا تعرضت لاساءة ، فلا تفكر في أقوى رد ، بل فكر في أفضل رد ، الأخلاق السامية شيء رائع.</item>
        <item>الحياة قصيرة فلا تقصرها أكثر بالنكد .. والصديق قليل فلا تخسره باللوم .. والاعداء كثير فلا تزيد عددهم بسوء الأخلاق</item>
        <item>أعدت الأخلاق ما بيننا .. أين أخو العهد من الناكث , لعبت بي فيما مضى عابثا .. فالعب بغيري اليوم كالعابث , أقسمت لي فاذهب فأقسم لها .. فأنت أهل القسم الحانث , أحببت بنت الحي حتى قضى .. واليوم أحببت أبنة الوارث.</item>
        <item>الأخلاق درع في الشباب ، وإكليل مجد في الشيخوخة ، وأمامها تصغر عظمة الموت.</item>
        <item>في بداية أي علاقة تظهر المشاعر ، وفي نهايتها تظهر الأخلاق.</item>
        <item>الإستقامة والأخلاق نوع من الفن ، شهوة وقدرة وإرادة وموهبة وذكاء وظروف ، تتلقى ذلك وتتعامل معه ، تلونه بلا قداسة أو نبوة.</item>
        <item>عندما تصبح الأخلاق والمبادىء موضع شك .. والقيم والأصالة شيءٌ من الحمق .. وطلب الحقوق ورد المظالم نوعاً من الكفر … فأنت في وطنٍ ينتظرُ إعلان حِداده.</item>
        <item>لو كان علي تأليف كتاب عن الأخلاق لجعلته من 100 صفحة , 99 منها بيضاء وكتبت في الأخيرة : لا أعرف سوى واجب واحد , ألا وهو الحب.</item>
        <item>الأخلاق خاصة، واللياقة عامة.</item>
        <item>عندما تكثر الحكومة من الحديث عن الفضائل والقيم والأخلاق والإيمان، إعلم أنها تتهرب من القيام بعملها الحقيقي.</item>
        <item>ثلاثة تقوي اضعف الأمم : العقيدة الصالحة ، والعلم النافع ، والأخلاق القوية ، وثلاثة تضعف اقوى الأمم : تبذل المراة ، وطغيان الحاكم ، واختلاف الشعب.</item>
        <item>الأخلاق الجيدة تُصنع من تضحيات صغيرة.</item>
        <item>إن الإنسان الأمثل الذي يجب أن يكون هو زنديق العقل .. قديس النفس والأخلاق .. هو العاصي المتمرد المحارب بتفكيره.</item>
        <item>أكبر جرم ارتكب في تاريخ العالم : فصل علم السياسه عن علم الأخلاق.</item>
        <item>ليس للسياسة علاقة بالأخلاق.</item>
        <item>الأحمق من يهجم على المتعة ثم يشكو من عسر هضم الأخلاق.</item>
        <item>السلام هو الأم المرضعة لكل بلد</item>
        <item>عندما تجد السلام داخل نفسك، تصبح شخصا من النوع الذي يمكن أن يعيش في سلام مع الآخرين</item>


        <item>لقد جئت حاملا غصن الزيتون في يد واحدة ، و بندقية المقاتل من أجل الحرية في الأخرى. لا تسقطوا غصن الزيتون من يدي .</item>
        <item>الحرب هي السلام العبودية هي الحرية الجهل هو القوة</item>
        <item>السلام لا يولد في المؤتمرات الدولية بل في قلوب الناس و أفكارهم</item>
        <item>عندما تتغلب قوة الحب على حب القوة سيشهد العالم السلام.</item>
        <item>نتيجة الحروب خلق اللصوص ونتيجة السلام قتلهم</item>
        <item>كان ديكان يعيشان في سلام حتى ظهرة دجاجة</item>
        <item>إذا أردت السلم فاستعد للحرب</item>
        <item>المحافظة على السلام أصعب من صنعه</item>
        <item>لم يكن هناك ابدا حرب جيدة او سلام سيء.</item>
        <item>السلم شيء سريع العطب تماما مثل الصحة، فهو بحاجة إلى كثير من الظروف الملائمة والإرادات الحسنة المتضافرة.</item>
        <item>لصنع السلام مع عدو ، لا بد من العمل مع العدو ، وهذا العدو يصبح شريكك.</item>
        <item>جائزة نوبل للسلام هو رسالة قوية . السلام الدائم ليس إنجازا واحدا ، ولكنه بيئة والتزام .</item>
        <item>لا يمكن أن يكون سلام دون عدل. وبدون مقاومة لن يكون هناك عدل</item>
        <item>لا يمكنك ان تصافح القبضة.</item>
        <item>اقامة السلام الدائم هو عمل تربوي: كل ما يمكن للسياسة ان تفعله هو أن تبعدنا عن الحرب</item>
        <item>السلام الحقيقي ليس مجرد انعدام التوتر؛ بل هو وجود العدالة</item>
        <item>الانتصارات الحقيقية والدائمة هي انتصارات السلام وليس انتصارات الحرب.</item>
        <item>لا شيء يمكن ان يجلب السلام لك غير نفسك. لا شيء يمكن أن يجلب السلام لك غير انتصار المبادىء.</item>
        <item>احيانا تكون الحرب جندا من جنود السلام</item>
        <item>وقد كانت رجولة محمد عليه الصلاة والسلام في القمة بيد أن قواه الروحية وصفاءه النفسي جعلا هذه الرجولة تزداد بمحامد الادب والاستقامة والقنوع</item>
        <item>حاربنا من أجل السلام الوحيد الذى يستحق وقفة سلام، وهو السلام القائم على العدل.</item>
        <item>الشجعان لا يخشون التسامح من أجل السلام.</item>
        <item>السلام بالنسبة لنا يعني تدمير إسرائيل. نحن نستعد لحرب شاملة ، وهي الحرب التي سوف تستمر لأجيال .</item>
        <item>من يبحث عن السلام عليه ان يكون أطرش وأعمى وأخرس</item>
        <item>الجهل هو سلام الحياة</item>
        <item>لقد اكتشفنا أن السلام بأي ثمن لا يكون سلاماً بالمرة</item>
        <item>عليك سلام الله مني تحية***ومن كل غيث صادق البرق والرعد</item>
        <item>عليك سلام الله وقفا فأنني ***رأيت الكريم الحر ليس له عمر</item>
        <item>من بدأ بالكلام قبل السلام فلا تجيبوه</item>
        <item>ريح الحجاز بحق من أنشاك***ردي السلام وحي من حياك</item>
        <item>«لا تدخلوا الجنة حتى تؤمنوا، ولا تؤمنوا حتى تحابوا. أولا أدلكم على شيء إذا فعلتموه تحاببتم؟ أفشوا السلام بينكم»</item>
        <item>ان السلام كالحرب .. معركة لها جيوش وحشود وخطط وأهداف والثقة بالنفس معركة ضد كل مضاعفات الهزيمة</item>
        <item>اين السلام ياصديقى ؟ فقلت دون وعى ….ان ننام ….ان نحلم</item>
        <item>لن يسود السلام العالم حتى تُستأصل الوطنية من الجنس البشري</item>
        <item>لا يمكنك العثور على السلام عن طريق تفادي الحياة.</item>
        <item>انا لا اؤيد السلام في الشرق الأوسط. و انا لا اؤيد عرفات. فهو غبي، أحمق غير كفء !</item>
        <item>آمل أن يعود الجميع إلى طاولة المفاوضات . لقد قلت دائما هذا هو السبيل الوحيد للمضي قدما .</item>
        <item>أؤمن بدين الإسلام . أنا أؤمن بالله و بالسلام.</item>
        <item>يمسك القيصر الحرب بيده، ويمسك الله السلام.</item>
        <item>إذا أردت السلام فتأهب للحرب</item>
        <item>سوف نحصل على السلام حتى لو اضطررنا أن نحارب من أجله</item>
        <item>مادح نفسه يقرئك السلام.</item>
        <item>أحس بأنه يستمع لكلمة سلام لأول مرة في حياته، لم يكن يعرف إلى أي حد هو بحاجة إليها إلا حين سمعها</item>
        <item>يا سلام على أيام زمان ، الله لا يعودها</item>
        <item>إذا أردت أن تسلك طريق السلام الدائم فابتسم للقدر إذا بطش بك و لا تبطش بأحد … من رُباعيات الخيام</item>
        <item>اذا اردت ان تسلك طريق السلام الدائم فابتسم للقدر اذا بطش بك ولا تبطش باحد ……..)</item>
        <item>أراكم تنقلون للناس ما في قلوبكم انتم، لا ما كان في قلب الرسول عليه الصلاة و السلام.</item>
        <item>كذا يبتدع الإنسان من المسكين سفاحا باستمساكهو من ابن السلام قاتلا بقساوته…</item>
        <item>كلنا نحترق ، أنت في ثباتك وأنا في طوافي ، لكن إن مالت الروح عما رماه بها الزمان فقل علينا السلام !</item>
        <item>في الوعي تجد مساحة السلام مع النفس ومع الآخر، والتي ترى الأشياء على حقيقتها.</item>
        <item>في عالم افتراضي أقرب ما يكون إلى الخيال ترقُد أحلام الصغيرات في سلام</item>
        <item>شبها در پارک راه مروم و به عکس ماه در آب سلام مکنم. تاريک از سوت مترسد. سوت مزنم و خوشبختم.</item>
        <item>فالسلطة لا تحقق للمرء أبداً السلام الهادئ أو السيطرة الواثقة.</item>
        <item>لا يمكن استئصال غرائز الإنسان القتالية، لذلك لا يمكن تصوّر حالة من السلام المطلق</item>
        <item>فكرة السلام لم تُحقِقْ حتى الآن استقلالها وشخصيتها الخاصة</item>
        <item>لايزال السلام في البلاد المتحضرة يعد نتيجة لحرب ظافرة</item>
        <item>لا تستطيع فصل السلام عن الحريه ، فلا يمكن لأحد أن ينعم بالسلام مالم يكن حراً . ((مالكوم أكس ))</item>
        <item>إن هذا السلام سيترُكُنا حُفنةً منْ غبار…</item>


        <item>لو كان فى قلبك ذرة إيمان و قلت للجبل انتقل من مكانك لانتقل من مكانه || </item>
        <item>كان يشعر أنه عجوز وأن لا رغبة له في شيء آخر عدا قليل من الطمأنينة والسلام.</item>
        <item>لكني لا أريد شيئا أكثر من السلام.</item>
        <item>آمن عرفات بمعادلة تقول: لا حرب من دون مصر، ولا سلام إلا بمصر</item>
        <item>بمثل هذا القلم تدون معاهدات السلام..</item>
        <item>أشكو لله قلبى الذى يعشق السلام ؛ ولكنه لا يدعنى أنعم به</item>
        <item>السلام دا كلمة خضرا زى أوراق الريحان ترتوى منها الشفايف لما ينطقها اللسان</item>
        <item>من قرأ قصة (موسى) عليه السلام مع الفتاتين في (مدين) عرف معنى الرجولة والشهامة والعفة عند الرجال وعرف معنى الحياء والأدب عند النساء</item>
        <item>إن السلام ليس معناه التنازل ليس معنى التوافق أن تبنى إتفاقك على مايخالف الله عزوجل</item>
        <item>إن السلام ليس معناه التنازل ليس معنى التوافق أن تبنى إتفاقك على مايخالف الله عزوجل</item>
        <item>قال عمار بن ياسر رضي الله عنه: ثلاث من جمعهن فقد جمع الإيمان: الإنصاف من نفسك، وبذل السلام للعالم، والإنفاق من الإقتار.</item>
        <item>إن السلام أمان لأهل ذمتنا، تحية لأهل ديننا. وكان لا يمر بأحد إلا سلم عليه</item>
        <item>جاء رجل إلى سلمان رضي الله عنه فقال: يا أبا عبد الله، فلان يقرئك السلام. فقال: أما إنك لو لم تفعل لكانت أمانة في عنقك. </item>
        <item>إن لكل داخل دهشة، فآنسوه بالسلام.</item>
        <item>سئل ابن عمر رضي الله عنهما عن الرجل يدخل المسجد أو البيت ليس فيه أحد؟ قال: يقول: السلام علينا وعلى عباد الله الصالحين. </item>
        <item>قال ابن عمر رضي الله عنهما: لعمري، إني لأرى حق رجع جواب الكتاب، كرد السلام. </item>
        <item>الصلاة و السلام على رسول الله على محمد الذي نحبه و نتبعه و الذي نحترم من يحترمه و نعادي من يمسه بسوء من قول أو عمل</item>
        <item>لن يمكننا الحصول على السلام الخارجي إذا لم نشعر به داخلنا.</item>
        <item>السلام ليس غياب الحرب، ولكن فضيلة قائمة على قوة الشخصية.</item>
        <item>يأتي السلام من الداخل. لا تسعى له في الخارج.</item>
        <item>إن الأحرار من الأفكار المسيئة يجدون السلام بالتأكيد.</item>
        <item>إن كلمة واحدة تحقق السلام أفضل من ألف كلمة جوفاء.</item>
        <item>لقد تسلقنا جبل عظيم، وأنا أرى الوادي أدناه، وهو وادي السلام.</item>
        <item>لا يمكننا أن نكون رواد العالم في السلام ورواد العالم في توريد أسلحة الحرب معًا.</item>
        <item>السلام والعدل وجهان لعملة واحدة.</item>
        <item>سنحصل على السلام حتى إذا توجب علينا المحاربة من أجله.</item>
        <item>أيها القريب على مرمى صرخة , البعيد على مرمى عمر , إني أعلنت عليك الحب , إني أعلنت عليك السلام , إني أعلنت عليك الغفران , رغم كل ما كان وما قد يكون.</item>
        <item>مهووسون نحن بقصةٍ خيالية نقضي حياتنا نبحثُ عن ذاك الباب السحري أو مملكة السلام المفقودة.</item>
        <item>أتينَاكَ نرجُوك حُسنَ الختام .. إلهي فلسنا على ما يُرام , على بابِ عفوك نَحْنُ اليتامى .. وأنتَ اَلسَّلامُ ومنكَ السلام.</item>
        <item>من المناسب أن نتخلى عن وهم أو إرادة العيش في عالم يسوده السلام والقانون، ومن المناسب أيضا أن يحذر الإنسان من كل سلوك ملائكي.</item>
        <item>إذا أردت أن تعرف الصفاء و السلام فاحدب على تعساء الحياة، أولئك الذين يرتعدون في شقائهم، عندئذ تظفر بالسعادة!.</item>
        <item>بعد أن كنت في قمة ثورتي ويأسي وغضبي وحنقي وغيظي وخوفي وحزني هدأت ! فجأه هدأت ! إمتلأ قلبي بالسلام فأفعمت نفسي بالسرور , لا تفسير للتغير المفاجئ إلا رحمة الله.</item>
        <item>أولئك الذين في حرب مع الاخرين لن ينعموا ابدا بالسلام في داخلهم.</item>
        <item>وعندما أُقتل في يوم من الأيام , سيعثر القاتل في جيبي على تذاكر السفر .. واحدة إلى السلام واحدة إلى الحقول والمطر واحدة إلى ضمائر البشر .. أرجوك أن لا تهمل التذاكر يا قاتلي العزيز , أرجوك أن تسافر.</item>
        <item>الامتنان يجعل لماضينا معنى ، ويجلب السلام لهذا اليوم ، ويخلق رؤية للغد.</item>
        <item>السلام لم يأتي مطلقاً عن طريق إلقاء القنابل السلام الحقيقيّ يأتي عبر تثقيف وتنوير وتعليم الناس أن يتصرفوا بشكل خلقي مقدّس.</item>
        <item>أشياء تطاردُها وأخرى تُمسكُ بتلابيب ذاكرتِك, أشياء تُلقي عليك السلام وأخرى تُدير لك ظهرَها, أشياء تودُّ لو أنّك قتلتَها لكنّك كلّما صادفتَها أردتكَ قتيلاً</item>
        <item>الجواب ما تراه دون أن تسمعه، والسلام.</item>


        <item>هؤلاء الذين يحبون السلام عليهم أن يتعلموا التنظيم بكفاءة وفعالية مثل أولئك الذين يحبون الحروب.</item>
        <item>ان الذين يعملون لنشر الحرب والدمار لايرتاحون ساعة؛ الاجدى بنا دعاة السلام ان نجتهد اكثر.</item>
        <item>ليس القوي من يكسب الحرب دائما وإنما الضعيف من يخسر السلام دائما.</item>
        <item>لا يمكنك فصل السلام عن الحرية، لأنه لا يمكن لأحد أن يكون مسالماً ما لم يكن حراً.</item>
        <item>من لا تخطر لهم أفكار حاقدة يجدون السلام.</item>
        <item>إن السلام الذي يعتمد على الخوف ليس سوى حربا قمعية.</item>
        <item>لا أحد سيتطيع أن يمنحك السلام إلا أنت.</item>


        <item>السلام لا يعني غياب الصراعات , فالاختلاف سيستمر دائما في الوجود .. السلام يعني أن نحل هذه الإختلافات بوسائل سلمية عن طريق الحوار , التعليم , المعرفة , والطرق الإنسانية.</item>
        <item>لكي نعرف السلام في السموات، علينا أن نعرف الحبّ على الأرض .. من دونه، نحن بلا قيمة حقيقية.</item>
        <item>كمغني فإن واجبي الغناء , لكني كانسان سأبقى دائما اتحدث عن السلام ولن يتمكن احد من منعي عن ذلك.</item>
        <item>إذا لم تتمكن من إيجاد السلام داخل نفسك، لن تجده أبداً في أي مكان آخر.</item>
        <item>لن يعثر المرء على السلام إلا عندما يوسع من دائرة تعاطفه لتشمل جميع الكائنات الحية.</item>
        <item>إن اردت السلام فلا تتحدث الى اصدقائك بل تحدث الى اعدائك.</item>
        <item>من الصعب جداً أن نفهم الانسان الباحث عن السلام والهدوء وسط الزحام , وسط الكم الكبير من الناس والفوضى.</item>
        <item>السلام الدائم في المقبرة فقط.</item>
        <item>أنا لا أريد السلام الذي يتخطى الفهم. أريد الفهم الذي يجلب السلام.</item>
        <item>السلام لا يعني الحب بل أحيانا يعني عدم الحرب.</item>
        <item>وأنا بين الشوارع وحدي وبين المصابيح وحدي ! أتصبب بالحزن بين قميصي وجلدي ! ودمي قطرةٌ – بين عينيك – ليست تجفّ! ‏فامنحيني السلام.</item>
        <item>رمضان يا أمل النفوسِ الظامئات إلى السلام , يا شهر .. بل يا نهر ينهل من عذوبته الأنام , طافت بك الأرواح سابحةً كأسراب الحمام.</item>
        <item>فكأن ضغوط الحياة كانت من الحدة والمرارة بحيث لم يستطع الموت ان يرخي التوتر ويبسط الوجه إلى ما يوحي بالسلام التام ، كأن الرجل ما زال يحرس شيئا غاليا.</item>
        <item>ليس هناك طريق إلى السلام، فالسلام هو الطريق.</item>
        <item>لا أريد أن أعني لأحد شيء ، إني أريد السلام ، السلام الداخلي الذي يكون دون مدد من أحد ، بل من الله يُسكب في القلب.</item>

        <item>فالسلام لم يعد مجرد مسالمة بين البشر والبشر، بل هو في الأساس مسالمة واجبة بين البشر والأرض. لأن الحرب على بيئة الأرض هي مأساة سرمدية، بينما مآسي أشد الحروب فتكا في تاريخ البشرية يمكن للزمن أن يتجاوزها.</item>
        <item>السلام الحقيقيّ يأتي عبر تثقيف وتنوير وتعليم الناس أن يتصرفوا بشكل خلقي مقدّس.</item>
        <item>السلام عَلى الضاحكين وفي قلوبهم سنيِن بُكاء، أولئك الذين قرروا العيش ولَم تُحالفهم الحياة بعد.</item>
        <item>الحرب موضوع مهم للمؤرخين، والسلام تبعث روايته على الملل.</item>
        <item>سامح الآخرين ، ليس لأنهم يستحقون المسامحة ، ولكن لأنك أنت تستحق السلام.</item>
        <item>آهٍ أيها السلام كم من حربٍ شنت باسمك.</item>
        <item>البشر يحاربون دائما عندما يقولون أنهم يحبون السلام.</item>
        <item>استيقظي .. استيقظي .. إني لأبحث منذ آلاف السنين عن السلام .. وما وجدت سواك عاصمة السلام.</item>
        <item>تجادل وتناقش حتى تصل لنقطة السأم، فتتوقف عن الجدال والمشاحنات، وتضع لذة السلام النفسي على رأس أولوياتك بدلًا من لذة الإنتصار في المناظرات التي بلا فائدة.</item>
        <item>السلام الروحي يأتي قبل الهناء العاطفي ، فهو أهمّ من الحبّ ، كلّ عاطفة لا تؤمّن لك هذا السلام ، هي عاطفة تحمل في كينونتها مشروع دمارك .</item>
        <item>ليس السلام هدفا بعيدا نسعى إليه، بل كذلك وسيلة نصل بها إلى هذا الهدف.</item>
        <item>دعاية السلام الصاخبة تجعل الحرب تبدو وشيكة.</item>
        <item>لا تعشقي يسارياً .. سينساك ويفكر في العمال الكادحين .. سيحدثك في ليالي الرومانسية عن الأرض والخبز والسلام.</item>
        <item>سوف نعود الى القدس وسوف تعود القدس إلينا ولسوف نحارب من أجل ذلك , ولن نلقي السلاح حتى ينصر الله جنده ويعلي حقه ويعز بيته ويعود السلام الحقيقي إلى مدينة السلام.</item>
        <item>فاعلية القانون الاخلاقي غير مرئية لعيون البشر, ولكنها تولد في الجنس البشري قوة الانتصار على الشر وتحقق للعالم السلام الابدي.</item>
        <item>إن الحق بغير القوة ضائع، والسلام بغير مقدرة الدفاع عنه إستسلام.</item>
        <item>ما لم يتوفر قدر ما من الإخلاص، فلن تجد أبداً الاتحاد والسلام في حياتك العملية.</item>
        <item>في الحرب يخلق اللصوص , وفي السلام يشنقون.</item>
        <item>إن أي قضية فردية أو اجتماعية، أدبية كانت أم أخلاقية أم فلسفية، دينية أو غير دينية تعرض علينا، وهي بعيدة عن “النباهة الإنسانية” و “النباهة الإجتماعية” ، ومنحرفة عنهما، هي استحمار، قديم أو جديد مهما كانت مقدسة والسلام.</item>
        <item>من خلال أشواك الخطر نحصل على زهور السلام.</item>
        <item>لم نسمع أن سيدنا نوح عليه السلام قد احتفظ على سفينته بزوج من الوزراء , ومع ذلك بقي هذا النوع ولم يندثر رغم الطوفان.</item>
        <item>كان بإمكانك أن تموت فيما بعد , كان يمكن أن تموت بعد أن يكون قد حل السلام لكنك على كل حال ستموت في نهاية المطاف.</item>
        <item>إن مما يُصَـفّي ودادَ أخيك، أن تبدأه بالسلام إذا لقيتَه، وأن تدعوهُ بأحبّ الأَسْـماء إليه، وأن توسّع له في المجلس.</item>
        <item>العلم وعدنا بإكتشاف الحقيقة ولكنه لم يعدنا ابدا بتحقيق السعادة او السلام فهو لا يبالي بعواطفنا ولا يسمع نواحنا وتأوهاتنا ولا شيء قادر على اعادة الاوهام التي حطمها.</item>
        <item>حقّ الصراع هو حقّ التقدّم، فلسنا بمتنازلين عن هذا الحقّ للذين يبشّروننا بالسلام ويهيّئون الحرب.</item>
        <item>لا شيء يمكنُهُ أن يجلُبَ لك السلام إلا نفسك.</item>
        <item>من الحقائق المؤسفة أن بإمكاننا تأمين السلام فقط بالتحضير للحرب.</item>
        <item>كل السلام للقلوب الحالمة بالخير، كل الحب والعطف للأطفال الذين ينتظرون منا أن نمنحهم عالما أجمل ينشئونه بالألوان والنور وليس بالبارود والدم.</item>
        <item>سلامٌ للمناطق النائمة في الدماغ, الوادعة كالفراغ, المسحورة كالعدم ! سلامٌ للخلايا التي لم تستيقظ بعد, إنها خلايا السلام.</item>
        <item>السلام أبداً لا يأتي عبر إلقاء القنابل .. السلام الحقيقيّ يأتي عبر تنوير الناس وعبر تعليمهم أن يتصرّفوا بأسلوبٍ مقدّس.</item>
        <item>السلام أهم من العدالة؛ فالسلام لم يخلق من أجل العدالة، بل على العكس خلقت العدالة من أجل السلام.</item>
        <item>كن مثل الضوء في الظلام وكن الهدوء في وسط العاصفة وكن السلام حين تندلع الحرب.</item>
        <item>الشعب الذي له حرية الاختيار سيختار السلام دائما.</item>
        <item>اني أعلنت عليك الحب , اني اعلنت عليك السلام , اني اعلنت عليك الغفران .. رغم كل ما كان وما قد يكون خذ من قلبي ما شئت , فسيبقى لي منه ما يكفيني.</item>
        <item>سوف نجد السلام ، سنسمع صوت الملائكة وسنرى السماء تتلألأ بالماس.</item>
        <item>لقد كان مجيئك مجيء السلام إلى قلبي.</item>
        <item>السلام ليس غياب القوة, السلام هو حضور الحب.</item>
        <item>حضورك كثيف وآسر ومفرط الحنان , وكل ما هو أنا ينبض حباً لك برقة متناهية , وكل ما هو أنا مسكون بالسلام في حضورك</item>
        <item>إنه عالم غريب يا حبيبي , فخبئني داخل صدفة حبك وأحكم إغلاقها عليّ كي لا أرى حمامة السلام .. وقد حملت رشاشاً وانطلقت تحصد رفاق الأمس , لا أريد.</item>
        <item>وألقيت عليك السلام في صمت .. كيف حالك يا كل حالي ..؟!</item>
        <item>بالنسبة للعالم فإنك مجرد شخص ، لكنك بالنسبة لشخص ما قد تكون العالم كله</item>
        <item>اعط الطفل الحب والضحك و السلام ، وليس الإيدز.</item>
        <item>فَرْقٌ كبير بين أن تحبها لأنها جميلة، وأن تكون جميلة لأنك تحبها</item>
        <item>عندما تتغلب قوة الحب على حب القوة سيشهد العالم السلام.</item>
        <item>لن تستطيع العطاء بدون الحب ، و لن تستطيع أن تحب بدون التسامح</item>
        <item>أحبك ليس لما أنت عليه ، ولكن لما أكون عليه عندما أكون معك</item>
        <item>لا يعيش الحب إلا بالتضحية.</item>
        <item>ليس ثمة حبال أوسلاسل تشد بقوة أو بسرعة كما يفعل الحب بخيط واحد</item>
        <item>الحب استمرارية و نقاء ، و الكراهية موت و شقاء</item>
        <item>الرجل يعشق بعينيه و المرأة بأذنيها</item>
        <item>من يحاول إشعال النار بالثلج كمن يحاول إخماد نار الحب بالكلمات</item>
        <item>الحب كالدنيا كما وصفها الإمام علي بن أبي طلب رضي الله عنه : إذا أقبلت على الإنسان كسته محاسن غيره ،وإذا أدبرت عنه سلبته محاسن نفسه</item>
        <item>لا يوجد وهم يبدو كأنه حقيقة مثل الحب..</item>
        <item>ولا حقيقة نتعامل معها وكأنها الوهم مثل الموت</item>
        <item>الحب يتحمل الموت و البعد أكثر مما يتحمل الشك و الخيانة</item>
        <item>في الحرب كما في الحب لكي ينتهي الأمر لابد من مقابلة مباشرة</item>
        <item>في الحب يكون الانتصار الوحيد هو الهرب</item>
        <item>لا يكن حبك كلفاً ولا بغضك تلفاً</item>
        <item>الحب الذي تغسله العيون بدموعها يظل طاهرًا وجميلاً وخالدًا</item>
        <item>قد يكتب الرجل عن الحب كتاباً.. ومع ذلك لا يستطيع أن يعبر عنه، ولكن كلمة عن الحب من المرأة تكفي لذلك كله.</item>
        <item>تكون الحياة سعيدة عندما تبدأ بالحب و تنتهي بالطموح</item>
        <item>الحب الحقيقي التقاء روحين والأرواح لا تتنافس في الجمال ولا في الذكاء لأن كل الأرواح جميلة وذكية</item>
        <item>الغيرة في الحب كالماء للوردة قليله ينعش و كثيره يقتل</item>
        <item>إنسان ناجح + تواضع و إخلاص = نجاح في الدنيا و الآخرة إنسان ناجح + غرور و حب شهرة = خسارة في الدنيا و الآخرة</item>
        <item>من يقع في حب نفسه يأمن المنافقين</item>
        <item>حب الذات لدى المجانين يعذر حب الذات لدى ذوي العقول</item>
        <item>الحب أوله ذكر و آخره فكر</item>
        <item>أن يحب المرء يعني أنه يتمتع ، في حين أنه يتمتع إذا كان محبوبا</item>
        <item>بقدر ما نحب نحب</item>
        <item>أريد أذناً لا تسمع وعيناً لا ترى بدلاً من قلب لا يحب</item>
        <item>ساعاتنا في الحب لها أجنحة ، و لها في الفراق مخالب</item>
        <item>حبك للشيء يعمي و يصم</item>
        <item>الحب أشد أنواع السحر فاعلية</item>
        <item>حب بلا إخلاص بناء بلا أساس</item>
        <item>دوام الحب في مراعاة الأدب</item>
        <item>كلما ازداد حبنا تضاعف خوفنا من الاساءة إلى من نحب</item>
        <item>للحب عشرون زوجا من العيون</item>
        <item>خلافات العشاق تجديد للحب</item>
        <item>نحن نغفر ما دمنا نحب</item>
        <item>من يحب الشجرة يحب الأغصان</item>
        <item>الحب و السعال لا يمكن إخفاءهما</item>
        <item>الحب الذي يولد فجأة يقضي وقتا أطول للشفاء.</item>
        <item>عندما يقع المرء في الحب يتمنى أن تقيده السلاسل</item>
        <item>يمكننا عمل الكثير بالحق، لكن بالحب أكثر</item>
        <item>ما أتعس الحب الذي يقبل أن يقاس</item>
        <item>أوفى حب لدى البشر هو حب الطعام</item>
        <item>من أحب الشجرة أحب الفرع</item>
        <item>الحب أعمى</item>
        <item>كل انسان يصبح شاعراً إذا لامس قلبه الحب</item>
        <item>بما أنني رميت سيفي فإن كأس الحب هو كل ماأستطيع أن أهديه لمن يتعرض لي.</item>
        <item>إذا شئتم أن تذوقوا أجمل لذائذ الدنيا، وأحلى أفراح القلوب، فجودوا بالحب كما تجودون بالمال.</item>
        <item>ما في الحب شيء !! ولا على المحبين من سبيل !! إنما السبيل على من ينسى في الحب دينه، أو يضيع خلقه، أو يهدم رجولته</item>
        <item>إن حب الذات هو حب الإنسان لنفسه، ولأي شيء آخر لأجله. وحياة الإنسان كلها ليست إلا ممارسة متصلة لهذا الحب وتحريضاً قوياً له</item>
        <item>في الحب الذي يشفى أولا هو الذي يشفى أفضل</item>
        <item>في الغيرة حب ذات أكثر من حب الآخر</item>
        <item>الحب هو أجمل سوء تقدير بين الرجل والمرأة.</item>
        <item>بعض النسوة تقضي كل يومها وهي تحاول ايقاف الزمن وتتحقق من وزنها على الدوام ظناً منها ان الحب يتوقف على ذاك</item>
        <item>يولد الحب من طبيعتين متناقضتين وفي التناقض ينمو الحب بقوة وفي التصادم والتحول يحفظ الحب</item>
        <item>العاشق هو من لا يترك سيره أثرا على الثلج.</item>
        <item>حب وردة جعل البستاني ألف شوكة.</item>
        <item>من الصعب إخفاء الحب والفقر.</item>
        <item>الحب أعمى ويعتقد أن أحدا لا يراه.</item>
        <item>الحب القديم لا يصدأ.</item>
        <item>من يحب يحق له وحده أن يلوم ويؤدب.</item>
        <item>بالحب تلتقط العصفور، وبالمال تلتقط الإنسان.</item>
        <item>يعطي الحب للدجاج باليد اليمنى، ويأخذ بيضه باليسرى.</item>
        <item>يعرف الحب جميع اللغات.</item>
        <item>صنع الحب أبطالا كما صنع مغفلين.</item>
        <item>لذة الحب تدون لحظة، كآبة الحب تدوم مدى الحياة</item>
        <item>تحب دوما من يقدرنا، لكننا لا نحب دوما من نقدرهم</item>
        <item>الحب والدخان شيئان لا يمكن إخفاؤهما</item>
        <item>الغيور يحب أكثر، والآخر يحب أفضل</item>
        <item>عندما يدق الجوع الباب يهرب الحب من الشباك</item>
        <item>الحب في متناول الجميع، أما الصدقة فهي امتحان القلب</item>
        <item>في الإطراء قليل من الحب وكثير من العقل</item>
        <item>الحب حديقة مزهرة، والزواج حقل شائك</item>
        <item>نفس العاشق تحيا في جسد المعشوقة</item>
        <item>الحب ممزوج بالعسل والمر</item>
        <item>الوقوف في الحب أخطر من الوقوع في هوة</item>
        <item>الحب لا يعرف القوانين</item>
        <item>الصداقة دوما مفيدة، الحب غالبا مضر</item>
        <item>من يحب كثيرا يعاقب بشدة</item>
        <item>في الحب كما في الحلم لا شيء مستحيل</item>
        <item>لا تدع شيئا يتعسك ما دمت تستطيع الحب</item>
        <item>في الحب لا نستطيع الاختيار</item>
        <item>حب الشرير أخطر من بغضه</item>
        <item>في الحب يتساوى الشحاذ والملك</item>
        <item>يصنع الفقر لصوصا، كما يصنع الحب شعراء</item>
        <item>أفضل الأعمال الحب في الله والبغض في الله</item>
        <item>لم يحدث قط أن وجد حاكم يحب الخير وتعجز رعيته عن حب الاستقامة. ولا حدث قط أن أحب شعب الاستقامة إلا وبدرت أمور الدولة بنجاح</item>
        <item>وعين البغض تبرز كل عيب***وعين الحب لا تجد العيوبا</item>
        <item>الطموح كالحب ، لا يطيق الصبر أو المنافسة</item>
        <item>يكفي ان تدق الباب أو تطل بوجهك من النافذة .. لا حاجة بك الى اللف و الدوران</item>
        <item>لا كرامة في الحب ، و لا في الحرب</item>
        <item>حب الوطن شيء جميل ، لكن لماذا يجب أن يتوقف الحب عند الحدود؟</item>
        <item>يبدأ الحب الحقيقي عندما لا نتوقع شيئاً في المقابل</item>
        <item>ليتنا أنا و أنت جئنا الى العالم قبل اختراع التلفزيون و السينما لنعرف هل هذا حب حقاً أم أننا نتقمص ما نراه</item>
        <item>أينما يتواجد الحب ، تتواجد الحياة</item>
        <item>الحب يلهينا عن الاخطاء ، اما الكراهية فتعمينا عن الحقائق</item>
        <item>كما أن الأنانية وحب الذات تشوش على العقل ، فإن الحب و متعته يجعل الخيال حاداً</item>
        <item>إن حب الاستطلاع إذا نفع في بعض الوقت ، فانه قد يضر في بعضه الآخر</item>
        <item>حب العقل أقوى و أعمق و أبقى من حب القلب</item>
        <item>لا تتجهم .. فانت لا تعلم من سيقع في حب ابتسامتك</item>
        <item>تتعلم من والديك الحب و المرح و كيف تضع قدماً قبل الأخرى .. و لكن عندما تفتح الكتب ، تكتشف أنك تملك أجنحة</item>
        <item>لا نشعر بمدى حب آباءنا حتى نصبح آباء?</item>
        <item>إن الحب الحقيقي للابناء هو أن تنجح في تعليمهم كتاب الله عز و جل</item>
        <item>المثل التي أنارت طريقي و منحتني ، مرة بعد مرة ، الشجاعة لمواجهة الحياة بمرح ، هي الحب و الجمال و الحقيقة</item>
        <item>يهوى الثناء مبرز ومقصر*** حب الثناء طبيعة الإنسان.</item>
        <item>نقل فؤادك حيث شئت من الهوى***ما الحب إلا للحبيب الأول***كم منزل في الرض يألفه الفتى***وحنينه أبدا لأول منزل</item>
        <item>ادعاء الحب أسوأ من الحقد.</item>
        <item>البغض يثير النزاع، والحب يستر المعاصي</item>
        <item>«أفضل الأعمال: الحب في الله والبغض في الله»</item>
        <item>بلادي هواها في لساني وفي فمي***بمجدها قلبي ويدعو لها فمي***ولا خير في من لا يحب بلاده***ولا في حليف الحب إن لم يتيم</item>
        <item>جفنه علم الغزل***ومن الحب ما قتل***فحرقنا نفوسنا***في جحيم من القبل</item>
        <item>هو ماء الدموع يخمد نارا***من جوى الحب أو يبل غليلا</item>
        <item>ومن مذهبي حب الديار لأهلها***وللناس فيما يعشقون مذاهب</item>
        <item>أن ننفصل و في قلوبنا حب كبير لبعضنا بعضاً خير من ان نحيا معاً بتعاسة.</item>
        <item>إن حبا مفقودا أفضل من حب منقوص .</item>
        <item>العطاء هو أول عطر يخرج من شجرة الحب</item>
        <item>سنقاتل الناس بالحب</item>
        <item>إن طريق الحياة وعرٌ وشاق بدون مساعدة الدين والفن والحب</item>
        <item>لا شيء أقرب إلى الموت من حب يتحقق</item>
        <item>أمران فقط يمكن لهما ان يكشفا اسرار الحياة العظمى : المعاناة والحب</item>
        <item>ان كنت ترغب في رؤية قوس قزحفعليك أن تتعلم حب المطر.</item>
        <item>إن إيمان المرأة هو الحب</item>
        <item>وذات يوم سيعلمون أن الإسلام هو الحب</item>
        <item>انزع من قلب الإنسان حب الجمال تسلب الحياة روعتها وجاذبيتها.</item>
        <item>هل يستطيع حب الله في هذا القلب والرجاء في محبته أن يشغل كل مساحات الخواء في هذا العيش؟</item>
        <item>أعرف الآن أن بعض الناس يخبؤون التعاسة بنفس الطريقة التي يخبئ الآخرون بها الحب</item>
        <item>لا أحد يملك حياة خالية من الحب. فالحياة بلا حب ليست حياة أصلاً</item>
        <item>لا شيء يصالحك مع الحياة بكسورها الموجعة .. مثل حب عظيم .!</item>
        <item>الحياة دون حب أبسط و اهدأ . لعلها ابسط واهدأ ، إلا أنني لا أذكر يوما كهذا في حياتي !</item>
        <item>هل قانوني هو الوقوع في حب الإنسان الخطأ؟</item>
        <item>لا يوجد دواء أفضل من دواء الحب</item>
        <item>تعلم ستي جوبز أن من سمات حب الحرفة الحرص على إنجاز حتى التفاصيل الخفية بطريقة جميلة .</item>
        <item>العطاء دون حب لا قيمة له .. الأخذ دون امتنان لا طعم له ..</item>
        <item>يقول ماركيز .. ان حب الاولاد ليس نابعا من كونهم ابناء ، و انما منشؤه صداقة التربية.</item>
        <item>الحياة بكل ما فيها تقف دائمًا على حد الوسطية بين اتزان المعنى وضده من حب وكره وحق وباطل وعدل وظلم</item>
        <item>لا شئ يكسر قلب الأنثى إلا حب من طرف واحد، ذلك يحيلها خارج حدود الزمن دون تذكرة عودة .!!</item>
        <item>إنما هو الهيام في الأرض والسكر بهذا الشراب الخطر الذي نسميه حب الحرية والذي يكلفنا</item>
        <item>لما نسيت الأمة حب القلوب، واشتغلت بحب البطون، رضيت بالدون، وعاشت في هون.</item>
        <item>المجد : هو إحراز المرء مقام حب واحترام في القلوبوهو مطلب طبيعي شريف لكل إنسان</item>
        <item>راحة اليد تلك المساحة الصغيرة التي يبدأ منها الحب و الرائحة و المواثيق</item>
        <item>لا يمكن الإستهانة بإدراك الأطفال.. حتّى هم لديهم مقومات الحب البريء.</item>
        <item>حينما يحفر الحنين ملامحهم ما حال طبول الحب و دفوف اشتياق ؟</item>
        <item>القوة التي ستحررك من داخلك عبادة الذات ليست هي العلوم المسخرة وإنما هي فن التراحم و الحب</item>
        <item>معادلة الحياة حب + ثقة + راحة + تفاهم لا يمكن ان تكمل الحياة و احدهم غائبا</item>
        <item>الأمومة هي الحب من أول ركلة ( في البطن من الداخل ! )</item>
        <item>حبك لي حب افتراضي ، وفاؤك لي وفاء افتراضي ، وحده موتي الافتراضي حقيقي كالتنفس</item>
        <item>الحب هو القوة السحرية التي تمكن الإنسان من التعامل مع قضايا الحياة دون الاستعانة بخدمات الموت .</item>
        <item>في كل قطرة مطر.. رسالة حب مني.. تأملي المطر.. واقرئي.. واقرئي</item>
        <item>ليس أسوأ من حب يحتضر و نحن نمارس عليه كل اشكال الانعاش</item>
        <item>نحن نحب الحياة، لا لأننا تعودنا على الحياة، بل لأننا تعودنا على الحب</item>
        <item>أننا نحب الحياةة ، وليس سبب ذلك لأننا تعودنا الحياة ، بل السبب في أننا تعودنا حب الحياة</item>
        <item>دائما يوجد في بعض الجنون حب و لكن دائما يوجد بعض المنطق في الجنون .</item>
        <item>كثيراً مايقود الحب إلى التغلب على الحسد</item>
        <item>أول الحب عند الفتى الحياء، وأوله عند الفتاة الجرأة .</item>
        <item>احبك ي ليلى على غير ريبة و ما خير حب لا تعف ضمائره</item>
        <item>لا تندم على حب صادق قدمته ، وإن لم يقدَّر ،،،،</item>
        <item>لماذا العتب لماذا اللوم لقلب لم يسكنه حب لنا ولا في أي يوم !!؟؟</item>
        <item>إن حباً لا تستطيع أن تعبّر عنه الكلمات، حب خديج ناقص لا يتحمل البقاء</item>
        <item>إن حب السَلَفْ دين وكرههم نفاق.</item>
        <item>مستحيل أن يجتمع أمران حب الراحة وحب المجد! وطاعة النفس وطاعة الله.</item>
        <item>قطرات حب وحيدة وسط موج من الكراهية</item>
        <item>أي حب هذا الذي يحتاج إلى أربعين يوماً كي تكتمل فيه دورة الحنين، ويُقرع فيه جرس الشوق؟</item>
        <item>أعظم انواع الحنين ما يخلقه القرب… و من ذلك حب الله</item>
        <item>لا يمكن أن تصل لليقين دون شك ولا للنجاح دون فشل ولا للسكينة دون اضطراب ولا لأي شيئ دون حب</item>
        <item>ألا يا طائر الحب ، إن لك إذا طرت جناحين؛ فما أقرب من هو جناح الفراق ممن هو علي جناح الهجر.</item>
        <item>الدين : حقيقة الألوهية في الروح الحب : حقيقة الإنسانية في القلب</item>
        <item>لاخير في حياة يحياها المرء بغير قلوبا لاخير في قلب يخفق بغير حب</item>
        <item>إذا قرأت أن الحب يشفى و ان المسيح كان يشفى بالحب ..فتأكد انك تقرأ حقيقة علمية</item>
        <item>الحب أحياناً يعبر عن عقد نفسية فينا لا علاقة لها بمن نحبهم</item>
        <item>الحب يولد في الخيال و يموت في الفراش .. يقتله الارتواء … الارتواء هو الذي يميت أما العطش فيحيي …</item>
        <item>المشكلة في الحب أن يصادف الرجل المناسب المرأة المناسبة </item>
        <item>أنت لا تفهم أن الحب مازال هو الشعور البدائي الباقي بلا منظق</item>
        <item>و لن تجد لسنة الله تبديلا، وانما الحب وروايات أهل الحب مثال من ألف مثال</item>
        <item>وأدوم الحب ما كان لله وفي الله .. وأقصر الحب ما كان لهدف ..</item>
        <item>أدب الناس بالحب كما علمتك ، و من لم يؤدبه الحب يؤدبه المزيد من الحب</item>
        <item>اضطرب عهداً طويلاً بين الرغبة فى الحب والخوف من المرأة ، والتشوق إلى النساء والحقد عليهن.</item>
        <item>أعنى حبى ! الحب لا يخفى، إننا عادة لا نتكلم لنعلنه ، وإنما لنسعد بسماع إعلاننا له</item>
        <item>الحب والكبر لا يجتمعان فى قلبانه يحب ذاته اولا واخيرا</item>
        <item>القوة عند الضرورة والحب في جميع الاحوال.</item>
        <item>الويل لمن تحترم الحب في عصر لا يكن للحب احتراماً !</item>
        <item>إنك إذا استعملت الحب يوماً كمبتدأ في جملة مفيدة فستنسى حتماً الخبر إلى الأبد!</item>
        <item>تبادل الحب في جو من الصراحة الصحيةخير من الكبي و التقلب بين أذرع البغايا</item>
        <item>طالما تمتعنا بحب من نحب و لكن لا يخلد من الحب الا الخيبة</item>
        <item>كانت حياته فى الواقع خالية من الحب مثل كهف رطب لا تزوره الشمس.</item>
        <item>لأن الانسان إذ يفقد جوهرة الحب اللامعة لا يتصور أنه سيسعد بالعثور عليها مرة أخرى</item>
        <item>ليس الحب لديه إلا تلك الشهوة العمياء أو هذه الشهوة المبصرة وهى أسمى ما عرف من ألوانه.</item>
        <item>موضع الحب فى نفوسنا هو مهبط الخلق والإبداع والتجديد</item>
        <item>نال ما يشتهى من الحب وفق ما يشتهى ولكنه خسر الاحترام إلى الأبد.</item>
        <item>نشوة الحب لا تدوم و نشوة الجنس أقصر من أن يكون لها اثر</item>
        <item>هذه نهاية كل رحلة. أما الحب فلا نهاية له.</item>
        <item>إن الحب هو المغامرة والوحيدة الحقيقية في حياتنا ولهذا السبب نحن نحب !!!</item>
        <item>الحب لذيذٌ جداً .. غير أننا نقترضه من صناديق الوهم الربوية ونسدّده ألمًا مضاعفًا بعد حين !</item>
        <item>كلماتنا في الحب تقتل حبنا .. إن الحروف تموت حين تقالُ</item>
        <item>ما زال الصبر دواءنا جميعا .. و سيبقى الحب و الأمل عكازنا !</item>
        <item>الحب بيبقى أجمل وأحلى لما يكون فى حياتك صداقة حقيقية و جميلة</item>
        <item>الحب و الحنان وحدهما سيبقيان دوما ترياق الخوف و الحيرة .</item>
        <item>الحب يؤلم أكثر .. الحب لوعته أكبر .. الحب سكين نَـصلها دومـًـا أكثر شراسة و إيلامـًـا</item>
        <item>الحياة لا شيء سوى الحب .. و الحب لا يولد إلا من الصفح و الغفران .. اغفر و انس</item>
        <item>الدم الذي يسري في العروق أقوى من الحب .. أقوى من الضعف</item>
        <item>الضعفاء والفاشلون لا يمنحون الحب ولا يستطيعون العطاء.</item>
        <item>الليل ليس ظلمة .. الليل ليس ظلاما إلا على من سكنت الوحدة قلوبهم ، بعد خلوها من الحب و الرفقة</item>
        <item>ان الكره نعمة كبيره الحب وحده هو العذاب الكبير</item>
        <item>تكتب له ألف قصيدة .. و ألف كلمة حب .. لكن و كلمة واحدة صريحة .</item>
        <item>حب الأشخاص خطأ .. حب الأسماء خطأ .. حب الرمز وحده هو الصواب </item>
        <item>في الحب و السعادة لا مناطق وسطى إما نبقى أو ننسحب</item>
        <item>كيف نغير قناعات إنسان ونعيد ترتيب أولوياته؟ كيف نفرض عليه الحب إن كان لا يراه يستحق التضحية</item>
        <item>لا شيء يأخذك من الألم سوى الحب و العمل</item>
        <item>من لا يبتسم في وجه الزهر و الحب ؟</item>
        <item>نعم التقدير هو صانع الحب و هة قاتله العرفان، الشكر يجعلانك تمنح أكثر</item>
        <item>هناك قلوب قدرها أن تمنح الحب ، و لا تأخذ سوى الظلم و النفي ..</item>
        <item>و هل ينسيك الحب إلا الحب</item>
        <item>تتأكد فرضيتي أن الحب هو الذي يدمر الإنسان</item>
        <item>الشعراء ناجحون في الحب ، فاشلون في العلاقة</item>
        <item>إذا كان الحب يستولي على المُحب تماماً في الحياة العاديّة، فما الحال مع من ليس له متعة سواه؟</item>
        <item>إن الله سيعاقب أولئك الذين لم يجربوا الحب و لو مرة واحدة في حياتهم</item>
        <item>لأرسطو حكمة تقول إن وطن الانسان حيث يرتاح، وآنا أقول إن وطن الانسان حيث يوجد الحب</item>
        <item>ما لا نرى وجوده لا ينفي وجوده . كما أن لكل ضوء ظلًايدلّ عليه، كما هو الحب تدلّ إلية فرص لا تنتهي</item>
        <item>من القصص ما لا يُؤخذ على محمل الجد والحب وقصتي معك كانت من إحداهن</item>
        <item>الحب فعلٌ ساممن السموومن السُميّة أيضا !</item>
        <item>الحب ؟ لا أدري. ربما كان رهافة كلما حاولنا القبض عليها تفتت كالفراشى المحروقة</item>
        <item>الحب الكبير تقتله الأسئلة الكثيرة</item>
        <item>الحب كذبة جميلة وأنصاف الحلول تحوله إلى ألم.</item>
        <item>الحب هو المعصية الوحيدة التي يغض الله عنها الطرف.</item>
        <item>الحب يحتاج إلي أن يُري..أن يُحس أيضاً..فهل كنت باردة إلي هذ الحد وعمياء؟!</item>
        <item>الحل الوسط في الحب لا يوجد إلا عند الأرواح التعبة والمهزومة.</item>
        <item>الخوف من العكس هو الخطير ، أن يولد الحب كبيرا و ينتهي صغيرا كذيل سمكة</item>
        <item>السعادة أحيانًا، وربما دائمًا، لا تتطلب الكثير، سوى بعض الحب والسخاء، وقليل من الحريّة.</item>
        <item>القلب الذي وسع الحب الكبير يسع الغفران الكبير.</item>
        <item>الكراهية تقتضي وجود حالة حب ملتبسه او مقلوبة</item>
        <item>أليس الحب الاّ جنونا ينفذ الى القلب وقت ما يشاء و ينسحب وقت ما شاء أيضا.</item>
        <item>احتاج إلى قدر كبير من الحب لكي نتجرّأ على قول الحقيقة.</item>
        <item>كثيراً من الحب و قليل من الجنون لا يؤذيان أحد .</item>
        <item>مشكلة الحب الكبير هو أن أصحابه يبدأون بشكل جميل و ينتهون في الفجيعة</item>
        <item>يختصر الحب كل مطالبنا الكثيرة فنكتفي بابتسامة أو بلمسة على الوجه المتعب</item>
        <item>من كرم الحب لم أحصل سوى على عناقيد الدموع</item>
        <item>الحب أعمى والمحبون لا يرون الحماقة التي يقترفون</item>
        <item>الفتاة العاقلة لا تؤمن بالحب للحب ولكنها تؤمن بالحب للزواج .</item>
        <item>لماذا نصدق أحاسيس الكره بينما يحتاج الحب أن يتكلم حتى نصدقه !</item>
        <item>الحب هو اللاشيء و بوجوده يوجد كل شيء</item>
        <item>عندما أحبك فأنني لا أقع في الحب و أنما ارتفع فيكِ</item>
        <item>لست أشك في أن الحب هو أخف أسباب الذنب و أكثرها تبريرا لطلب الغفران</item>
        <item>ما أقوى الحب حقا ، وكيف يستطيع أن يحيا في بلد لا تغادره رائحة الموت.</item>
        <item>اجتماع السواعد يبني الوطن و اجتماع القلوب يخفف المحن</item>
        <item>الوطن شجرة طيبة لا تنمو إلا في تربة التضحيات وتسقى بالعرق والدم</item>
        <item>الوطن تميته الدموع و تحييه الدماء</item>
        <item>حيث تكون الحرية يكون الوطن</item>
        <item>من وطن قلبه عند ربه سكن واستراح، ومن أرسله في الناس اضطرب واشتد به القلق.</item>
        <item>ليس وطني دائما على حق ولكني لا استطيع ان امارس حقا حقيقيا الا في وطني</item>
        <item>مازلت أؤكد أن العمل الصعب هو تغيير الشعوب, أما تغيير الحكومات فإنه يقع تلقائياً عندما تريد الشعوب ذلك</item>
        <item>ليفكر الوطني بالأجيال القادمة أما السياسي فيفكر بالانتخابات القادمة</item>
        <item>عندما يكون الوطن في خطر فكل أبنائه جنود</item>
        <item>الأوطان ليس لها مكان</item>
        <item>أينما رزق الإنسان فذلك موطنه</item>
        <item>عام يذهب واخر ياتي وكل شيء فيك يزداد سوء يا وطني</item>
        <item>جميل أن يموت الإنسان من أجل وطنه، ولكن الأجمل أن يحيى من أجل هذا الوطن</item>
        <item>بالنسبة للإنسان الذي لم يعد لديه وطن، تصبح الكتابة مكاناً له ليعيش فيه.</item>
        <item>المسجد موطن كل مسلم</item>
        <item>لست آسفا إلا لأنني لا أملك إلا حياة واحدة أضحى بها فى سبيل الوطن</item>
        <item>الغنى في الغربة وطن و الفقر في الوطن غربة</item>
        <item>الوطنية تعمل و لا تتكلم</item>
        <item>ما الوطن إلا جماعة تحيا على أرض واحدة و تضم الأحياء و الأموات و المواليد الجدد</item>
        <item>إننا ننتمي إلى أوطاننا مثلما ننتمي إلى أمهاتنا</item>


        <item>الوطنية هي ينبوع التضحية</item>


        <item>ليس اعذب من ارض الوطن</item>


        <item>لا يوجد سعادة بالنسبة لي أكثر من حرية موطني.</item>


        <item>خبز وطنك افضل من بسكويت اجنبي</item>


        <item>انا مغرم ببلادي ولكنني لا ابغض اية أمة أخرى</item>


        <item>الوطن هو المكان الذي نحبه، فهو المكان الذي قد تغادره أقدامنا لكن قلوبنا تظل فيه</item>
        <item>ما أكثر الأوطان التي يبدأ فيها سجن المواطنين بالنشيد الوطني</item>
        <item>خير للمرء أن يموت في سبيل فكرته من أن يعمر طول الدهر خائنا لوطنه جبانا عن نصرته</item>
        <item>بلد تتفنن فى قتل طموح ابنائها بلد لا تستحق الاحترام ?</item>


        <item>الإحترام المتبادل هو الذى يؤكد أن الأخطاء قابلة للتسامح مهما كانت .. بدون الاحترام لا يمكن التسامح ?</item>


        <item>يُلخصون الوطن في قانون.. يضعون القانون في علبة.. ثم يضعون العلبة في جيوبهم!!</item>
        <item>الشهادة في سبيل الوطن ليست مصيرا سيئا، بل هي خلود في موت رائع.</item>


        <item>اليوم لا شيء يستحق كل تلك الأناقة و اللياقة الوطن نفسه أصبح لا يخجل أن يبدو أمامنافي وضع غير لائق</item>
        <item>بين أول رصاصة، و آخر رصاصة، تغيرت الصدور، و تغيرت الأهداف، و تغير الوطن</item>


        <item>التفوق في مجال العلم والتكنولوجيا يعزز شعور الفخر بالوطن</item>
        <item>تحن الكرام لاوطانها حنين الطيور لاوكارها</item>
        <item>لكَ أن تقول ما شِئت ولي أنْ أقولَ ما شئت على أنْ أحتَرِم وتحترم مساحة الاحترام الفاصلة بين قولَك وقولي ?</item>
        <item>هذا هو وطني لا يستطيع أحد أن يطردني منه.</item>

        <item>رأيت الشجاعة سواء في حرب فيتنام او في الصراع لوقفها. تعلمت أن حب الوطن يتضمن الاحتجاج ، وليس فقط الخدمة العسكرية .</item>
        <item>حراثة الأرض في الوطن خير من عد النقود في الخارج</item>
        <item>الوطن تميته الدموع ، و تحييه الدماء</item>
        <item>حب الوطن شيء جميل ، لكن لماذا يجب أن يتوقف الحب عند الحدود؟</item>
        <item>الإبداع لا وطن له</item>
        <item>الوطنية شعور ينمو في النفس ويزداد لهبه في القلوب، كلما كبرت هموم الوطن وعظمت مصائبه.</item>
        <item>أكثر من جنون الإجرام، يطالبك الوطن الآن بجنون الغفران. وبعد واجب التذكر، أصبح المطلوب أن ننسى</item>
        <item>تراني أنا الذي أدخل الشيخوخة.. أم ترى الوطن بأكمله هو الذي يدخل اليوم سن اليأس الجماعي؟</item>
        <item>كل شئ ممكنا فى وطن من فوق قبوره تبرم صفقات الكبار ، و تحت نعال المتحكمين بمصيره يموت السذج الصغار</item>
        <item>لم أكن أعرف أنّ للذاكرة عطراً أيضاً.. هو عطر الوطن.</item>


        <item>هل الاهم انقاذ الوطن ام تنفيذ العداله…والأهم هل يجب عليها التفكير كمواطنه أم كإنسانه؟</item>
        <item>الجهل… غربة فى الوطن والمعرفة… وطن فى الغربة</item>


        <item>لكل وطن رائحة ليل خاصة به</item>


        <item>إن لم يكن بنا كريماً آمناً ولم يكن محترماً ولم يكن حراً فلا عشنا .. ولا عاش الوطن</item>
        <item>نحن الوطن ! إن لم يكن بنا كريماً آمناً ولم يكن محترماً ولم يكن حُراً فلا عشنا.. ولا عاش الوطن!</item>
        <item>نموت كي يحيا الوطن، يحيى لمن؟!! من بعدنا يبقى التراب و العفن. نحن الوطن</item>


        <item>ما أصعب أن تعيش فى وطن لا يحسن أن يدرك من أنت .. هل أنت أبنه أم أنك عدوه ! .</item>
        <item>اللهم إني أصبحتُ يتسع المنفى في داخلي ويضيقُ الوطن !</item>
        <item>إن كل ألم شخصي يزول عندما تنزل بالوطن نازلة.</item>


        <item>لا يهمني أين ومتى سأموت بقدر ما يهمني ان يبقى الوطن</item>


        <item>الفقر فى الوطن غربة والغنى فى الغربة وطن</item>


        <item>كيف يمكن للمرء ان يشعر بكل هذا الحنين إلى وطن قسا عليه وحطم أسنانه ؟</item>


        <item>الأوطان هي التي تبقى وأن الهدف يجب أن يكون بقاء الوطن وليس بقاء أي حكم أو نظام !</item>
        <item>آه ،أي وطن رائع يمكن أن يكون هذا الوطن ،لو صدق العزم وطابت النفوس وقل الكلام وزاد العمل</item>
        <item>لا يسكن المرء بلاداً، بل يسكن لغة. ذلك هو الوطن ولا شيء غيره</item>


        <item>الجهل وطن والوعى منفى.</item>


        <item>لا يسكن المرء بلادا، بل يسكن لغة. ذلك هو الوطن ولا شيء غيره.</item>


        <item>يا لما عملناه في سبيل هذا الوطن بعضنا مات و بعضنا ألقى خطابات</item>


        <item>الأم و الوطن لا يمكن المزاح فيهما: إنهما مقدسان.</item>


        <item>صار القتل في سبيل الوطن بالنسبة إليهما أسهل كثيرا ً من الموت في سبيله</item>


        <item>وفي عينيك الحزينتين يبدأ وطن الحلم.</item>


        <item>مجاورة السبع و الكلب و الحية و الثور على طيب الوطن و نضارة العيش، غدرٌ بالنفس.</item>
        <item>ليس لي وطن غيركأما أنت .. فتعيشين بوطن لا يحتويني ..</item>


        <item>أعظم ما تعلمته من نظام الرئيس مبارك هو: كيف ينهزم وطن دون أن يحارب، و كيف يتحلل مجتمع دون أن يموت.</item>
        <item>الدولة تهمل الشباب الشباب و تحول الوطن إلى دار مسنين</item>


        <item>ولأنه قال : لا. هبط عليه غضب الأرض وإرهاب الوطن</item>


        <item>ليت لى وطن لا تحجب غيومهمهما كثرتابتسامة السماء</item>


        <item>صارت الخيانة لعب هذه الأيام وغربة الوطن هواية اجبارية</item>


        <item>الدين لله و الوطن لله و كلنا لله ذاهبون !</item>


        <item>عندما يستباح الوطن..يستباح كل شئ، وتصبح الدنيا سوق كبيرة للنخاسة فيه الانسان أرخص من تراب الأرض</item>
        <item>كل ظلام يعود إلي البيت ليحلم ذات الحلم وطن وصغار وسلام كل ظلام يعود بلا جدوى لينام !</item>
        <item>ومازلنا نحمل جزءًا من الوطن لا يُفارقنا في البُعد ويؤرّقُنا حُزنًا في البلايــا .</item>
        <item>النظام الدكتاتوري ، قد يَبني التماثيل في الوطن ، لكنه يهدم الإنسان في المواطن</item>
        <item>الحنين إلى الوطن خالد لا يدري أحد أحديث هو أم قديم</item>
        <item>الوطن الكلمة دي العذاب اللي بنوره بنهتدي العذاب ما نقولش أخ ده وطن ده ولا فخ</item>
        <item>والطفل حتي إن ضحك فالضحكة تياري باعوا البلد حتة حتة ووزعوا الباقي فجأة صوت الوطن علي ودش القفل</item>
        <item>حقا!! لا وطن كالوطن</item>
        <item>لي المقاعدُ الفارغةُ والسفنُ التي لا ينتظرها أحد لا خبز لي ولا وطن ولا مزاج</item>
        <item>من أجلِّ أن لا تكسرَ الشظايا زجاجَ الوطن غلّفوهُ… بالشهداء</item>
        <item>الغربة في الغربة حلال، أما الغربة في الوطن فقاتلة</item>
        <item>وظيفة المثقف أن يُوّسع إطار الجماعات، ليكون بمقياس الوطن لا بمقياس الطوائف</item>
        <item>إن وطن المسلم دينه فحيثما صاح المؤذن الله أكبر فثمة وطنه</item>
        <item>المال في الغربة وطن، والفقر في الوطن غربة.</item>
        <item>في بلدنا يتصارع من لا يستحق حول من يحكم ، ويموت من يستحق لأنه كان بالوطن يحلم</item>
        <item>قد علمني المدعو غربة أكثر من أي استاذ آخر كيف اكتب اسم الوطن بالنجوم على سبورة الليل</item>
        <item>هل جئت لتذكّرني بحلمك في وطن بيننا مشترك، و عن اسم حلمناه لنا لوطن صغير كنا سنسكنه لو كان لنا؟</item>
        <item>أن يكون الإنسان مع رفيق له حمل السلاح ومات في سبيل الوطن شيء ثمين لا يُمكن الـإستغناء عنه</item>
        <item>لقد أخطأنا حين اعتبرنا أن الوطن هو الماضي فقط .. أما خالد فالوطن عنده هو المستقبل</item>
        <item>هل ينفع الدمع بعد اليوم في وطن من حرقة الدمع ما عادت له مقل</item>
        <item>سِر دون أن تلتفت للخلف، سِر وغض الطرف.. الغُربة وطن إن كانت جدران بيتك تهتز من شدة الخوف !</item>
        <item>ولأن الوطن باهض الثمن .. زاد سعر البترول مقابل رخص الكفن !</item>
        <item>إن الوطنيّ الحقيقي هو من يرى بلدته في كل قسم من أرض الوطن وكل سكان الوطن لديه أهل وجيران وخلاّن</item>
        <item>كلنا نعيش في أوطان جغرافية فقطلم نتحرر بعد حتى نعيش في الوطن الرمزي الذي نستحقه و يستحقنا</item>
        <item>إن الجمال هو وجه الوطن في العالم فلنحفظ جمالنا كي نحفظ كرامتنا</item>
        <item>الحرية لا وطن لها ، الحرية سماء ، والسماء وطن الجميع</item>
        <item>الإسلام لا يرتبط بأرض ولا وطن .. لا يرتبط بشخص ولا حتى أمة .. الإسلام عظيم فسيح .. فسيح</item>
        <item>لا أجهزة تنصت في الوطن العربي في أي مكان.. لأنه في الأصل لا أحد يتكلم</item>
        <item>كل عش هو وطن لا يحتاج ان يقرر أحد كيف يكون شكله، حرة هي العصافير.</item>
        <item>امرأة مثلك تشبه الوطن الكبير، كلما ازداد اتساعاً أرهقنا أكثر فى حماية حدوده</item>
        <item>هل يكون الوطن مُحاولة أخيرة لاجترار أمل ما، حتى إن بدا ساذجًا؟</item>
        <item>سجن الوطن ولا حرية المنفى.</item>
        <item>الشهداء و الموتى دعونا من كل هؤلاء و تعالوا نذهب إلى الوطن</item>
        <item>لا وطن .. ولا منفى .. هي الكلمات</item>
        <item>وطني حقيبة و حقيبتي وطن الغجر شعب يخيم في الاغاني و الدخان شعب يفتش عن مكان بين الشظايا و المطر</item>
        <item>أقول لنفسي بعض الأوطان هكذا، الدخول إليه صعب، الخروج منه صعب، البقاء فيه صعب، وليس لك وطن سواه</item>
        <item>بعض الأوطان هكذا : الدخول إليه صعب ، الخروج منه صعب البقاء فيه صعب وليس لك وطن سواه</item>
        <item>هل الوطن هو الدواء حقا لكل الأحزان؟ و هل المقيمون فيه أقل حزنا؟</item>
        <item>ويكَ من رامَ تقييد الفلكأي نجمٍ في السما يسطع لك ؟ وطن الحر سمًا لا تُمتلكوالفتى الحر بأفقه ملك .</item>
        <item>كان الوطن الذي اجتاح كل ابتساماتي في الغربة</item>
        <item>حنين لكل الأشياء التي تركتنا و رحلت بدءا بالطفولة و انتهاء بالوطن </item>
        <item>منذ سنوات و الكرة في ملعب الوطن العربي لكن ، لا أحد يرغب بركلها !</item>
        <item>الوطن لا يحتمل المزيد من الخراب</item>
        <item>ماذا يحتاج الفتي في هذا الوطن ؟ إلي المسدس والكتـاب..! المسدس ليتكفل بالماضي والكتاب للمستقبل.</item>
        <item>لا يعرف الإنسان كيف يعيش في هذا الوطن .. لا يعرف الإنسان كيف يموت في هذا الوطن </item>
        <item>صارت الثقافة مدينة بحجم الوطن أعيشها وحدي</item>
        <item>فقط في #مِــصــر و الوطن #العربي إختلاف الرأي يفسد لــلـ ود جميع القضايا !</item>
        <item>إما الوطن وإما الموت</item>
        <item>أمن الوطن لا يجب ان يبنى على الخوف بل على الإنتماء</item>
        <item>لأرسطو حكمة تقول إن وطن الانسان حيث يرتاح، وآنا أقول إن وطن الانسان حيث يوجد الحب</item>
        <item>أشعر بأننا نملك الكثير من الأوهام والأحلام في وطن يحرمنا من حق الوجود</item>
        <item>عليك أن تملأ قلبك بأن لا وطن لديك إلا الأرض التي تعيش فيها. هذا هو السبيل الوحيد للنسيان.</item>
        <item>لا وطن لي، وطني الوحيد في قلبي و داخل عينيك</item>
        <item>ما قيمة الوطن و الفرد فيه يحرم من سكن ؟</item>
        <item>اننا لا نملك حياتنا .. وأن فقدها بلا مقابل .. يعد ذنباً في حق الوطن </item>
        <item>رشوة لا . محسوبية لا . فساد و ظلم للناس لا .تضييع أوقات على الناس لا . تضييع فرص على الوطن لا</item>
        <item>لا أتوقع أن أرى الوطن مرة أخرى، لكن هذا ما أريده.</item>
        <item>الوطن هو ما تشعر فيه أنك في منزلك وتعامل فيه جيدًا.</item>
        <item>من أفضال جنسّيتنا العربيّة .. أننا غرباء في كل مكان .. غرباء حتى في الوطن</item>
        <item>اكبر نكته : حينما تعيش في مكان وتتجرأ بتسميته (وطن) اثناء كون حياتك وقيمتها بالنسبة لمواطنين هذا الوطن لا تعادل اكثر من قيمة الرصاصة التي يقتلوك بها حينما يقرر احدهم ذلك</item>
        <item>علمني وطني بأن دماء الشهداء هي التي ترسم حدود الوطن.</item>
        <item>فليسمع الجلاد الذي يمزق جسدي بسوطه النازية : لا شك بأن جروحي ستقتلني .. لكنها ستعلمك درساً في حبّ الوطن</item>
        <item>خبز الوطن خير من كعك الغربة</item>
        <item>غضب أبيك ، تأنيب أمك ، عتاب صديقك ، عبث أخيك بِأشيائك ، كلها كالوطن لا تعرف أنه جميل إلا إذا غادرته!</item>
        <item>عندما أشرح مضمون الوطن لا أتحدّث إلّا عن الإنسان .. لأنّ السرّ بالسكّان لا بالمنزل.</item>
        <item>سأظل أناضل لاسترجاع الوطن لانه حقي وماضيّ ومستقبلي الوحيد .. لأن لي فيه شجرة وغيمة وظل وشمس تتوقد وغيوم تمطر الخصب… وجذور تستعصي على القلع.</item>
        <item>يُحدثونني عن النوم .. أي نوم هذا بعيد عن جُفون الوطن</item>
        <item>عندما تسمع من يقول : سوف أضحي بوطني من أجل ديني .. فاعلم انه لم يفهم معنى الدين ولا معنى الوطن.</item>
        <item>ما عندنا خبز ولا وقود , ما عندنا ماء ولا سدود , كيف تعيشون إذن؟ نعيش في حب الوطن , الوطن الماضي الذي يحتله اليهود , والوطن الباقي الذي يحتله اليهود</item>
        <item>في حصة واحدة أقنعني مدرس التربية أن قطعة الأرض هذه اسمها وطن ! وأنا فشلت على مدى ثلاثين عاما بإقناع هذا الوطن أني إنسان.</item>
        <item>كم هو الوطن عزيز على قلوب الشرفاء</item>
        <item>أنا ما حزنت على سنين العمر , طال العمر عندي أم قصر .. لكن أحزاني على الوطن الجريح , وصرخة الحلم البريء المنكسر.</item>
        <item>متى من طول نزفك تستريح ؟ سلاما ايها الوطن الجريح !</item>
        <item>في بلادنا الكراهية تجمع والحب يفرق .. وانظر إلى الملايين الذين تجمعوا على كراهية مبارك ثم تفرقوا أحزاباً أمام حب الوطن</item>
        <item>انا لا انظر من ثقب الباب الى وطني لكني انظر من قلب مثقوب واميّز بين الوطن الغالب والوطن المغلوب.</item>
        <item>و خريطة الوطن الكبير فضيحة فحواجز و مخافر و كلاب .. و العالم العربي إما نعجة مذبوحة أو حاكم قصاب .. و العالم العربي يرهن سيفه فحكاية الشرف الرفيع سراب</item>
        <item>المشكلة أن الموكل إليهم حل مشكلة الوطن هم أنفسهم المشكلة.</item>
        <item>الرحيل عن الوطن هو سنة الحياة , و أحيانا تفرضه الأحداث و إلا فيجب أن نخترع له عذرا.</item>
        <item>الوطن هو هذا المكان المقدس بالنصوص والمكدس باللصوص.</item>
        <item>وأنا لا أحبك فقط ولكني أؤمن بك كما يؤمن الأصيل بالوطن</item>
        <item>الوطن هراء , أية دار دافئة مريحة أملكها هي وطني.</item>
        <item>يتراجع دور الوطن في الخارج، عندما يتراجع دور المواطن في الداخل، فالمال في الغربة وطن، والفقر في الوطن غربة</item>
        <item>يا إلهي, كل الأوطان تنام وتنام، وفي اللحظة الحاسمة تستيقظ،الا الوطن العربي فيستيقظ ويستيقظ، وفي اللحظة الحاسمة ينام</item>
        <item>وعلّم نفسه أن يستعيض عن أمه المتوفاة بحنان أمه التي لا تموت ، الوطن</item>
        <item>لا نخدع ثانية بالمحور او بالحلفاء , فالوطن الآن على مفترق الطرقات , وأقصد كل الوطن العربي .. فإما وطن واحد او وطن أشلاء !</item>
        <item>الوطن وهم كبير عندما نقابله بالحب والعطاء، ويقابلنا بالقمع والتشرد .. عندما نراه جنة موعودة ويصرون على أن يحولوه إلى زنزانة كبيرة</item>
        <item>إن الحياة كلمة وموقف , الجبناء لا يكتبون التاريخ , التاريخ يكتبه من عشق الوطن وقاد ثورة الحق وأحب الفقراء.</item>
        <item>قد نختلف مع النظام لكننا لا نختلف مع الوطن ونصيحة أخ لا تقف مع «ميليشيا» ضد وطنك ، حتى لو كان الوطن مجرد مكان ننام على رصيفه ليلاً.</item>
        <item>الوطن هو رغيف الخبز والسقف والشعور بالإنتماء والدفء والإحساس بالكرامة.</item>
        <item>أعرف أن المراكب في المرفأ تشكو الضجر، ولكن المراكب المبحرة تشكو الغربة وتشهد أن موسم الهجرة إلى الوطن قد حان</item>
        <item>الوطن ليس شرطا أن يكون أرضا كبيرة , فقد يكون مساحة صغيرة جدا حدودها كتفين.</item>
        <item>علموا أولادكم أن الأنثى هي الرفيقة هي الوطن هي الحياة</item>
        <item>الوطن حيث يكون قلبك.</item>
        <item>أتعرفين ما هو الوطن يا صفية ؟ الوطن هو ألا يحدث ذلك كله.</item>
        <item>ما هو الوطن ؟ هو الشوق إلى الموت من أجل أن تعيد الحق والأرض. ليس الوطن أرضا. ولكنه الأرض والحق معا. الحق معك، والارض معهم</item>
        <item>لماذا أتحدث عن المدن والأوطان ؟ أنت وطني , وجهك وطني , صوتك وطني , تجويف يدك الصغيرة وطني , وفي هذا الوطن ولدت وأريد أن أموت</item>
        <item>المواطن ورقة، والوطن شجرة، والأمة غابة</item>
        <item>إنّ البقاء في الوطن أفضل! هنا على الأقلّ يستطيع المرء أن يتهم الآخرين بكلّ شيء، وأن يبرِّئ بذلك نفسه.</item>
        <item>نموت كي يحيا الوطن .. يحيا لمن ؟ نحن الوطن .. إن لم يكن بنا كريماً آمنا ولم يكن محترماً ولم يكن حراً .. فلا عشنا ولا عاش الوطن</item>
        <item>الوطن بحسب لسان العرب الطويل والمعاصر: قطعة أرض ومجموعة ناس يملكهم شخصٌ واحد</item>
        <item>فتّتوا الوطن ليرشقوا العدو</item>
        <item>تترك وطنك فقط حين ﻻ يترك لك الوطن مجاﻻً للبقاء</item>
        <item>لا أحد يرحل عن وطنهِ، إلا إذا كان الوطن فم قرش</item>
        <item>ثلاثون عاماً ظهر فيها الدش والمحمول والإنترنت واختفى الوطن</item>
        <item>عندما يمسك بالقلم جاهل، وبالبندقية مجرم، وبالسلطة خائن، يتحول الوطن إلى غابة لا تصلح لحياة البشر</item>
        <item>العلم في الغربة وطن والجهل في الوطن غربة</item>
        <item>الدولة تهمل الشباب و تحول الوطن إلى دار مسنين</item>
        <item>قيمة الوطن أنك تجد فيه العدالة أكثر من أي مكان أخر. قيمة الوطن أنك تجد فيه الحب أكثر من أي مكان أخر، وعندما يخلو الوطن من الحماية و العدالة و الحب، يصبح المواطن غريبا.</item>
        <item>ليس بالضرورة أن تكون عميلاً لتخدم أعداء الوطن … يكفي أن تكون غبياً!</item>
        <item>الفئة الوحيدة التي تتمتع بحرية النشر في الوطن العربي هي فئة ” النجارين “.</item>
        <item>كثيرون حول السلطة، وقليلون حول الوطن</item>
        <item>كل ما في الأرض والسماوات والمحيطات للوطن والوطن لبضعة لصوص</item>
        <item>إنك إذا قتلت باسم شيء تراه طيباً .. كالعقيدة، أو المذهب، أو الوطن .. أو الدفاع عن العدل أو الحرية .. لا يجعلك قاتلاً فقط .. بل قاتلاً مادحا لقتلك.</item>
        <item>لم نعد نعلم من الذي هاجر نحن أم الوطن ؟</item>
        <item>الوطن هو حيث يكون المرء في خير.</item>


        <item>يا رب امنحني أرجل العنكبوت لأتعلق أنا وكل أطفال الشرق بسقف الوطن حتى تمر هذه المرحلة.</item>
        <item>انتهى الزمن الذي كان فيه أهلنا يخافون علينا في الغربة.. وأصبحنا نحن في غربتنا نخاف عليهم في الوطن.</item>
        <item>سيقتلونك هناك ليس من أجل الوطن، سيقتلونك لسبب مجهول .. هكذا بلا سبب. هل يمكن أن يرسل الوطن خيرة أبنائه إلى الهلاك بلا فكرة عظيمة؟</item>
        <item>عندما يعجز الوطن أن يمنحنا أكثر من صدوعٍ ضيقة لدفن أبنائنا.. هل نبقى !</item>
        <item>سوف لن يهدأ العالم حتى ينفذ حب الوطن من نفوس البشر.</item>
        <item>أيها الوطن ارفع سقفك كي أستطيع تحته أن أرفع رأسي</item>
        <item>أنا لا افصل بين تحرير المرأة وتحرير الوطن.</item>
        <item>فالوطن ليس أكثر من عادة , والبشر عبيد عاداتهم , ولأنهم عبيد عاداتهم تراهم قسموا الأرض إلى مناطق صغيرة يدعونها أوطانهم.</item>
        <item>وحكمَ اللهُ بهجرةِ الوطن وطالما .. ابتلى بها أهلَ الفِطَنْ , فكنت أستعدِي على الهموم .. بنات فِكرٍ ليس بالملومِ , أستدفع الفراغ والعطَاله .. وبطلٌ من يقتلُ البَطالهْ</item>
        <item>وبعد كل هذه السنين تيقنت أخيراً أنّ الوطن ماهو إلا أكذوبة صدقناها نحن.</item>
        <item>وكان يردّ : كل من عرفتِ مشت على أحلامهم عجلات الوطن . والذين أحببتِ ، تبعثروا في قطار القدر . فاعبري حيث شئت ، ستموتين حتمًا.. في حادث حبّ !</item>


        <item>تعلمت أن أحب طفولتي ..أن أحب البسطاء ، أن أرتب خارطة هذا الوطن وأن أقف في صف الفقراء.</item>
        <item>نحن في لبنان ( وفي كثيرٍ من أنحاء هذا الوطن العربي )، ألّهنا الجماعة على حساب الفرد</item>
        <item>أحاول سيدتي أن أحبك خارج كل الطقوس , وخارج كل النصوص , وخارج كل الشرائع والأنظمة .. أحاول سيدتي أن أحبك في أي منفى ذهبت إليه , لأشعر حين أضمك يوماً لصدري , بأني أضم تراب الوطن</item>
        <item>كل أم، وكل أخت، وكل بنت في هذا الوطن هي أمنا وأختنا وبنتنا جميعا.</item>
        <item>هنيئاً للنظام ! وهنيئاً لأعداء النظام ! فقد إنتصر كلاكما وخسر الوطن ذاته على طاولة القمار</item>
        <item>ما هو الوطن ؟ ليس سؤالا تجيب عليه وتمضي .. إنه حياتك وقضيتك معاً.</item>
        <item>تروقني الحرية في ثلاث: في المرأة تحت ظل زوجها، وفي الرجل تحت ظل شريعته، وفي الوطن تحت ظل الله.</item>
        <item>جسمي معي غير أن الروح عندكم فالروح في غربة والجسم في الوطن</item>
        <item>أحياناً أشعر أن هذا الوطن لا عمل له ولا شغل ، غير المرأة .. أحزن</item>
        <item>وأنا في الوطن كنت أبكي شوقا للرحيل إلى المنفى وها أنا اليوم أبكي، لأنني حققت أحلامي.</item>
        <item>بعضهم كالوطن , إن غابوا عنا شعرنا بالغربة.</item>
        <item>عندما يدرك الناس أن الدولة تدار لحساب نخبة وليس لحساب أمة ؛يصبح الفرد غير قادر على التضحية من أجل الوطن وينصرف للبحث عن مصلحته الخاصة</item>
        <item>أيها الوطن السريع الطلقات والكاتم الأنفاس سدّد بإحكام ! خذني على محمل الجدِّ ولو مرَّة في العمر بطلقة بائنة.</item>
        <item>إن الوطن هو مجموعة عواطف من يسكنونه ومجموعة أفكارهم ، ومجموعة خياراتهم ومجموعة حرياتهم وحين يقف الوطن ضد مشاعر مواطنيه ، وضد عواطفهم ، وأفكارهم ، وضد شؤونهم الصغيرة ، فإنه يتحول حينئذ إلى قاووش كبير للسجناء.</item>
        <item>مهما ذهب الإنسان إلى بلدٍ آخر غير بلده الأم بغض النظر عن الزواج أو الدراسة. فلن يشعر بالراحة والانتماء لهذا المكان مهما حاول أن يبدي من المشاعر لذلك المكان. يحن لتراب الوطن ولا بدّ له أن يعود لذلك الوطن في يوم من الأيام.</item>
        <item>إن الله خلق الأيدي لتعمل فاشغلها بالطاعة قبل أن تشغلك بالمعصية</item>
        <item>ما قرن شيء إلى شيء أفضل من إخلاص إلى تقوى ، و من حلم إلى علم ، و من صدق إلى عمل ، فهي زينة الأخلاق و منبت الفضائل</item>
        <item>أول العلم الصمت والثاني حسن الإستماع والثالث حفظه والرابع العمل به والخامس نشره</item>
        <item>من أطال الأمل أساء العمل</item>
        <item>إني لأمقت الرجل أن أراه فارغا ليس في شي من عمل الدنيا ولا عمل الآخرة</item>
        <item>إذا كان الشغل مجهدة فإن الفراغ مفسدة</item>
        <item>مازلت أؤكد أن العمل الصعب هو تغيير الشعوب, أما تغيير الحكومات فإنه يقع تلقائياً عندما تريد الشعوب ذلك</item>
        <item>سلب كرامة الطفل يسوغ له عمل القبائح</item>
        <item>لصنع السلام مع عدو ، لا بد من العمل مع العدو ، وهذا العدو يصبح شريكك.</item>
        <item>أسرع بثلاثة : العمل الصالح ، و دفن الميت و تزويج الكفء</item>
        <item>ليس الحزن إلا صدأ يغشى النفس .. والعمل بنشاط هو الذي ينقي النفس ويصقلها ويخلصها من أحزانها ..</item>
        <item>كل عمل كرهت من أجله الموت فاتركه ، ثم لا يضرك متى مت</item>
        <item>كلما عملت أكثر ، عشت أكثر</item>
        <item>قد تبدو البطالة جذابة لكن العمل هو ما يقنعك</item>
        <item>مكسبة فيها بعض الدناءة خير من مسلألة الناس</item>
        <item>بركة العمر حسن العمل</item>
        <item>العمل يبعد عن الإنسان ثلاثة شرور : السأم و الرذيلة و الحاجة ,</item>
        <item>حياة بلا عمل عبء لا يحتمل</item>
        <item>فليقم الامير بدوره كأمير، والتابع كتابع، وليقم الاب بدوره كأب، والابن كأبن</item>
        <item>آفات الفراغ فى أحضان البطالة تولد آلاف الرذائل ٬ وتختمر جراثيم التلاشى والفناء . إذا كان</item>
        <item>العمل رسالة الأحياء فإن العاطلين موتى</item>
        <item>أول شيء أساسي لتحقيق النجاح على الدوام هو عمل مستمر ومنتظم من العنف.</item>
        <item>اقامة السلام الدائم هو عمل تربوي: كل ما يمكن للسياسة ان تفعله هو أن تبعدنا عن الحرب</item>
        <item>خذ الوقت الكافي للتدبير، لكن عندما يحين وقت العمل توقف عن التفكير و نفذ</item>
        <item>الهدف النهائي للحياة هو الفعل و ليس العلم ، فالعلم بلا عمل لا يساوي شيئاً .نحن نتعلم لكي نعمل</item>
        <item>إن المستقبل يصنعه القلم لا السواك، والعمل لا الاعتزال، والعقل لا الدروشة ، والمنطق لا الرصاص.</item>
        <item>حقيقة الخيانة عمل من اؤتمن على شيء بضد ما اؤتمن لأجله، بدون علم صاحب الأمانة</item>
        <item>المكان الوحيد الذي يأتي به النجاح قبل العمل هو القاموس</item>
        <item>لو كان هناك معادلة للنجاح = أ + ب + ت ، فإن أ هو العمل وب هو اللعب و ت هو الصمت</item>
        <item>أنا لم افعل أي شيء عن طريق الصدفة ، ولا أي من اختراعاتي جائت عن طريق الصدفة ، بل جاءت عن طريق العمل.</item>
        <item>أجد أعظم سروري ، و كذلك مكافأتي ، في العمل الذي يسبق ما يسميه العالم النجاح.</item>
        <item>أبدأ حيث انتهى آخر رجل .</item>
        <item>إن ميدان القول غير ميدان الخيال ، وميدان العمل غير ميدان القول ، وميدان الجهاد غير ميدان العمل ، وميدان الجهاد الحق غير ميدان الجهاد الخاطئ </item>
        <item>ليست سعة الرزق و العمل بكثرته و لا طول العمر بكثرة الشهور و الأعوام و لكن سعة الرزق و العمر بالبركة فيه</item>
        <item>التقوى هي الخوف من الجليل ، والعمل بالتنزيل ، والقناعة بالقليل ، والاستعداد ليوم الرحيل</item>
        <item>الثقة بالله أزكى أمل ، والتوكل عليه أوفى عمل</item>
        <item>ونحن دائما نبالغ في التغيير الذي سيحدث في العامين المقبلين ، ونقلل من التغيير الذي سيحدث في العشر القادمة . لا تدع نفسك تركن إلى التقاعس عن العمل.</item>
        <item>في هذا العمل ، في الوقت الذي تدرك فيه أنك في ورطة يكون قد فات لاوان لانقاذ نفسك</item>
        <item>سواء كان ذلك في غوغل أو أبل أو البرمجيات الحرة ، نحن لدينا منافسون رائعون و هذا يساعدنا على العمل .</item>
        <item>أعتقد أن هناك قاعدة بسيطة في العمل هي ، إذا كنت تفعل الأشياء الأأسهل أولا، يمكنك أن تحقق الكثير من التقدم.</item>
        <item>العمل دون مقابل يجعل من المرء كسولا.</item>
        <item>من يريد أكل المحار عليه أن يفتح صدفتيه</item>
        <item>من يقلد عمل الشر يفقه شرا، ومن يقلد عمل الخير يبق دونه خيرا.</item>
        <item>ولد متبنى، عمل مزدوج.</item>
        <item>إذا أردت أن تسقط التفاحة هز الشجرة.</item>
        <item>يصنع العمل بتؤدة، وتروى الحكاية بحيوية.</item>
        <item>الأيادي الناعمة تحب عمل الغير.</item>
        <item>المحادثة تقصر الطريق، والغناء يقصر العمل.</item>
        <item>من يعمل دوما ما يريد، يعمل نادرا ما يجب.</item>


        <item>لا شيء يشيخ بسرعة أكثر من عمل الخير</item>
        <item>من يبدأ عملا ولا ينهيه يخسر تعبه</item>
        <item>البداية الجيدة تغوي بنهاية جيدة</item>
        <item>الطريق المفروشة بالورد لا تقود إلى المجد</item>
        <item>ينبغي كسر النواة لتحصل على اللوزة</item>
        <item>ما بدئ به جيدا أنجز نصفه</item>
        <item>ينبغي ضرب الحديد وهو حام</item>
        <item>من لا يعمل عندما يستطيع، لا يعمل عندما يريد</item>
        <item>لليدين النشيطتين بطن ملآن</item>
        <item>عندما تزرع شجرة فكر بعمرك</item>
        <item>الاستعمال يجعل المعدن براقا</item>
        <item>كي تصل إلى اللب عليك كسر القشرة</item>
        <item>كن مجليا في أمر واحد، ولا تكن عاطلا في أمور عدة</item>
        <item>لا قيمة للعمل السهل</item>
        <item>البذر الجيد ولو سقط في البحر لأنبت جزيرة</item>
        <item>يجرب الشيطان كل الناس، إلا العاطل عن العمل فهو يجرب الشيطان</item>
        <item>بالعمل نخرج النار من الحجارة</item>
        <item>الطاحونة الدائرة دوما لا تبرد أبدا</item>
        <item>الابتداء هو نصف كل عمل</item>
        <item>في العمل الصعب نلقى الفخر</item>
        <item>من صنيعه يعرف الصانع</item>
        <item>الله يعمل مع من يعمل</item>
        <item>الاعتدال والعمل هما أفضل أطباء الإنسان</item>
        <item>العمل لقاء لاشي يجعل المرء كسولا</item>
        <item>إن الله عز وجل لا يقبل من العمل إلا ما كان خالصا، وابتغي به وجهه</item>
        <item>على الإنسان ألا يكتفي بان يعتز بنفسه، بل عليه أن يستشعر كماله الإنساني بحيث يخجل من الإتيان بالعمل القبيح</item>
        <item>كم بين عمل قد ذهبت تعبه وبقي أجره، وبين عمل قد ذهبت لذته وبقيت تبعته</item>
        <item>لا تؤجل عمل اليوم إلى الغد</item>
        <item>لكل عمل حساب، للحين منه ثواب، وللسيئ عقاب</item>
        <item>ما أخلص عبد العمل لله أربعين يوما إلا ظهرت ينابيع الحكمة من قلبه على لسانه</item>
        <item>من أراد بعمله وجه الله أقبل الله عليه بوجهه وأقبل بقلوب العباد إليه، ومن عمل لغير اله صرف الله عنه وصرف قلوب العباد عنه</item>
        <item>من سن في الإسلام سنة، فله أجرها، واجر من عمل بها بعده، من غير أن ينقص من أجورهم من شي</item>
        <item>وموعد كل عمل وسعي*** لما أشذى غدا دار الثواب</item>
        <item>نخلط كثيراً بين الصبر و الانتظار ، فالصبر لا يعني الجلوس ساكنين ، بل يجب ان يواكب العمل الحثيث لتحقيق الاهداف المنشودة</item>
        <item>ان في امكان عقلك ان يدهش جسمك اذا استطعت ان تقول لنفسك : يمكنني تحقيق ذلك .. يمكنني عمل ذلك .. يمكنني عمل ذلك</item>
        <item>كل عمل هو صورة ذاتية للشخص الذي أنجزه .. لذلك ، ذ?يل عملك بتوقيع التميز</item>
        <item>يكفي ان تدق الباب أو تطل بوجهك من النافذة .. لا حاجة بك الى اللف و الدوران</item>
        <item>من عمل بما علم ، أورثه الله علم ما لم يعلم</item>
        <item>تضعك المعرفة في صفوف الحكماء .. و يضعك العمل في صفوف الناجحين .و يضعك التفاهم في صفوف السعداء</item>
        <item>لا يمكن لاحد ان يصبح قائدا ناجحا إن اراد ان ينجز العمل لوحده او اراد ان تنسب كل الانجازات له</item>
        <item>الادارة .. هي عمل القيادة التنفيذية</item>
        <item>يظن كثير من رجال الادارة أن العلاقات الانسانية فصل في كتاب تنظيم العمل ، و هم مخطئون في هذا ، فالعلاقات الانسانية هي كل الكتاب</item>
        <item>إن الخصال التي تجعل المدير ناجحاً هي الجرأة على التفكير و الجرأة على العمل و الجرأة على توقع الفشل</item>
        <item>الإداري الناجح هو الذي يستطيع تنظيم الأمور على نحو لا يعود العمل بحاجة إلى وجوده</item>
        <item>للقيام باي عمل ، يجب تركيز قوى الفرد لتأديته ، فقوة مركزة مهما كانت ضعيفة افضل من قوة هائلة لكنها مشتتة</item>
        <item>لو عمل المسلمون بآداب قرآنهم للفتوا الأنظار إلى روعته أكثر من ألف جمعية ، و ألف خطاب ، و ألف كتاب</item>
        <item>من ذا الذي يقدم على عمل عظيم إذا كان السقوط مستحيلاً ؟</item>
        <item>علا شأن الأمة و اجتمعت يوم أن كان إيمانها قول و عمل ، فلما تحول إيمانها إلى قول و جدل ، سقطت و تفرقت</item>
        <item>أول العلم الصمت ، و الثاني الاستماع ، و الثالث الحفظ ، و الرابع العمل ، و الخامس نشره</item>
        <item>التركيز هو أساس النجاح في السياسة ، في التجارة ، في العمل .. و في العلاقات الانسانية كافة</item>
        <item>قد تنجز الماكنة عمل خمسين رجلاً عادياً ، لكن لا توجد أي ماكنة في العالم تستطيع ان تنجز عمل رجل واحد من الطراز الاستثنائي</item>
        <item>يمكنك الاستفادة القصوى من وقتك اليومي بأن تحدد درجة الاولوية لكل عمل تريد انجازه خلال ذلك اليوم ، بمعنى ان تصنف اعمالك حسب الاسبقيات</item>
        <item>بالخبرة و الممارسة ، يصبح بامكانك تقدير الوقت اللازم لانجاز كل عمل أو مهمة</item>
        <item>ركز على أهدافك و غاياتك من كل عمل ، و لا تسمح لاي مشاكل او أعمال جانبية أن تقاطعك أو تشتت تركيزك عن هذه الاهداف و الغايات</item>
        <item>العمل الناجح يولد ولادتين : ولادة نظرية ، و اخرى عملية ، و لابد من الاثنتين و ترتيب تتابعهما</item>
        <item>يقول الناجح : دعني أقوم بالعمل ، أما الفاشل فيقول هذا ليس عملي</item>
        <item>اذا كنت من يهوى استعراض قدراته فانك ستكون منفراً في نظر الآخرين ، اما اذا كنت تتصرف بصدق و تؤدي أي عمل باخلاص فتأكد انك ستقدم للجميع اقوى العروض</item>
        <item>قد يكون المرء وحده أحمقاً في بعض الاحيان ، و لكن لا حماقة تغلب العمل الجماعي</item>
        <item>من المفترض أن يدفعنا القلق إلى العمل و ليس إلى الاكتئاب ، فليس حراً من لا يستطيع السيطرة على نفسه</item>
        <item>اذا أراد الله بقوم سوء أعطاهم الجدل و منعهم العمل</item>
        <item>العمل ي?بعد عنا ثلاث آفات خطيرة : الضجر، و نزعة الشر، و العوز</item>
        <item>يمكن مواكبة العالم بالعمل لا بالتأمل ، فاليد هي الذراع اليمنى للعقل</item>
        <item>غالباً ما تأتي الفرص الينا متنكرة بثياب العمل الشاق ، و لذلك معظم الناس لا يلمحونها</item>
        <item>من حق الحياة علينا أن نؤمن بالاستقامة قبل أن نبدأ العمل ، فما أثمر كفاح زاملته الخطايا</item>
        <item>تلك هي متعة العمل .. فلا شئ يجعلنا سعداء سوى أن نرى انفسنا و نحن ننجز شيئاً ذا معنى</item>
        <item>يجب ان تعمل في صمت ، و لا يجب ان يكون الصمت عملك</item>
        <item>اكتف بالعمل ، و دع الآخرين يتكلمون</item>
        <item>اذا أردت ان تعمل فلا بد ان تهدأ</item>
        <item>عندما تحب عملك فانك تمارسه باحساس فنان</item>
        <item>كن منظماً و مستقيماً في حياتك ، و ستكون فائق النجاح في عملك</item>
        <item>جودة العمل لا تأتي صدفة ابداً .. انها نتاج نوايا حسنة ، و جهد صادق ، و توجيه ذكي ، و اخراج متمرس .. فهي تمثل الاختيار الحكيم لبدائل متعددة</item>
        <item>الاقتصاد بالجهد هو اهم مبادئ العمل المتقن .. و هي أن يتم بتحقيق أفضل النتائج بأقل جهد ممكن</item>
        <item>عندما يعبر عملك عن نفسه ، فلا تقاطعه</item>
        <item>في غمرة انهماكنا بالعمل قد ننجرف دون ان نشعر الى التمسك بالشكليات على حساب المضمون</item>
        <item>الشخص الذى يضع لمسة اخيرة مميزة على عمله يقال انه وضع تاجاً كلل به جهوده</item>
        <item>افضل الانجازات التي يمكن تحقيقها هو ان نضفي عنصر المتعة و التشويق الى العمل</item>
        <item>القراءة في مجالك سوف تعطيك حداً أعلى للمنافسة</item>
        <item>عندما يذهب الناس الى اعمالهم ، لا ينبغي ان يتركوا قلوبهم في البيت</item>
        <item>اختر وظيفة تحبها و لن تضطر الى العمل يوماً واحداً طيلة حياتك</item>
        <item>ليس هناك مستقبل في أي وظيفة ، انما المستقبل في الشخص الذي يشغل هذه الوظيفة</item>
        <item>عندما لا تحضر ميدان العمل لسبب مسوغ ، لا تدع ظلك يغيب عن المكان ، أو لا يكون صوتك مسموعاً</item>
        <item>العمل الروتيني هو ما أفعله عندما لا أكون على دراية بما أفعله</item>
        <item>ليس العاطل من لا يؤدي عملا فقط .. العاطل من يؤدي عملا و في وسعه ان يؤدي أفضل منه</item>
        <item>قد يفشل المرء كثيراً في عمله ، و لكن لا يجب اعتباره فاشلاً إلا إذا بدأ يلقي اللوم على غيره</item>
        <item>اذا أنت لم تزرع و رأيت غيرك حاصداً ، ندمت على تفريطك أيام الزرع</item>
        <item>لا تؤجل عمل اليوم الى الغد و لكن الى ما بعد الغد .. هذا هو مبدأ الكسالى</item>
        <item>عندما تغدو المتعة عملنا اليومي ، لا تغدو متعة</item>
        <item>أحد أعراض قرب الانهيار العصبي هو إيمان المرء بأن عمله هام للغاية</item>
        <item>الراحة إذا طالت تولد الكسل ، و الجهد إذا زاد عن حده يولد الثورة</item>
        <item>أنا لست عملاقاً .. العمل هو العملاق</item>
        <item>لا تظن أن العمل في مطاعم الهمبرجر و غسيل الاطباق وظيفة دون المستوى ، فقد كان اجدادنا و آباؤنا ، و الناس الى يومنا هذا ، يتمنون فرصة عمل كهذه</item>
        <item>إذا لم تكن هناك ثقة ، فلن يكون هناك فريق عمل أو شركة</item>
        <item>عندما بدأت العمل ، كنت أحلم باليوم الذي أتقاضى فيه الراتب الذي لايسد احتياجي الآن</item>
        <item>يمكنك عن طريق العمل باجتهاد لمدة ثمان ساعات يوميا أن تصبح في يوم من الأيام مديرا و تعمل ساعة يومياً</item>
        <item>وموعد كل ذي عمل وسعي بما***أسدى غدا دار الثواب***هما أمران يوضح عنهما لي***كتابي حين انظر في كتابي***فإما أن أخلد في نعيم***وإما أن أخلد في عذاب</item>
        <item>إذ عمل الفتى جعل الغنى*** من المال فقرا والشرور به حزنا</item>
        <item>الفكر إرادة حرة، والفكر الذي يلتزم ينقلب إلى عمل، والعمل إرادة تحققت</item>
        <item>من عمل بالرأي غنم، ومن نظر في العواقب سلم.</item>
        <item>العمل الظاهر ينم عن النية المبيتة</item>
        <item>أعظم لذة أعرفها هي ان أعمل عمل الخير خفية ثم اراه يظهر صدفة.</item>
        <item>لا عمل لمن لا نية له.</item>
        <item>البيت الذي تمارس فيه الدجاجة عمل الديك يؤول إلى الخراب.</item>
        <item>«من سن سنة حسنة فله أجرها واجر من عمل بها إلى يوم القيامة. ومن سن سنة سيئة فعليه وزرها ووزر من عمل بها إلى يوم القيامة»</item>
        <item>مثل الذي يدعو بغير عمل مثل الذي يرمي بغير وتر</item>
        <item>لا يدرك الإنسان دروس الحياة إلا حين يعمل، سواء كان هذا العمل هو حفر القبور أو بناء القصور</item>
        <item>لو كان العلم ينفع بلا عمل لما ذم الله سبحانه أحبار أهل الكتاب</item>
        <item>لو نفع العلم بلا عمل ؛ لما ذم الله أحبار أهل الكتابولو نفع العمل بلا إخلاص ؛ لما ذم المنافقين</item>
        <item>فويل للجاهل حيث لم يتعلم مرة واحدة، وويل للعالم حيث لم يعمل بما عمل ألف مرة</item>
        <item>من ظن انه بدون العمل يصل فهو متمنّ ومن ظن انه ببذل الجهد يصل فهو مستغن ّ (على ابن ابى طالب )</item>
        <item>قرات يوما ان راحة القلب في العمل وان السعاده هي ان تكون مشغولا الي حد لا تنتبه معه انك تعيس</item>
        <item>في العمل الإنساني على الأقل لا تكافأ بالجحود ، لأنك لا تعمل لإنسان بل للإنسانية</item>
        <item>عندما يقتلك أهلك وتقتلك الدراسة فأنت شهيد. لكن عندما يقتلك الزواج ويقتلك العمل فأنت منتحر.</item>
        <item>من علامات الإعتماد على العمل ، نقصان الرجاء عند الزلل</item>
        <item>إن موعظة الموت ليست في زيادة العبادة ما لم تؤد هذه الزيادة إلى زيادة طاقته على العمل وتصويبه.</item>
        <item>نحن لا ننبهر إلا بالعمل الذي نعجز عن إتيانه ، أو بالشخص الذي لا نستطيع ان نكون في قدرته.</item>
        <item>كل عمل رأيته رائعا في النهاية .. لا يعني بالضرورةأنه كان رائعا منذ البداية</item>
        <item>الإرادة تمر بمرحلتين : مرحلة التمني و مرحلة العمل بعد إتخاذ القرار.</item>
        <item>طلب الجنة بلا عمل ذنب من الذنوب</item>
        <item>لا يقبل عمل إلا بمعرفة و لا معرفة إلا بعمل و من عرف دلته معرفته على العمل و من لم يعرف فلا عمل له</item>
        <item>آه ،أي وطن رائع يمكن أن يكون هذا الوطن ،لو صدق العزم وطابت النفوس وقل الكلام وزاد العمل</item>
        <item>لكي يبلغ المرء الطهارة الكاملة يتعين عليه أن يتحرر من الهوى تحرراً مطلقاً في الفكر والقول والعمل</item>
        <item>الكتابة مثل الشعوذة : لايكفي إخراج أرنب من القبعة ، بل يجب عمل ذلك بأناقة وطريقة ممتعة</item>
        <item>لا توجد سوى طريقة واحدة للتعلم: هي العمل</item>
        <item>قد قيل فى أمور من كن فيه لم يستقم له عمل منها التوانى ، و منها تضيع الفرص و منها التصديق لكل مخبر</item>
        <item>لاقات العمل ليست بصداقات، ولو كنت تظن أنها كذلك فأنت ساذج</item>
        <item>إنهم خُلقوا ليكون لهم غد! .. غد يعطيهم شيئاً ، هو ثمرة عمل اليوم </item>
        <item>ما من عمل فني عظيم على الإطلاق إلا وكان الفكر نخاعه .. بدون الفكر يصبح كل عمل فني مجرد إمتاع رخيص</item>
        <item>باور چيز خوبي ست ،اما عمل كردن به آن باور ،آزمايش قدرت و توانمندي ست</item>
        <item>إن ألد أعدائك هو جهازك العصبي. وما يعتمل في نفسك من توتر قد يورطك في عمل لا تحمد عقباه.</item>
        <item>لا يوجد رجل يحب العمل..لكننا نحب ما يمنحنا اياه العمل من اكتشاف لذواتنا..لحقيقتنا</item>
        <item>إناّ نحسب الغنى بالمال وحده، وما المال وحده؟ ألا تقدرون ثمن الصحة؟ أما للصحة ثمن؟</item>
        <item>حتى إذا امتلك الإنسان المال وتمتع بالصحة لن يتوقف عن التساؤل إن كان سعيدا أم لا</item>
        <item>المليونير هو رجل يساعد موته على حل أزمة الكثير من أقاربه</item>
        <item>أريد أن أجمع قدراً من المال يكفي لعلاج الأمراض التي أصابتني أثناء جمعه</item>
        <item>السعادة لا يمكن أن تكون في المال أو القوة أو السلطة بل هي في (( ماذا نفعل بالمال و القوة و السلطة)).</item>
        <item>أكثر الذين يجرون وراء المال يفقدون روحهم في الطريق!</item>
        <item>وما أتعس الذين يعيشون بلا روح!</item>
        <item>المال يستر رذيلة الأغنياء ، و الفقر يغطي فضيلة الفقراء</item>
        <item>قوام الحرب ثلاث : المال و المال و المال,</item>
        <item>من استطاع منكم ان يجعل كنزه في السماء حيث لا يأكله السوس ولا يناله السراق فليفعل فإن قلب الرجل مع كنزه.</item>
        <item>عصب الحرب هو المال</item>
        <item>إناّ نحسب الغنى بالمال وحده، وما المال وحده؟ ألا تقدرون ثمن الصحة؟ أما للصحة ثمن؟</item>
        <item>لا مال لمن لا تدبير له</item>
        <item>المال إما خادم أو سيد</item>
        <item>حتى الأعمى يمكنه أن يرى المال</item>
        <item>من أهان ماله أكرم نفسه</item>
        <item>امرؤ بلا مال ذئب بلا أسنان</item>
        <item>عندما يتكلم المال يصمت الصدق</item>
        <item>إن المال الذي في يدك هو وسيلة إلى الحرية ، و أما المال الذي تسعى إليه فهو طريق العبودية</item>
        <item>المال كالعضلات ، إن لم تستعملها هزلت</item>
        <item>المال خادم جيد لكنه سيد فاسد</item>
        <item>لا تندهشوا لما يجري في إسرائيل. فنحن كيهود لنا صفتان : أن نحتج لسبب ولغير سبب. وأن نجمع المال فى جميع الأحوال</item>
        <item>الرجل الذي يعطي المال للجمعيات الخيرية عندما يموت بوصيته ، فهو يمنح ما ليس له</item>
        <item>لم يشنق أحد و في جيبه مال</item>
        <item>إذا شئتم أن تذوقوا أجمل لذائذ الدنيا، وأحلى أفراح القلوب، فجودوا بالحب كما تجودون بالمال.</item>
        <item>الثروة الحقيقية هي ثروة الرجال وليس المال والنفط ، ولا فائدة في المال إذا لم يسخر لخدمة الشعب</item>
        <item>الكرماء ينقصهم المال و الأغنياء ينقصهم الكرم</item>
        <item>خسارة المال خسارة طفيفة ، خسارة الشرف خسارة عظيمة أما خسارة الجرأة فلا تعوض</item>
        <item>لا شيئ أحلى من العسل سوى المال</item>
        <item>إذا أردت معرفة قيمة المال حاول الاستدانة</item>
        <item>إذا كان المال هو هدف أولئك الذين يتنافسون على السلطة ، فليس هناك ضرر في أن يكون هو أيضا هدف الناخبين التعساء </item>
        <item>المال يأتي في الصباح ويذهب في الليل.</item>
        <item>في مجتمع قائم على سلطة المال ، في حين أن عدد قليل من الأغنياء لايستطيعون إلا أن يكونو طفيليات لا يمكن أن تكون الحرية ، حقيقية وصحيحة </item>
        <item>لو كنا نبحث عن المال، لكنا قد بعنا الشركة منذ فترة طويلة، و لانتهى بنا المطاف على الشاطئ.</item>
        <item>أفضل وسيلة لتدمير النظام الرأسمالي هو إفساد قيمة المال </item>
        <item>إعطاء المال للخباز أفضل من إعطائه للصيدلي.</item>
        <item>صحة بدون مال مرض بدون وجع.</item>
        <item>أمام البغال المحملة ذهبا كل قصر يفتح أبوابه.</item>
        <item>الحقيقة قوية، لكن المال أقوى منها.</item>
        <item>من له مال له عقل، ومن لا مال له لا عقل له.</item>
        <item>بالحب تلتقط العصفور، وبالمال تلتقط الإنسان.</item>
        <item>كلما ازدادت الثروة صغر البيت.</item>
        <item>عندما يتكلم المال، يصمت الصدق.</item>
        <item>يد ملآنة بالمال أفضل من يدين ملآنتين بالحقيقة.</item>
        <item>حيث يستطيع الأغنياء ربح المال بشرف، ينبغي على أمثال غجرية الفقراء أن يسرقوا</item>
        <item>يرقص جيدا من تغني له الثروة</item>
        <item>صنع الإنسان الثروة، ولم تصنع الثروة إنسانا قط</item>
        <item>المال دم ثان</item>
        <item>كي تربح مالا عليك إنفاقه</item>
        <item>لا رائحة للمال</item>
        <item>المال عبد أو سيد</item>
        <item>كل يصنع ثروته</item>
        <item>دع مالك في الظلام، يسمح لك برؤية الضوء</item>
        <item>المال الحرام يذهب من حيث أتى</item>
        <item>خسارة القليل من المال خير من خسارة القليل من الصداقة</item>
        <item>المال بين يدي امرأة لا يدوم أبدا، والطفل بين يدي رجل لا يعيش أبدا</item>
        <item>رجل بدون مال، قوس بدون أسهم</item>
        <item>لا آذان للمال لكنه يسمع، ولا أرجل له لكنه يسرع</item>
        <item>المال والشيطان لا راحة لهما</item>
        <item>المال عصب الأعمال</item>
        <item>كل شيء يهم ما عدا المال</item>
        <item>إذا اجتمع المال الرديء والمال الأصيل في الأسواق اختفى المال الأصيل</item>
        <item>المال خادم? جيد .. لكنه سيد? فاسد</item>
        <item>إن الموارد البشرية تعد العامل الرئيسي للانتاج الاقتصادي ، أما الميكنة و المال فانها ليست سوى اشياء من صنع الانسان و من نتاج براعته</item>
        <item>أفضل شئ هو التعلم ، فالمال يمكن أن يضيع أو أن يسرق ، و القوة قد تزول ، إلا ان ما تودعه في عقلك يبقى ملكك الى الابد</item>
        <item>المال لا يشتري لك أصدقاء ، و لكنه يح ? سن من مستوى أعدائك</item>
        <item>لا نملك المال ، لذا فعلينا أن نفكر</item>
        <item>في عالم الاعمال يتم دفع الاجور على صورتين : المال والخبرة .. خذ الخبرة الآن و سوف يأتيك المال لاحقاً</item>
        <item>عندما يقول رجل ان المال يصنع كل شيء ، ينجلي الأمر : انه لا يملك شيئاً منه</item>
        <item>يا حريصا على الأموال تجمعها***أنسيت ان سرور المال أحزان</item>
        <item>لا ترغبن في كثير المال تكنزه***من الحرام فلا ينمى وإن كثرا***واطلب حلالا وإن قلت فواصله*** إن الحلال زكي حيثما ذكرا</item>
        <item>رأيت حلال المال خير مغبة***وأجدر أن يبقى على الحدثان***وإياك والمال الحرام فإنه***وبال إذا ما قدم الكفنان</item>
        <item>إذ عمل الفتى جعل الغنى*** من المال فقرا والشرور به حزنا</item>
        <item>وما حاجتي بالمال أبغي وفوره***إن لم أفر عرضي فلا وفر الوفر</item>
        <item>أنت للمال إذا أمسكته*** وإذا أنفقته فالمال لك</item>
        <item>لا تدخر المال دون الحمد معتقدا*** أن ليس يخلقه غن ضاع صاحبه***فالمال يعتى ويفني من يضن به*** والحمد يبقى وإن لم يبق كاسبه</item>
        <item>يا نفس لا تجزعي من شدة عظمت***وأيقيني من إله الخلق بالفرج***كم شدة عرضت ثم انجلت ومضت***من بعد تأثيرها في المال والمهج</item>
        <item>لا أحد يتقبل النصائح، ولكن الجميع يتقبلون المال.</item>
        <item>«يا حمراء احمري، ويا بيضاء ابيضي، غري غيري ! هذا جناي وخياره فيه، إذ كل جان يده إلى فيه» (حين اتى بالمال فكزم كومة من ذهب وكومة من فضة)</item>
        <item>أماوي ما يغني الثراء عن الفتى***إذا حشرجت يوما وضاق بها الصدر***وقد علم الأقوام لو أن حاتما***أراد ثراء المال كان له وفر</item>
        <item>إني كريم أحب المال مشتركا***لكن غيور أحب الحسن محتكرا</item>
        <item>قد بلينا في عصرنا بقضاة***يظلمون الأنام ظلما عما***يأكلون التراث أكلا لما***ويحبون المال حبا جما</item>
        <item>نسي الطين ساعة أنه طين***حقير فصال تيها وعربد***وكسا الخز جسمه فتباهى***وحوى المال كيسه فتمرد***يا أخي لا تمل بوجهك عني***ما أنا فحمة ولا أنت فرقد</item>
        <item>يا ليلة السفح ألا عدت ثانية***سقي زمانك هطال من الديم***ماض من العيش لو يفدى بذلت له***كرائم المال من خيل ومن نعم</item>
        <item>المال لا يجلب السعادة لكن يسمح لنا ان نعيش تعاستنا برفاهية</item>
        <item>ثم تناول رزمة المال منى و راح يعدها فى نهم، و هو يؤكد أنه يثق بى تماما فلا داعى للعد</item>
        <item>الذين قالوا إن المال لا يصنع السعادةلا بد أنهم لم يكونوا يقصدون أموال الأخرين</item>
        <item>ما نفع المال إن كان على المرء أن يموت؟ فإنه لمن النادر أن يستطيع المال إنقاذ أحد كم الموت</item>
        <item>المتظاهرون يا أستاذ معهم حناجرهم و هو معه المال و معه القانون ، فما يمكن أن تفعله مظاهرة ؟</item>
        <item>إن الرأسمالية تتضمن استثمار المال لتحقيق مزيد من المال.</item>
        <item>أني لا اعمل من أجل المال، بل المال هو مايعمل لأجلي؟</item>
        <item>إن أفضل طريقة لكسب المال هى عدم إنفاقه</item>
        <item>المستبدون لا تهمهم الأخلاق إنما يهمهم المال</item>
        <item>الشيء الوحيد الذي لا يخطئ فيه أحد هو المال مثلما لا يخطئ الطفل ثدي أمه</item>
        <item>لا المال عندهم .. ولا الرؤية .. ولا التأييد .. ولا القدرة السياسية</item>
        <item>المال والبنون زينة الحياة الدنيا، وغالباً هيضيعوك في الآخرة</item>
        <item>الدرع لاتمنع سهم الأجل والمال لايدفعه أن نزل وكل مافي عيشنا زائل لاشئ يبقى غير طيب العمل</item>
        <item>المال في الغربة وطن، والفقر في الوطن غربة.</item>
        <item>هناك من يبحث عن المال و هناك من يبحث عن الجمال و هناك من يبحث عن الراحة و لكني ابحث عن الله</item>
        <item>وانتقل الامير البخيل الى رحمة الله وترك المال واخذ معه الارقام يحاسب عنها</item>
        <item>مجانين يا عزيزى هؤلاء الناس الذين يتخذون المال هدفا و الشهرة غاية و الطمع خلقا و الغرور مركب</item>
        <item>بواسطة الدعاية تميل قوة المال إلى إفشال قوة العدد</item>
        <item>كان المال فيما مضى يكره، فأما اليوم، فهو ترس المؤمن.</item>
        <item>والدي رحمة الله عليه كان يقول لي :يا ابني ضع المال تحت قدميك يرفعك لأعلى , لو وضعت المال والدنيا على راسك تنزلك لتحت</item>
        <item>من لم يتكرم بماله، فترك جمع المال أولى</item>
        <item>إن المال ليس الإجابة الوحيدة، ولكنه يصنع فارق.</item>
        <item>وهج الفكر الدافئ للفرد أكثر قيمة من المال بالنسبة لي</item>
        <item>لا المال ولا العظمة يمنحوك السعادة، وإنما الهدوء والانشغال.</item>
        <item>أنا غير مهتم حقًا بالمال.</item>
        <item>المال يساوي الحرية.</item>
        <item>المال لا يستطيع شراء الحياة</item>
        <item>المال جميل ، لكنني لست في هذه اللعبة من أجل المال.</item>
        <item>المال ليس لديه مشاعر.</item>
        <item>المال لا يشتري الأناقة.</item>
        <item>إذا أردت أن تعرف كم أنت غني ، قم بتعداد النعم التي تتمتع بها ولا يمكن شراؤها بالمال.</item>
        <item>المال والنجاح لا يغير الناس بل يُظهر حقيقتهم.</item>
        <item>إن مثل من يجمع المال قصدا للسعادة كمثل من يتسلح للعدو فيلبس دروعا ثقيلة ويحمل أسلحة كثيرة حتى يثقل ذلك عليه فيمنعه من السير.</item>
        <item>عندما كنت صغيرا كنت أظن أن المال أهم ما في الوجود، واليوم بعد أن كبرت أعلم أنني كنت على حق.</item>
        <item>من قال أن المال لايشتري السعادة لم يكن لديه ما يكفي من المال.</item>
        <item>إن الشيء الذي يتعذر كسبه عن طريق المال هو العقل.</item>
        <item>المال داء هذه الأمة، والعالم طبيب هذه الأمة؛ فإذا جر العالم الداء إلى نفسه فمتى يُبْرىء الناس؟</item>
        <item>المال داء هذه الأمة، والعالم طبيب هذه الأمة؛ فإذا جر العالم الداء إلى نفسه فمتى يُبْرىء الناس؟</item>
        <item>ثلاثة أشياء تسقط قيمة المرأة : حب المال والأنانية وحب السيطرة .. وثلاثة ترفعها : التضحية والوفاء والفضيلة.</item>
        <item>المال جزء من الرزق , ولكن هناك رزق الصحة ورزق الولد ورزق الطعام ورزق في البركة وكل نعمة من الله سبحانه وتعالى هي رزق وليس المال وحده.</item>
        <item>الوقت هو في الواقع رأس المال لأي إنسان ، والشيء الوحيد الذي لا يستطيع أن يخسره.</item>
        <item>المال لا يشتري لك السعادة , لكنه من الممكن أن يجلب لك بعض الراحة عندما تصبح حياتك أكثر بؤسا.</item>
        <item>المعرفة كالمال .. وعلى المرء أن يزيد منها لكي لا يكون فقيرا</item>
        <item>المال مركبة يمكنك ان تستقلها لتنقلك الى اي مكان تشاء عبر طريق صعب وطويل الا انه بالمال وحده لا يمكنك قيادة تلك المركبة بنفسك والاستغناء عن سائقها.</item>
        <item>العمل قد يجلب لك المال لكنه لا يجلب لك الاصدقاء.</item>
        <item>الثورة التي لا يقودها الوعي تتحول إلى إرهاب , والثورة التي يغدق عليها المال تتحول إلى لصوص ومجرمين.</item>
        <item>ما اظلم الإنسان انه يجد دائما مالا لتعبئة الجيوش وإرسالها إلى الحرب لتقتل الناس ويضن بالمال على الناس لإنقاذهم من الموت .</item>
        <item>كثرة المال قد تجعل منا فقراء.</item>
        <item>المال هو الحاسة السادسة التي من دونها لا يمكنك الاستفادة من باقي حواسك الخمس الأخرى.</item>
        <item>وصفوا لي حاكماً لم يَقترفْ ، منذُ زمانٍ ، فِتنةً أو مذبحه ! لم يُكَذِّب ! لم يَخُن ! لم يُطلقِ النَّار على مَن ذمَّهُ ! لم يَنثُرِ المال على من مَدَحَه ! لم يضع فوق فَمٍ دبّابةً! لم يَزرع تحتَ ضميرٍ كاسِحَه!</item>
        <item>ليس من الرجولة الخوض في حضرة امرأة في موضوعين : المال و الفتوحات الرجالية , وحدهم الأثرياء الجدد يتبجحون بثرائهم والمحرومون من صحبة النساء يباهون بعلاقاتهم .</item>
        <item>أعطني المال الذي تم إنفاقه في كل الحروب وسوف أكسو كل طفل في العالم بملابس الملوك التي يفتخرون بها.</item>
        <item>رزقك آت .. آت , والحب رزق .. والفرح رزق .. وصديقك رزق .. مسكين من لم يطلب من الرزاق سوى المال.</item>
        <item>اذا غير الانسان ذاته وطبيعته يصبح قادراً على تغيير مصيره ومصير تاريخه ولا يرتبط ذلك بالجسم والمال والمقام .. بل بانسانية الفرد التي تبقى له فقط.</item>
        <item>يتراجع دور الوطن في الخارج، عندما يتراجع دور المواطن في الداخل، فالمال في الغربة وطن، والفقر في الوطن غربة.</item>
        <item>السعادة تحقيق كامل مرجأ لرغبة من رغبات ما قبل التاريخ , وهذا هو السبب في أن الثراء لا يجلب من السعادة إلا أقل القليل. فالمال ليس رغبة من رغائب الطفولة الباكرة.</item>
        <item>وفي المآزق ينكشف لؤم الطباع، وفي الفتن تنكشف أصالة الآراء، وفي الحكم ينكشف زيف الأخلاق، وفي المال تنكشف دعوى الورع، وفي الجاه ينكشف كرم الأصل، وفي الشدة ينكشف صدق الأخوة.</item>
        <item>على الكاتب ان يجني القليل من المال حتى يعيش ويستمر في الكتابة لكن ليس عليه أن يعيش ويكتب من اجل جني المزيد من المال.</item>
        <item>وما المال والأهلون إلا وديعة ولابد يوما أن ترد الودائع</item>
        <item>نسي الطين ساعة أنه طين حقير فصال تيها وعربد .. وكسا الخز جسمه فتباهى وحوى المال كيسه فتمرد.</item>
        <item>لا تُقدرن المال بِأكثر من قَدره أو أقل منه؛ فهو خادم جيد ولكنه سيد فاسد.</item>
        <item>لو كان المعلنون ينفقون نفس كمية المال التي ينفقونها على الدعاية في تحسين منتجاتهم لما احتاجوا للدعاية.</item>
        <item>٭ إن كنت تملك حساباً في البنك، أو قليلاً من المال في البيت، إذن أنت واحد من الثمانية في المئة الميسورين في هذا العالم.</item>
        <item>من العيب أن يبخل الإنسان بـ ” المال ” ولكن أشد من ذلك ، أن يبخل بـ العاطفة والحنان والحُب.</item>
        <item>أَلا وإن من البلاء الفاقة، وأَشدّ من الفاقة مرض البدن، وأشدّ من مرض البدن مرض القلب. أَلا وإن من النعم سعة المال، وأفضل من سعة المال صحة البدن، وأفضل من صحة البدن تقوى القلب.</item>
        <item>المال أرقام والأرقام أبداً لا تنتهي , فإذا كنت تحتاج المال لتكون سعيداً فبحثك عن السعادة أبداً لن ينتهي.</item>
        <item>يقولون أن المال لا يشتري السعادة , لكنني أفضل البكاء في سيارة فيراري.</item>
        <item>المال لا يجعلك أكثر سعادة،أنا أملك حالياً ٥٠ مليون دولار،وسعادتي الآن تعادل سعادتي عندما كنت أملك ٤٨ مليون دولار.</item>
        <item>أعطوني المال الذي تم إنفاقه في الحروب وسوف أكسو كل رجلٍ وكل إمرأةٍ وكل طفل في العالم بملابسٍ من التي يفتخر بها الملوك والملكات .. سأبني مدرسةً في كل واد على كامل الأرض .. سأتوّج كلّ تلّةً بمكان عبادةٍ مكرّسٍ للسلام.</item>
        <item>المال لا يصنع السعادة، هذا ما يتفق عليه الفقراء جميعاً.</item>
        <item>المال لن يصنع النجاح، إنما الحريّة لإنتاج المال تصنع النجاح.</item>
        <item>لا اعتقد بأن اي حفنة من المال تستحق أن تقدم لها ما كنت تؤمن به او ما كنت تدافع من اجله.</item>
        <item>من الجيد أن يكون لديك المال وما يمكن شراؤه بالمال. لكن من الجيد أيضاً أن تفحص نفسك مرة كل فترة لتتأكد أنك لم تخسر ما لا يمكن شراؤه بالمال.</item>
        <item>المال في بعض الأحوال يتيح للإنسان أن ينعم باستقلال شخصيته وحرية رأيه.</item>
        <item>والمال إن لم تدخره محصنا … بالعلم كان نهاية الإملاق.</item>
        <item>سلطة المال كما سلطة الحكم لا تعرف الأمان العاطفي. يحتاج صاحبها إلى أن يفلس ليختبر قلوب من حوله , أن تنقلب عليه الأيام ليستقيم حكمه على الناس.</item>
        <item>الرجل الناجح هو الذي يجلب من المال اكثر مما تستطيع زوجته ان تنفقه , والمرأة الناجحة هي التي تتمكن من ايجاد ذلك الزوج.</item>
        <item>المال لن يجعلك سعيدا ولكن الجميع يريدون تجربة ذلك بأنفسهم.</item>
        <item>من الحمق ان تطلب السعادة دون البحث عن المال.</item>
        <item>لا يوجد شخص فقير ، مثل الذي يملك المال ولا شيء غيره.</item>
        <item>السعادة لا يمكن أن تكون في المال أو القوة أو السلطة بل هي في ماذا نفعل بالمال و القوة و السلطة.</item>
        <item>أقوى أسباب تغير الأشخاص هي الألم والمال والعلاقات العاطفية.</item>
        <item>على الحكيم أن يحتفظ بالمال في عقله، لا في قلبه.</item>
        <item>يا جامع المال في الدنيا لوارثه … هل أنت بالمال بعد الموت تنتفع</item>
        <item>كل شيء يشترى بالمال ، إلا الحب لا يشترى إلا بالحب.</item>
        <item>يا عابد المال قل لي هل وجدت به .. روحا تؤانسك أو روحا تؤاسيها؟</item>
        <item>الدنيا أربعة أشياء: المال، والكلام، والمنام، والطعام؛ فالمال يُطغي، والكلام يُلهي، والمنام يُنسي، والطعام يُسقي.</item>
        <item>الوقت قد يكون اثمن كثيرا من المال , فقط لان الوقت لا يمكن تعويضه.</item>
        <item>مات خازنو المال وهم أحياء والعلماء باقون ما بقي الدهر: أعبائهم مفقودة وآثارهم في القلب موجودة.</item>
        <item>ليس من الرجولة الخوض في حضرة امرأة في موضوعين : المال و الفتوحات الرجاليّة. وحدهم الأثرياء الجدد يتبجّحون بثرائهم.. والمحرومون من صحبة النساء يباهون بعلاقاتهم .</item>
        <item>المال لا يجلب السعادة، ولكني حين أكون حزينا أفضل البكاء في التاكسي وليس في المترو.</item>
        <item>لا شيء في العالم يفسد الأخلاق كالمال.</item>
        <item>لست غنيا إلا إذا كنت تملك شيئا لا يمكن شرائه بالمال.</item>
        <item>الإعلان يمكن تعريفه بأنه علم تجميد الذكاء البشري وقت كافي لسحب المال منه.</item>
        <item>الأسرة مجموعة من أفراد يوحدها الدم ويفرقها المال.</item>
        <item>أحب أن أعيش كرجل فقير ومعي الكثير من المال.</item>
        <item>ومجمل القول إنني وجدت عبر الصلاة تلك الطمأنينة والتحرر الداخلي الذي ينتزع المسلم من الضغوط كافة، لأنه يستطيع أن ينتزعه من عالم يقاس فيه الوقت بالمال، والمال فيه كل شيء.</item>
        <item>سيشتري لك المال كلباً جميلاً، لكن الحب وحده ما سيجعله يهز ذيله.</item>
        <item>الأثرياء يقترضون المال لتنمية مشاريعهم , والفقراء يقترضون المال لشراء أشياء تجعل الأثرياء أكثر ثراء.</item>
        <item>المال عندك مخزون لوارثه ما المال مالك إلا يوم تنفقه.</item>
        <item>هدفي الرئيسي في الحياة أن أجمع أكبر قدر من المال لأقوم بأكبر قدر من الاختراعات.</item>
        <item>يحررك المال من فعل ما لا ترغب في فعله، وبما أنني لا أرغب في فعل أي شيء تقريبا فإن المال سيكون مفيدا جدا بالنسبة لي.</item>
        <item>سعيك الى بناء حياة سعيدة دون ان يتسنى لك الوقت لتحياها كالذي يفني عمره بجمع المال ليهبه في النهاية لوارثه.</item>
        <item>الوقت أهم من المال , يمكنك الحصول على المال لكن لا يمكنك الحصول على الوقت.</item>
        <item>ليس المال بشيء، أما الكثير من المال فتلك مسألة أخرى.</item>
        <item>اهرب دائما من اي رجل يخبرك بأن المال ليس كل شيء وانه اساس المشكلات , فهذا يعني بأنك قد تتعرض الى السرقة والخداع قريبا.</item>
        <item>لا يوجد رجل مهذب يملك المال.</item>
        <item>يجب ان تمنع ثلاث من التحكم في حياتك: المال , الناس , الذكريات السيئة.</item>
        <item>لا تسترخ في سرير الا إن كان بامكانك جلب المال من خلاله.</item>
        <item>المال لن يجلب لك الاصدقاء , لكنه سيجلب لك الكثير من الاعداء المهذبين.</item>
        <item>قد يعشق المرءُ من لامالَ في يده .. ويكره القلبُ من في كفّه الذهبُ , ما قيمة الناس إلا في مبادئهم .. لا المال يبقى ولا الألقاب والرتب.</item>
        <item>صحيح أن المال لا يشتري الحُب, لكنهُ يمنحك فُرصه للتفاوض.</item>
        <item>إذا قبضت المال ثمناً لنضالي , سوف أتحول من مناضل إلى مرتزق.</item>
        <item>ستبدأ الإنسانية بالتحسن عندما نأخذ الفن على محمل الجد كما الفيزياء أو الكيمياء أو المال.</item>


        <item>بالعلم والمال يبني الناس ملكهم لم يبن ملك على جهل وإقلال .. كفاني ثراء أنني غير جاهل وأكثر أرباب الغنى اليوم جهال.</item>
        <item>يجب على المرء أن يحترس من الوزراء الذين لا يستطيعون فعل شيء دون مال ومن الذين يستطيعون فعل شيء بالمال.</item>
        <item>لا تتزوج المرأة إلا بدافع الحب .. حتى ولو كان حب المال.</item>
        <item>يعز غني النفس ان قل ماله ويغنى غني المال وهو ذليل.</item>
        <item>الحياة قد تكون رائعة , كل ما تحتاجه شجاعة وخيال وقليل من المال.</item>
        <item>العلم خير من المال لأن العلم يحرسك وأنت تحرس المال ، والمال تفنيه النفقة والعلم يزكو على الإنفاق ، والعلم حاكم والمال محكوم عليه.</item>
        <item>البنك مكان يقرضك المال إذا استطعت أن تثبت أنك لست بحاجة إليه.</item>
        <item>الفقير ليس بالضرورة من لا يملك المال ، فهناك فقراء : تربية ، عقل ، أخلاق.</item>
        <item>السعاده اثمن من المال .. فلن تجد من يقرضك اياها.</item>
        <item>المال موجود دائماً، ولكن الجيوب هي التي تتبدل.</item>
        <item>المال الكثير هو وصفة السعادة المثلى التي سمعت بها في حياتي.</item>
        <item>إن المال عبد مخلص . ولكنه سيد رديء . هو عبدك حين تنفقه . ولكن حين تخزنه وتتكالب عليه يشقيك ويمرضك لأنك أصبحت له خادما.</item>
        <item>الفكر المتوقد لرجل أثمن عندي من كثير من المال.</item>
        <item>ما الذي اريده ؟ ليس المال ، ولا مكتباً كبيراً ، ولا بيتاً بعشر غرف ، هذا ما اريده ، أن أجلس هناك ، ألا أشارك بشيء ، في انتظار أن تحملني الريح.</item>
        <item>النصر هو كل شيء , يمكننا أن ننفق المال لكن لا يمكننا أن ننفق من الذكريات.</item>
        <item>الوقت هو المال.</item>
        <item>ذلك الذي رأيه إن المال يفعل كل شيء، من المرجح انه سيفعل اي شيء من اجل المال.</item>
        <item>بالمال لا تعرف نفسك ، وبدون المال لا يعرفك أحد</item>
        <item>حتى الأحمق يصبح بالمال عملاقاً.</item>
        <item>من أعطى أخاه المال فقد أعطاه خزائنه ، ومن أعطاه علمه ونصيحته فقد وهب له نفسه.</item>
        <item>اعمل وكأنك لست بحاجة لذلك المال , أحبب وكان شيئا لم يجرحك , وأرقص وكأن أحدا لا يشاهدك.</item>
        <item>الفقراء يعتقدون أن السعادة في المال ، في حين أن الأغنياء ينفقون المال بحثاً عن السعادة.</item>
        <item>الشباب يتمنون الحب فالمال فالصحة , ولكن يوماً يأتي عليهم يتمنون فيه الصحة فالمال فالحب.</item>
        <item>العظمة في هذه الحياة ليست في التعثر، ولكن في القيام بعد كل مرة نتعثر فيها</item>
        <item>أنا سائح يطلب الحقيقة وإنسان يبحث عن مدلول الإنسانية بين الناس ومواطن ينشد لوطنه الكرايمه والحريه والاستقرار والحياة الطيبة في ظل الإسلام الحنيف</item>
        <item>لست آسفا إلا لأنني لا أملك إلا حياة واحدة أضحى بها فى سبيل الوطن</item>
        <item>صار معيار الصحة والحياة لدي هو كمُّ ما أحققه بهذا القدر من الصحة حتى مع المرض.</item>
        <item>أعتقد أن الشعب المصري في حاجة لاستعادة الثقة بأن الأميركيين والولايات المتحدة ، يعنون ما يقولون عندما يتحدثون عن الديمقراطية ، وسيادة القانون .</item>
        <item>الحياة كالمرآة ، تحصل على أفضل النتائج حين تبتسم لها ,</item>
        <item>الأم شمعة مقدسة تضيء ليل الحياة بتواضع و رقة و فائدة</item>
        <item>إني لأعجب من الذي يظن الحياة شيئا و الحرية شيئا آخر ، و لا يريد أن يقتنع بأن الحرية هي المقوم الأول للحياة و أن لا حياة إلا بالحرية</item>
        <item>الحرية هي الحياة ، و لكن لا حرية بلا فضيلة</item>
        <item>الحياة في نظر الطفلة الصغيرة صياح وبكاء وفي نظر الفتاة اعتناء بالمظهر وفي نظر المرأة زواج وفي نظر الزوجة تجربة قاسية</item>
        <item>الحياة حلم يوقظنا منه الموت</item>
        <item>إننا نعيش لأنفسنا حياة مضاعفة، حينما نعيش للآخرين، وبقدر ما نضاعف إحساسنا بالآخرين نضاعف إحساسنا بحياتنا، ونضاعف هذه الحياة ذاتها في النهاية</item>
        <item>الحياة رواية جميلة عليك قراءتها حتى النهاية, لاتتوقف أبدا عند سطر حزين, قد تكون النهاية جميلة</item>
        <item>الحياة فيض من الذكريات تصب في بحر النسيان . أما الموت فهو الحقيقة الراسخة</item>
        <item>“إن التحرر من خرافة عدم وجود الوقت الكافى هى أولى المحطات التى ننطلق منها إلى حياة منظمة واستغلال أمثل للوقت والحياة بشكل عام ”</item>
        <item>في المدرسة يعلمونك الدرس ثم يختبرونك, اما الحياة فتختبرك ثم تعلمك الدرس</item>
        <item>أجمل سنن الحياة الاجتماعية الزواج</item>
        <item>تكون الحياة سعيدة عندما تبدأ بالحب و تنتهي بالطموح</item>
        <item>الحياة فيض من الذكريات تصب في بحر النسيان . أما الموت فهو الحقيقة الراسخة</item>
        <item>إن القضية اليوم قضية حياة أو موت، إما أن نموت ونخسر أرضنا وشعبنا، وإما أن نستسلم ونخسر بعضا من كرامتنا، وحياة الناس مقدمة على كرامة البعض</item>
        <item>صار معيار الصحة والحياة لدي هو كمُّ ما أحققه بهذا القدر من الصحة حتى مع المرض.</item>
        <item>صار معيار الصحة والحياة لدي هو كمُّ ما أحققه بهذا القدر من الصحة حتى مع المرض.</item>
        <item>موضوع الثقافة موضوع ثابت هو لماذا نحيا؟ أما الحضارة فهي تقدم متصل يتعلق بسؤال آخر هو: كيف نحيا؟ اول سؤال عن معنى الحياة والثاني عن كيفية هذه الحياة</item>
        <item>القرآن لا يدركه حق ادراكه من يعيش خالي البال من مكابدة الجهد و الجهاد لاستئناف حياة اسلامية حقيقية</item>
        <item>ان كل كلمة و كل فكرة تعد بمثابة طاقة روحية تقوم بتنشيط قوى الحياة في داخلك ، سواء كانت ذات طبيعة سلبية أو ايجابية</item>
        <item>الحياة أكبر من الطب يا عزيزي</item>
        <item>لا يمكنك العثور على السلام عن طريق تفادي الحياة.</item>
        <item>الطب مهنة غريبة وتقترب من السحرولكنها بالغة القدموتتعامل علي الاقل مع أسرار الحياة والموت.</item>
        <item>يــا تارك الصــلاة إلـى متى</item>
        <item>تـأبى الصلاة وتهجر الركعات ِ</item>
        <item>لم التكاسل عن أداء فريضـــة ٍ</item>
        <item>وأراك صاروخا ً الى الشهوات ِ</item>
        <item>مالى أراك إلى الصلاة مخــدرا</item>
        <item>وأراك منــطلقا ًإلى العثرات ِ</item>
        <item>ناداك ربك للــقاء بخمســـة ٍ</item>
        <item>وتقــول يارب لسـت بـآت ِ</item>
        <item>أكثيرٌ على من خلق الورى دقائقٌ</item>
        <item>وعـلى حبيبـك تهدر الأوقات ِ</item>
        <item>أولا تخــاف من المنية بغتــة ً</item>
        <item>وتخـاف أن تأخذك فى لحظات ِ</item>
        <item>أتراك حقا ًفى الـحياة مخــلـدا</item>
        <item>فـلم القـبور مساكن الأموات ِ</item>
        <item>فرعون وهامان وغيرهما مضـوا</item>
        <item>ومصـيرهم ظلمات فى ظلمات ِ</item>
        <item>ومن الرجال من يواريهم ثــرى</item>
        <item>لكـنهم أحيــاء فـى الجنات ِ</item>
        <item>فاختر طريقك فى الحياة فإنمــا</item>
        <item>أعمارنـا ساعـات فى ساعات ِ</item>
        <item>واسمع نصيحة مشفق ٍ تنـجو بها</item>
        <item>مــن بين أهوال ٍومن كربات ِ</item>
        <item>ارجع لربك تــرتضيه تــذللا</item>
        <item>وابـكَ بحــورا ًمن العبرات ِ</item>
        <item>واللهَ أســألَ أن يذيقــك لـذة ً</item>
        <item>وسكينة ً تأتيك فــى السجدات ِ</item>
        <item>فـاغفر إلهى ذنب كــل مقصر ٍ</item>
        <item>وارزقنا جبــالا ًمن الحسنات</item>


        <item>انا لا يهمني حقا شيء في العالم، سوى الحرية في جميع اجزاء الحياة , الحرية أن تنمو عقليا وروحيا، بعيدا عن التقاليد والمعايير التعسفية.</item>
        <item>ستجد أن الحياة لا تزال جديرة بالاهتمام، إذا كنت تبتسم.</item>
        <item>البخيل شخص يعيش طيلة حياته دون أن يتذوق طعم الحياة</item>
        <item>التشاؤم هو تسوس الحياة</item>
        <item>لا حياة مع اليأس ، و لا يأس مع الحياة</item>
        <item>المتشائم لا يرى من الحياة سوى ظلها</item>
        <item>الحياة قصيرة ، لكن المصائب تجعلها طويلة</item>
        <item>عش رجبا تر عجبا</item>
        <item>إن الحياة لا طعم لها بلا أمل</item>
        <item>إننا لا نستحم في مياه النهر مرتين</item>
        <item>الحياة قطار سريع ما اجتازه حلم ، و ما هو مقبل عليه وهم</item>
        <item>بورك من ملأ حياته بعمل الخير لأنه أدرك أنها أقصر من أن يضيعها بعمل الشر</item>
        <item>ليس للحياة قيمة إلا إذا وجدنا فيها شيئا نناضل من أجله</item>
        <item>الحياة بلا فائدة موت مسبق</item>
        <item>الحياة رواية جميلة عليك قراءتها حتى النهاية, لاتتوقف أبدا عند سطر حزين, قد تكون النهاية جميلة.</item>
        <item>و الناس همهم الحياة ولا أرى ….. طول الحياة يزيد غير خبال </item>
        <item>و إذا افتقرت إلى الذخائر لم تجد ذخرا يكون كصالح الأعمال</item>
        <item>تَصْفُو الحَياةُ لجَاهِلٍ أوْ غافِلٍ عَمّا مَضَى فيها وَمَا يُتَوَقّعُ</item>
        <item>وَلمَنْ يُغالِطُ في الحَقائِقِ نفسَهُ وَيَسومُها طَلَبَ المُحالِ فتطمَعُ</item>
        <item>إذا أردت أن تصمد للحياة فلا تأخذها على أنها مأساة</item>
        <item>لقد تعلمنا في المدرسة ونحن صغار أن السنبلة</item>
        <item>الفارغة ترفع رأسها في الحقل،</item>
        <item>وأن الممتلئة بالقمح تخفضه، فلا يتواضع إلا كبير،</item>
        <item>ولا يتكبر إلا حقير</item>
        <item>وهى رغم كل ذلك الحياة, ونحن مطالبون أن نحياها كما هي</item>
        <item>لماذا يبكي الشيخ على شبابه ولا يضحك الشاب لصباه؟</item>
        <item>لا يغرنك إرتقاء السهل، إذا كان المنحدر وعراً</item>
        <item>ستتعلم الكثير من دروس الحياة، إذا لاحظت أن رجال الإطفاء لا يكافحون النار بالنار</item>
        <item>الحياة ليست شيئاً آخر غير شعور الإنسان بالحياة . جَرِّدْ أي إنسان من الشعور بحياته تجرده من الحياة ذاتها في معناها الحقيقي</item>
        <item>إن الأمة التي يعرف رجالها كيف يموتون هي الأمة الجديرة بالحياة</item>
        <item>لو كان الموت يصنع شيئاً لوقف مد الحياة! ولكنه قوة ضئيلة حسيرة بجانب قوى الحياة الزاخرة الطافرة الغامرة! من قوة الله الحي تنبثق الحياة وتنداح</item>
        <item>أريد من الطالب أن يظهر اهتماما و رغبة في البحث عن الجواب. أنتم تريدون أجوبة جاهزة و الحياة ليست هكذا</item>
        <item>و إنما سر الحياة هو أن تبذل فى سبيل غاية</item>
        <item>إن الحياة تبدو لي أقصر من أن تُنفق في تنمية البغضاء, وتسجيل الأخطاء.</item>
        <item>كثيرا ما تكون حقائق الحياة مزيجا من الدموع و الابتسامات</item>
        <item>ليس المهم أن تعيش بل أن تعيش جيدا</item>
        <item>إن حياة تنتهى بالموت ،ولا بقاء بعدها ، هى حياة لا تستحق ان نحياها</item>
        <item>في الحياة رذيلتان اثنتان فقط..أن تكذب على نفسك..وأن تخاف من انسان يمرض مثلك ويموت مثلك ..تخلص منهما وكن جرئ القلب ..تكن رجلا فاضلا</item>
        <item>الشخص الذي لديه فكرة خاطئة عن الحياة ستكون لديه دوماً فكرة خاطئة عن الموت.</item>
        <item>بدون أن أعرف من أنا ؟ ولما أنا هنا ؟ الحياة مستحيلة</item>
        <item>عش كل لحظة كأنها آخر لحظة في حياتك،عش بالإيمان، عش بالأمل،عش بالحب، عش بالكفاح، وقدر قيمة الحياة.</item>
        <item>اصرخ لتعلم أنك ما زلتَ حيّاً وحيّاً وأن الحياة على هذه الأرض ممكنة</item>
        <item>سوف تأتي أجيال من بعدي تقاتلكم، أما أنا فحياتي سوف تكون أطول من حياة شانقي.</item>
        <item>إن أطفالكم ما هم بأطفالكم، فقد وَلَدَهُم شوقُ الحياة إلى ذاتها. بكُم يخرجون إلى الحياة ولكن ليس منكم</item>
        <item>أفضل شيء هو ترك الحياة كما تترك مأدبة: لا عَطِشاً ولا ثَمِلاً.</item>
        <item>إن الرجال يعيشون حياة أفضل بدون النساء أما النساء فلا يمكن لهن أن يعشن حياة أفضل بدون الرجال</item>
        <item>تذكر أن أجمل ما في الحياة هي الأشياء أقلها نفعا كالطواويس والورود.</item>
        <item>المرأة تحيا لتسعد بالحب، والرجل يحب ليسعد بالحياة.</item>
        <item>الحياة المعاصرة لا تشكو من متوكلين لايعملون, وإنما تشكو من عاملين لا يتوكلون</item>
        <item>يبدأ الإنسان في الحياة عندما يستطيع الحياة خارج نفسه</item>
        <item>مظاهر الحياة لا تتجزأ و القوة قوة فيها جميعاً و الضعف ضعف فيها جميعاً كذلك</item>
        <item>قد تقصر الحياة وقد تطول , فكل شيء مرهون بالطريقة التي نحياها بها …</item>
        <item>التحدي لا ينتظر اطلاقا . والحياة لا تلتفت الى الوراء . اسبوع واحد هو فاصل من الزمن</item>
        <item>إن الانسان الذي لا يعرف أن يصغي لا يمكنه سماع النصائح التي تغدها الحياة في كل لحظة</item>
        <item>الأصل في التسامح أن تستطيع الحياة مع قوم تعرف يقيناً أنهم خاطئون</item>
        <item>إن المكتبة ليست من كماليات الحياة و لا من لوازمها و لا يحق لإنسان أن يربي أولاده بدون أن يحيطهم بالكتب</item>
        <item>الحياة ليست عادلة، فلتعود نفسك على ذلك.</item>
        <item>لماذا تُعذب نفسك طالما الحياة تتكفل بذلك.</item>
        <item>الكرم أثناء الحياة مختلف جداً عن الكرم في ساعة الموت، ينشأ واحد من التسامح الأصيل والخير، بينما ينشأ الآخر من الغرور أو الخوف</item>
        <item>الحياة تتأرجح كالبندول بين الألم والملل.</item>
        <item>محن الحياة تنضج الإنسان علي نار الألم.</item>
        <item>هربت كما يهرب جميع الرجال. الرجولة، أو ما نسميه رجولة، هي الهرب. فداخل الهوبرة والتشبيح والكلام الكبير، هناك الهرب من مواجهة الحياة…</item>
        <item>حياة الرجل الطموح و حياة المرأة الرجل</item>
        <item>إن معلمينا هم الذين يعطوننا الطريقة لنحيا حياة صالحة</item>
        <item>الحاجة لكون المرء على حق علامة العقل الفظ.</item>
        <item>اليس فى كل ثانية من الحياة انسان يضحك؟ اذن الضحك متواصل</item>
        <item>أكتر حاجة تجيب تفاؤل في الحياة : إن الدنيا دي هتخلص !ا</item>
        <item>الحياة بدون حب و تفاؤل لا تعتبر حياة</item>
        <item>تخلص من الوحدة..الحياة نكتة ..والنكتة علشان يبقى ليها معنى لازم تكون بين اتنين على الاقل</item>
        <item>أصدقاء جيدون وكتب جيدة وضمير نائم؛ تلك هي الحياة المثالية.</item>
        <item>النصر الأكبر للإنسان، كما هو الحال بالنسبة للزهرة والوحش والطائر، هو أن يكون مفعما بالحياة.</item>
        <item>إذا كانت الحياة تفرق الناسفإن المسجد يجمعهم ويمزجهمإنها المدرسة اليومية للتآلف والمساواة والوحدة ومشاعر الود.</item>
        <item>يا من يعلم أنّ بعد الدنيا آخرة، وأنّ بعد الحياة موتاً، وألا بد من وقفة للحساب ومشية على الصراط، تب من الآن ولا تؤجل التوبة إلى غد</item>
        <item>التعليم ليس استعدادا للحياة، إنه الحياة ذاتها.</item>
        <item>في لحظات الوداع قل ما تريد دون تردد، أو خوف، أو خجل. فربما لا تمنحك الحياة فرصة أخرى لقول ما تريد</item>
        <item>ان الطلاق ليس سهلا… انه خدش في جسم الحياة يبقى طول العمر …</item>
        <item>الحياة إما مغامرة جريئة أو لا شي .</item>
        <item>الإسراف في الحياة الجنسية هي علامة على انحطاط البرجوازية.</item>
        <item>كل ما نحتاجه لتحقيق النجاح في الحياة هو الجهل و الثقة.</item>
        <item>يجب أن تكون هناك ثورة عالمية تضع حدا لجميع الظروف المادية التي تعوق المرأة من أداء دورها الطبيعي لها في الحياة .</item>
        <item>انه ينكر الحياة و لكنه لا يستحق الموت</item>
        <item>العديد من حالات الفشل في الحياة هم الناس الذين لم يدركوا مدى قربهم من النجاح عندما تخلو .</item>
        <item>الثقافة أن تعرف نفسك أن تعرف الناس أن تعرف الأشياء والعلاقات ونتيجة لذلك ستحسن التصرف فيم يلم بك من أطوار الحياة</item>
        <item>يعتبر القانونمن الناحية التاريخيةظاهرة تعبر عن مرحلة ناضجة من الحياة الثقافية . فهو يظهر في وقت تتوتزن فيه الطموحات الدينية و الإجتماعية للناس</item>
        <item>هدف الحياة الأسمى ليس المعرفة بل الفعل.</item>
        <item>يستحيل أن تعيش الحياة دون ثقة، فهذا يكون بمثابة حبس في أسوأ زنزانة على الإطلاق، ألا وهي النفس.</item>
        <item>العجز عن الاجتهاد والعجز عن الحياة مقترنان</item>
        <item>إذا كنت تريد أتمتة السيارات و إنقاذ حياة الناس ، فإن المهارات التي تحتاج إليها لا تدرس في أي تخصص.</item>
        <item>الحياة عبارة عن سلسلة من الدروس التي يجب أن تعاش لكي تفهم.</item>
        <item>الحياة إما مغامرة عظيمة أو لا شيء.</item>
        <item>أهدافنا واضحة تماما : مستوى معيشي عال في البلاد، و حياة آمنة وحرة و مريحة.</item>
        <item>الذي لا يملك الشجاع الكافية لتحمل المخاطر لن يحقق أي إنجاز في الحياة.</item>
        <item>الحياة كالقمر: تارة ملآنة، وطورا فارغة.</item>
        <item>الحياة سلم: البعض يصعد درجاته والآخر ينزلها.</item>
        <item>تزوج تسعد أسبوعا، اقتل خنزيرا تسعد شهرا، تصلي تسعد مدى الحياة.</item>
        <item>مشط ابنتك حتى الثانية عشرة، اسهر عليها حتى السادسة عشرة، واعترف بجميل زوجها مدى الحياة.</item>
        <item>الشهرة حياة الرجل الثانية.</item>
        <item>في موت الذئب حياة للغنم</item>
        <item>الموت نقيا أفضل من الحياة مدنسا</item>
        <item>الحياة وردة، تنشقها واعطها لصديقك</item>
        <item>صور الشقاوة في الحياة كثيرة ***درجت مواكبها على الأحقاب***في كل بيت مسرح لفواجع***عصفت به أثباجها كعباب</item>
        <item>شروط ثلاثة تشكل ضرورة مطلقة لتنجح في الحياة : إرادة ، إرادة ، إرادة</item>
        <item>لا يأس مع الحياة ، و لا حياة مع اليأس</item>
        <item>أحب النظر الى الجانب المشرق من الحياة .. لكنني واقعي بما يكفي لادرك ان الحياة تركيبة معقدة</item>
        <item>لا تجعل تحديات الحياة تسرق منك أحلامك، تعلم منها وستجدها أفضل أصدقائك</item>
        <item>الحياة تتقلص و تتمدد تبعاً لشجاعة المرء</item>
        <item>الشجاعة التي نريدها و نكافئ عليها ليست شجاعة الموت بطريقة مشرفة ، بل شجاعة الحياة برجولة</item>
        <item>احتفظ لخططك في الحياة بقدر كاف من المرونة ، يسمح لك بالتعامل مع مختلف الظروف و المتغيرات</item>
        <item>كل موقف من مواقف الحياة يتطلب تعاملا خاصاً ، و الفطنة ان تتعامل مع كل موقف منفرداً بما يناسبه</item>
        <item>يكفي ان تدق الباب أو تطل بوجهك من النافذة .. لا حاجة بك الى اللف و الدوران</item>
        <item>كل مبدأ نبيل إذا لم يحكمه دين سمح مسيطر ، يجعل سلوك صاحبه في الحياة غير نبيل</item>
        <item>وجود رسالة في الحياة ، هذا هو العامل المشترك الاول بين الناجحين</item>
        <item>يمكن القول بشكل عام ان الانسان الاكثر نجاحاً في الحياة هو من تتوفر لديه أفضل و أحسن المعلومات</item>
        <item>لعل من عجائب الحياة انك اذا رفضت كل ما هو دون مستوى القمة ، فانك دائما تصل اليها</item>
        <item>أصعب فصول الحكمة في الحياة هو ان تعرف كيف تصبح شيخاً كبيراً</item>
        <item>عندما تكون? ساكناً ، تجد أن قدرتك على فهم الحياة في أنقى أحوالها</item>
        <item>إنني رجل سعيد ، لأني أعترف بأن الحياة قائمة على الصراع بين الخير و الشر ، و أن في هذا العالم وجوه نقص كامنة فيه</item>
        <item>أنا أحب الحياة جداً ، لكني أرفض الذل و الخضوع و العدوان على نفسي</item>
        <item>كل صراع في الحياة يشبه كثيراً مباراة للملاكمة ، لا يهم إذا خسرت جولة ، كل ما عليك هو أن تسقط منافسك بالضربة القاضية خلال ثوان ، وبذلك تكون الفائز</item>
        <item>العبرة ليست في السنوات التي عشتها ، بل في نبض الحياة في تلك السنوات</item>
        <item>يصبح الإنسان عظيماً تماماً بالقدر الذي يعمل فيه من أجل رعاية أخيه الإنسان</item>
        <item>الثقافة هي (الخلق المستمر للذات) أما الحضارة فهي (التغيير المستمر للعالم ) و هذا هو تضاد الانسانية و الشيئية</item>
        <item>منبر الإنسانية قلبها الصامت لاعقلها الثرثار</item>
        <item>المعرفة الإنسانية معرفة مقارنة، فنحن لا نعرف الشيء في حد ذاته، بل نعرفه في علاقته بشيء يشبهه وآخر يختلف عليه.</item>
        <item>أعط العامل أجره قبل أن يجف عرقه</item>
        <item>إني لأقوم إلى الصلاة وأريد أن أطول فيها فأسمع بكاء طفل فأتجوز في صلاتي كراهية أن أشق على أمتي</item>
        <item>الابتسامة تذيب الجليد وتنشر الارتياح وتبلسم الجراح : انها مفتاح العلاقات الانسانية الصافية</item>
        <item>كانت الانسانية لتكون سعيدة منذ زمن لو أن الرجال استخدمو عبقريتهم في عدم ارتكاب الحماقات بدل أن يشتغلو باصلاح حماقات ارتكبوها </item>
        <item>الشجاعة أهم الصفات الإنسانية لأنها الصفة التي تضمن باقي الصفات.</item>
        <item>أنا لست حرا حقا إذا اخذت حرية شخص آخر. المظلوم و الظالم على حد سواء قد جردو من إنسانيتهم ​​.</item>
        <item>إذا كان أصلي من تراب، فكلها***بلادي، وكل العالمين أقاربي</item>
        <item>أنا وكافل اليتيم في الجنة هكذا أشار بإصبعيه السبابة والوسطى.</item>

        <item>محمد رسول الله صلى الله عليه و سلم</item>
        <item>إن أية جريمة أو إصابة؛ بغَضّ النظر عن القضية، ارتكبت أو سُبِّبَت لشخص آخر هي جريمة ضد الإنسانية.</item>
        <item>كل الأفعال الإنسانية تنبع من واحدة أو أكثر من هذه المسببات: المصادفة، الطبيعة، الإكراه، العادة، المنطق، العاطفة، الرغبة.</item>
        <item>إن القلب نفسه يدق في كل الصدور الإنسانية.</item>
        <item>أنا لبناني متطوع في خدمة الأمة العربية، وعربي متطوع في خدمة الإنسانية.</item>
        <item>الحرية هي التعبير الفرنسي لوحدة للإنسان ، و الوعي العام و العلاقات الاجتماعية والإنسانية لرجل مع رجل .</item>
        <item>المعرفة والقوة الإنسانية مترادفان.</item>
        <item>الغدر هو احقر الجرائم الإنسانية وأكثرها خسه لان الانسان يستطيع دائما ان يفعل ما يريد في مواجهة الآخرين وليس من خلفهم .</item>
        <item>أحسن إلى الناس تستبعد قلوبهم ***فطالما استعبد الإنسان إحسان</item>
        <item>الإنسان الشريف الحقيقي هو الذي لا يتباهى بشيء</item>
        <item>الإنسان هو الكائن الوحيد الذي يمكن أن نسند إليه قيمة مطلقة هي الكرامة</item>
        <item>أن تكون إنسانا أمر سهل، أما أن تكون رجلا فهذا صعب</item>
        <item>إنما أنا عبد آكل كما يأكل العبد، وأجلس كما يجلس العبد</item>
        <item>لا يمكن لأي إنسان أن يصبح عالما بمعنى الكلمة من غير أن يصير قبل ذلك إنسانا بمعنى الكلمة</item>
        <item>ما آمن بي من بات شبعان وجاره جائع</item>
        <item>الرجولة لا تحتاج إلى برهان .. لكن الإنسانية تحتاج لأن نبرهن عليها في كل لحظة</item>
        <item>إذا أدرت أن تزرع لسنة فأرع قمحا. وإذا أردت أن تزرع لعشر سنوات فازرع شجرة. أما إذا أردت أن تزرع لمئة سنة فازرع إنسانا</item>
        <item>ألبس أخاك على ما كان عليه من خلق *** وأحفظ مودته بالغيب ما وصلا***فأطول الناس غما من يريد أخا***ذا خلة لا يرى في وده خللا</item>
        <item>إن الكرام إذا ما أيسروا ذكروا***من كان يألفهم في المنزل الخشن</item>
        <item>أنر الزاوية التي أنت فيها</item>
        <item>خير لك أن تضيء شمعة من أن تلعن الظلام</item>
        <item>على الإنسان ألا يكتفي بان يعتز بنفسه، بل عليه أن يستشعر كماله الإنساني بحيث يخجل من الإتيان بالعمل القبيح</item>
        <item>لا تنسين تلك العهود فإنما***سميت إنسانا لأمك ناسب***فإن نسيت عهودا منك سالفة***فاغفر فأول ناس أول الناس</item>
        <item>لزوال الدنيا جميعا أهون على الله من دم سفك بغير حق</item>
        <item>ما خففت عن خادمك من عمله فهو أجر لك</item>
        <item>هلا هطلت علي ولا بأرضي***سحائب ليس تنتظم البلادا</item>
        <item>والله لو أعطيت الأقاليم السبعة على أن أعصي الله في نملة أسلبها لب شعيرة ما فعلت</item>
        <item>يكفي ان تدق الباب أو تطل بوجهك من النافذة .. لا حاجة بك الى اللف و الدوران</item>
        <item>قصر النظر هو الذي قاد الإنسانية إلى قتل حكمائها</item>
        <item>يظن كثير من رجال الادارة أن العلاقات الانسانية فصل في كتاب تنظيم العمل ، و هم مخطئون في هذا ، فالعلاقات الانسانية هي كل الكتاب</item>
        <item>العقائد لا تعطى الى الجماهير كأنها كتل حجر ، و انما تترجم العقائد الى تصرفات يومية و انسانية بسيطة</item>
        <item>إن الإنسانية كالجيوش في المعركة ، تقدمها مرتبط بسرعة أبطأ أفرادها</item>
        <item>التركيز هو أساس النجاح في السياسة ، في التجارة ، في العمل .. و في العلاقات الانسانية كافة</item>
        <item>تبدو العلاقات الانسانية سهلة فقط بالنسبة للذي يتسلط أو يخضع</item>
        <item>كل مكاسب الانسانية جاءت من المغامرة</item>
        <item>ليست الإنسانية في الكمال أو العصمة من الخطأ، فأن تخطئ وتندم هو أن تكون إنساناً.</item>
        <item>الإنسانية لا تقبل التبرير أمام الانتهاكات تحت أي مسمى !</item>
        <item>فالمجنون الذي يعود إلينا لمنحنا تجربته، هو كنصف المبصر الذي يقود أعمى في مجاهل الحقيقة الإنسانية.</item>
        <item>إن الرجل أفسد تاريخ الإنسانية..يكفيه بند واحد وخطيئة واحدة اسمها الحروب</item>
        <item>الروح الإنسانية هى ضحية حتمية للألم، تقاسى ألم مفاجأة الألم، حتى مع ما تتوقعه من آلام.</item>
        <item>إن الشعر غاية إنسانية بالدرجة الأولي ويكفيني فرحاً أن استمر في كتابة الشعر حتي مماتي.</item>
        <item>قصتي معك أحلى قصيدة أكتبهالكنها قصيدة لا تكتبفاللقطات الإنسانية تفيض بها العين فقط .</item>
        <item>هذه الإنسانية الضعيفة التي لا تريد أن تموت في صمت</item>
        <item>الإنسانية ليس لها جنسية ولا مذهب ولا دين لذلك هي ليست مقصورة على فئة معينة</item>
        <item>تبا له من عالم قذر ، لا يعرف من الإنسانية سوى أحرف كلمتها …</item>
        <item>الإنسانية عملة مأنوسة لا تهبط قيمتها، ولا يستوحش منها أحد له قلب سليم وعقل سليم</item>
        <item>ما في الحياة من خير أو شرّإنما هو أثر لما يقع بين عوامل الحياة والنفس الإنسانية من تفاعل</item>
        <item>إعمل بحيث تعامل الإنسانية في شخصك وفي أي شخص آخر كغاية وليس كوسيلة</item>
        <item>إن الرأسمالية المتوحشة قد وضعت كل الإنسانية في مأساة عبثية لا أعتقد أن لها نظيراً في التاريخ</item>
        <item>أمَلُك في الإنسانية يبدأ بتَحقيقِك أمَلَها فيك</item>
        <item>الدين : حقيقة الألوهية في الروح / الحب : حقيقة الإنسانية في القلب</item>
        <item>من يستهين بحق انسان في أقصى الأرضلا في بيتهفقد استهان بحقوق الانسانية جميعا.</item>
        <item>الحب والرحمة ضرورات وليست الكماليات. بدونها الإنسانية لا يمكن أن تنجو</item>
        <item>الحق بالسؤال هو أساس تقدم الإنسانية.</item>
        <item>صارت المجازر الجماعية وإبادة الأمم جهاداً , ونهب الشعوب زكاةً , وطواغيت الأرض أصفياء الله , وأعداء الإنسانية أحباء الله المخلصين.</item>
        <item>لا يمكننا أن نقارن بين الأنثى والذكر في النوع البشري إلا من الزاوية الإنسانية ولا يعرف الانسان إلا بأنه كائن غير معطى وأنه يصنع نفسه بنفسه ويقرر ما هو عليه.</item>
        <item>الحرية عندما لا يكون لها هدف ، وعندما لا ترغب في معرفة أي شيء عن سيادة القانون المحفورة في قلوب الرجال والنساء ، وعندما لا تصغي لصوت الضمير ، فإنها تتحول ضد الإنسانية والمجتمع.</item>
        <item>إن ما يقال أن سر النجاح يكمن في العمل الجاد والكفاح فلا أؤمن به متى تجرد من الإنسانية اللطيفة المتمثلة في الابتسامة اللطيفة.</item>
        <item>كمسلمين يجب علينا أيضاً اعتناق الإنسانية.</item>
        <item>إن أعلى مقامات الحكمة الإنسانية هو أن تعلم البشرية أنها لا تعلمُ شيئاً.</item>
        <item>نحن لا نؤمن بأي مُستند خُرافي يُحاول أن يَمنع أي كائن بشري من حُقوقه الإنسانية.</item>
        <item>الأرض هي مهد الإنسانية ولكن المرء لا يمكن أن يعيش في المهد إلى الأبد.</item>
        <item>جنسيتنا الحقيقية هي الإنسانية.</item>
        <item>ليس هنالك أوطان .. هنالك فقط الإنسانية , وإذا لم ندرك ذلك في أقرب وقت لن تكون هنالك أوطان لأنه لن تكون هناك إنسانية.</item>
        <item>الإنسانية صلاة أيضاً لها حسناتها، أفضل بكثير من ركعات بعض المنافقين.</item>
        <item>الإنسانية هي ألا يتم التضحية بإنسان في سبيل غاية.</item>
        <item>ليس من الإنسانية في شيء أن تذوب في حضارة الآخر بل هو خرق لأساسها النابع من حريتنا والتي بدورها تعتبر المنتج الرئيسي لإختلافنا.</item>
        <item>كل شيء يشغلني أنا كإنسان ونحن كمجتمع عن الدراية الإنسانية هو أداة استحمار.</item>
        <item>إنّ الإنسانية قد حُكم عليها بشكلٍ واضح أنْ تتأرجَح إلى الأبد بين طرفين أحدهُما الضيق و ثانِيهِما الملل.</item>
        <item>السلام لا يعني غياب الصراعات , فالاختلاف سيستمر دائما في الوجود .. السلام يعني أن نحل هذه الإختلافات بوسائل سلمية عن طريق الحوار , التعليم , المعرفة , والطرق الإنسانية.</item>
        <item>إن العلم والحياة لا يصنعان الأخلاق وإنما يصنعان القوة .. إن القوة دائما ضد الأخلاق لهذا لا ينتظر ازدهار الأخلاق مستقبلا بل نمو القوة الإنسانية.</item>
        <item>احترام الفرد في الإسلام بلغ الذروة .. وسبق ميثاق حقوق الإنسان وتفوق عليه .. فماذا يساوي الفرد الواحد في الإسلام ؟ إنه يساوي الإنسانية كلها .. ( مَن قتل نفساً بغير نفسٍ فكأنما قتل الناس جميعا .</item>
        <item>شعور الناس بالفخر حين يذلون إخوانهم في الإنسانية , لغز لا أستطيع إدراكه.</item>
        <item>اللعب هو الهدف الحقيقي وراء الحياة الإنسانية بأكملها.</item>
        <item>الإنسانية رتبة يصل لها بعض البشر ، ويموت آخرون دون الوصول إليها.</item>
        <item>أعرف أن السعادة الإنسانية لا تبقى طويلا في نفس المكان.</item>
        <item>هذا زمان الضنك يا سادة برغم العلم والاختراعات , لقد تقدمنا , كسبنا الكثير , لكن ما خسرناه كان أكثر , خسرنا النبل والإنسانية والمحبة والبساطة.</item>
        <item>ولكن العاطفة الإنسانية غلبتني , لقد صدق الشاعر هايني حين قال أن هذه العاطفة الإنسانية تحشر أنفها في كل شيء.</item>
        <item>من يزرع كوزين من الذرة حيث كان ينبت واحد فقط يستحق من الإنسانية أكثر مما يستحقه كل رجال السياسة مجتمعين، ويقدم للإنسانية أكثر مما يقدمونه هم جميعا.</item>
        <item>والحياة يا صديقي رحلة بحث مستمرة منذ فجر الإنسانية عن السعادة .. وفي رأيي أن كل ما يحقق سعادة الإنسان دون الإضرار بالآخرين ودون الخروج عن تعاليم السماء مقبول ومشروع بل ومطلوب بشدة.</item>
        <item>ما دمنا على هذا القدر من الاحتقار للحياة الإنسانية ، علينا ألا نتوقع من العالم احتراماً لإنسانيتنا , فمن مذلة الحمار صنع الحصان مجده.</item>
        <item>هدف الحياة الإنسانية هو معرفة الحقيقة وتحقيقها.</item>
        <item>لقد شاهدت الكثير من المعجزات تحدث في حياة الناس .. معجزات مالية , معجزات الشفاء البدني والشفاء العقلي , ومعالجة العلاقات الإنسانية.</item>


        <item>فلنقدس الإنسانية طالما نعيش وسط البشر</item>
        <item>يجب أن تصبح العلاقات الإنسانية أكثر صدقًا، أكثر بساطة وهدوء، كن فظًا عندما تغضب! اضحك عندما تقابل شيئًا مرحًا، جاوب حين تًسأل.</item>
        <item>الخيال ليس هروباً من القبح , ومن الرعب , ومن المظالم الاجتماعية , وإنما هو بالضبط تصميم لبناء بديل , هندسة فرضية لمجتمع أكثر انسجاماً مع انتظاراتنا الإنسانية والأخلاقية.</item>
        <item>نحن الوارثون لكل هذه المعارف لكي نضيف إليها.. ويضيف الذين يأتون بعدنا في سعي متصل .. لا يعني فيه الموت شيئاً .. ولا يؤدي إلى أي انقطاع .. وكأنما الإنسانية كلها .. والحياة كلها مخلوق واحد.</item>
        <item>اسعوا إلى ذلك الحب الذي تعترف به الحياة الإنسانية لا إلى حب الروايات والأفلام وتنبُّؤ العرّافين, اسعوا إلى حب مغلف بكل ما هو نقي طاهر لا إلى حب مبتذل لا خير من ورائه ولا إمكانية في استمراره.</item>
        <item>الجميع يولدون سواسية بنفس الكم من الإنسانية , إلا أن البعض يتجرّد من فطرته , باحثاً عن بعض الأشياء المكتسبة.</item>
        <item>عظمة النفس الإنسانية في قدرتها على الإعتدال لا على التجاوز.</item>
        <item>مرة ً بكى وسألته لم يبكي؟ فأجاب: على هذه الإنسانية الساقطة يا رجل.</item>
        <item>خلاص الإنسان أن يذوب في الإنسانية جمعاء، أن يضمّد جراحه بتضميد جراح الآخرين.</item>
        <item>غاية الحياة الإنسانية خدمة الآخرين والتعاطف معهم والرغبة في مساعدتهم.</item>


        <item>كل من يندرج تحت مسمى الإنسانية ويمارسها , فله جل إحترامي بغض النظر عن من يكون , ما هويته , ما لونه , وما ديانته وإلى أي عرق ينتمي.</item>


        <item>حفظ المسافة في العلاقات الإنسانية مثل حفظ المسافة بين العربات أثناء السير فهي الوقاية الضرورية من المصادمات المُهلكة.</item>


        <item>نحن نبني لكم القصور وأنتم تحفرون لنا القبور، وبين جمال القصر وظلمة القبر تسير الإنسانية بأقدام من حديد !</item>


        <item>الروح الإنسانية تحتاج للجمال الحقيقي أكثر من حاجتها للخبز.</item>


        <item>نحنُ نحب الإنسانية بشكل عام حتى لا نضطر إلى حب المخلوقات بشكل خاص.</item>


        <item>استطاعت الإنسانية أن تحقق العظمة والجمال والحقيقة والمعرفة والفضيلة والحب الأزلي، فقط على الورق.</item>


        <item>الخوف من الشر أقوى بكثير من احتمال الخير كأساس للأفعال الإنسانية.</item>


        <item>القلب هو موضع الخفيقة السماوية التي تظهر بين الناس في هيئاتها فيسمونها المحبّة ، وبين الملائكة فيسمونها الإنسانية ، وعند الله فيسميها الإيمان ، وما كان في القلب غير ذلك فهو من تسلّط العقل واستبداده.</item>


        <item>الإنسانية نهر من النور يسير من أودية الأزل إلى بحر الأبد.</item>


        <item>التطلع للحرية أكثر مظاهر الإنسانية التصاقا بالإنسانية.</item>


        <item>كلما رأيتم رجلا ذا ميول كلاسيكية، رجلا لا يصاب بالجنون ولا يمارس الانتهاك، اقبضوا عليه وزجوه في السجن: إنه يشكل خطرا على الإنسانية.</item>


        <item>إن ضعف الإنسان هو الذي يجعله إجتماعياً. وعناصر الشقاء المشتركة بيننا هي التي تدفع قلوبنا الى الإنسانية. فما كنا لنحس أننا مدينون للإنسانية بشيء لو لم نكن بشراً.</item>
        <item>وراء كل رجل سعيد امرأة لا تفارق الابتسامة شفتيها</item>


        <item>لا يكون الرجل أعظم من حاله و هو جاثي على ركبته أمام الله</item>


        <item>عندما يريد الرجل أن يقتل نمرا يسميها رياضة و عندما يريد النمر قتله، يسميها شراسة.</item>
        <item>تفضّل المرأة ان تكون جميلة اكثر من ان تكون ذكية لأنها تعلم ان الرجل يرى بعينيه اكثر مما يفكر بعقله</item>
        <item>إني لأمقت الرجل أن أراه فارغا ليس في شي من عمل الدنيا ولا عمل الآخرة</item>


        <item>الرجل من صنع المرأة فإذا أردتم رجالاً عظاماً فعليكم بالمرأة تعلمونها ما هي عظمة النفس وما هي الفضيلة</item>


        <item>رجل بلا أخلاق هو وحش تم إطلاقه على هذا العالم.</item>


        <item>الرجل الذي يحرم رجلا آخر من حريته هو سجين الكراهية والتحيز و ضيق الأفق.</item>


        <item>إن الرجل يشترى المجد والعظمة والشهرة، ولكن هى المرأة التى تدفع الثمن.</item>


        <item>مهما يفعل الأب فإنه لا يستطيع أن يجعل ابنه رجلا، إذ يجب على الأم أن تأخذ نصيبها من ذلك</item>
        <item>لا يعجبكم من الرجل طنطنته ، ولكن من أدى الأمانة وكف عن أعراض الناس ، فهو الرجل</item>
        <item>الرجل يعشق بعينيه و المرأة بأذنيها</item>
        <item>وراء كل رجل عظيم امرأة تقول له لست عظيما </item>
        <item>المليونير هو رجل يساعد موته على حل أزمة الكثير من أقاربه</item>
        <item>الذي يدع امراته تحكمه، لا هو رجل ولا هو امراة، انه لا شيء</item>
        <item>احذر من رجل ضربته ولم يرد لك الضربة فهو لن يسامحك ولن يدعك تسامح نفسك</item>
        <item>من استطاع منكم ان يجعل كنزه في السماء حيث لا يأكله السوس ولا يناله السراق فليفعل فإن قلب الرجل مع كنزه.</item>
        <item>واحدة من أول شروط السعادة هي أن العلاقة بين الرجل والطبيعة يجب أن لا تُكسر</item>
        <item>قد يكتب الرجل عن الحب كتاباً.. ومع ذلك لا يستطيع أن يعبر عنه، ولكن كلمة عن الحب من المرأة تكفي لذلك كله.</item>
        <item>أي رجل يقرأ كثيرا ويستخدم دماغه قليلا جدا يقع في عادات التفكير الكسولة</item>


        <item>قلب رجل الدولة يجب أن يكون في رأسه</item>
        <item>المال بين يدي امرأة لا يدوم أبدا، والطفل بين يدي رجل لا يعيش أبدا</item>


        <item>الرجل الحكيم هو الذي يعتبر ان الصحة هي أعظم نعمة للانسان</item>


        <item>اذا أردت ان تعرف اخلاق رجل فضع السلطة في يده ثم انظر كيف يتصرف</item>


        <item>فى العالم الثالث يمتلك الحاكم حكمة لقمان ويمتلك رجل الأعمال مال قارون ويمتلك الشعب صبر أيوب</item>
        <item>ليس من المروءة أن يُخبر الرجل بسنهلأنه إن كان صغيراً استحقروهوإن كان كبيراً استهرموه</item>
        <item>يظل الرجل شاباً ما دام يجد المرأة التي يحبها تحبه</item>
        <item>ان الرجل الذي عقد النية على الفوز لا ينطق كلمه مستحيل.</item>
        <item>يود الرجل أن يكون متفوقا على الجميع ، و أن يبقى أدنى مرتبة من ابنه .</item>
        <item>البخل أن يرى الرجل ما أنفقه تلفا و ما أمسكه شرفا</item>
        <item>خير مايقتنى الرجل زوجه وفيه</item>
        <item>يوم تصبح المراة مساويه للرجل تمسى سيدته</item>
        <item>التملك بالنسبة للرجل نهاية ولكنة بالنسبة للمرأة بداية</item>
        <item>في حياة المرأة ثلاث رجال : الأب وهو الرجل الذي تحترمه ، والأخ وهو الرجل الذي تخافه ، والزوج وهو الرجل الذي يحبها وتحبه</item>
        <item>الرجل هو النار والمرأة هى الحطب وإبليس هو الهواء</item>
        <item>رجل بلا امرأة راس بلا جسد وامرأة بلا رجل جسد بلا رأس</item>
        <item>إذا لم يغضب الرجل لم يحلم؛ لأن الحليم لا يعرف إلا عند الغَضَب</item>
        <item>إني لأمقت أن أرى الرجل فارغا ليس في شيئ من عمل الدنيا و لا عمل الآخرة</item>
        <item>الرجل بصراحته في القول وإخلاصه في العمل</item>
        <item>أعطِ أي رجل كل سمعك لكن القليل من كلامك</item>
        <item>الرجل الذي يعطي المال للجمعيات الخيرية عندما يموت بوصيته ، فهو يمنح ما ليس له</item>
        <item>قم بتقييم الرجل بناء على أسئلته لا على أجوبته</item>
        <item>إذا كانت المرأة دقيقة جدا في البحث عن مواصفات الرجل المناسب فهي لن تتزوج على الإطلاق</item>
        <item>الرجل الجوعان رجل غضبان</item>
        <item>الرجل المكسورة لا تعالج بجورب من حرير</item>
        <item>زينة الرجل الأدب و زينة المرأة الذهب</item>
        <item>ما يفعله الرجل هو القدرة الفائقة على التأقلم</item>
        <item>الرجل الصالح هو الذي يحتمل الأذى، لكنه لا يرتكبه</item>
        <item>إذا رأيت الرجل يشتري الخسيس بالنفيس ويبيع العظيم بالحقير فاعلم انه سفيه</item>


        <item>اذا رأيتم الرجل يمشي على الماء. ويطير في الهواء, فلا تغترّوا به, حتى تعرضوا أمره على الكتاب والسنة.</item>


        <item>الرجل ما هو إلا نتاج أفكاره. بما يفكر، يصبح عليه.</item>


        <item>ما يبحث عنه الرجل الرفيع موجود في نفسه، وما يبحث عنه الرجل الدنيء موجود عند الآخرين.</item>
        <item>الحق يحتاج إلى رجلين: رجل ينطق به ورجل يفهمه.</item>


        <item>تسلك المرأة طريق العبيد لتسود الرجل، ويسلك الرجل طريق الأسياد لتستعبده المرأة</item>
        <item>الرجل الذي لا يغفر للمرأة هفواتها الصغيرة لن يتمتع بفضائلها الكبيرة</item>


        <item>الرجل المثالي يشعر بالمتعة في إسداء المعروف للآخرين</item>


        <item>المرأة تحيا لتسعد بالحب، والرجل يحب ليسعد بالحياة.</item>


        <item>أسير الحرب هو رجل يحاول قتلك ولا يستطيع، ومن ثم يسألك ألا تقتله.</item>


        <item>رأيت وأنا أسير في أحد المقابر ضريحا كتب على شاهده هنا يرقد الزعيم السياسي والرجل الصادق، فتعجبت كيف يدفن الاثنان في قبر واحد.</item>


        <item>وصدق من قال: الناس رجلان، رجل نام في النور، و رجل استيقظ في الظلام</item>


        <item>الرجل يكره هؤلاء الذين يضطر إلى الكذب أمامهم!</item>


        <item>الحب هو أجمل سوء تقدير بين الرجل والمرأة.</item>
        <item>الرجل نسر يطير في الجو ويحكم كل ما تحته * أما المرأه فهي بلبل تغرد وعندما تغرد هذه المرأه تحكم القلوب</item>
        <item>الرجل ينبغي أن ننظر إلى ما هو ، وليس من أجل ما يعتقد انه يجب ان يكون.</item>


        <item>لا يهمني أن أكون أغنى رجل .. قدر مايهمني أن أعود للفراش في المساء وأنا أشعر أنني قمت بشيء رائع</item>


        <item>قريباً سوف يمر الجمل من عين الإبرة أكثر من أن يكون رجل عظيم اكتشف عن طريق اجراء الانتخابات.</item>


        <item>ان فخري هو أني لا أعرف رجل دولة في العالم له الحق أن يدعي تمثيل شعبه أكثر مني</item>
        <item>إن دور المرأة لا يقل عن دور الرجل وإن طالبات اليوم هن أمهات المستقبل</item>


        <item>تقلق المرأة على المستقبل، حتى تجد زوجا.. ولا يقلق الرجل على المستقبل إلا بعد أن يجد زوجته!</item>
        <item>الرجل الحقيقي هو الذي يستوعب طموح وأحلام وتطلعات المرأة إلى العطاء في ميدان العمل.</item>
        <item>إذا مدح الرجل نفسه ذهب بهاؤه.</item>
        <item>خلف كل رجل عظيم امرأة خلته يطلع همه فى الشغل !!</item>


        <item>زينة المرأة عفافها و زينة الرجل شخصيته</item>


        <item>مجد المرأة جمالها و مجد الرجل قوته</item>


        <item>يد الرجل الشريف ميزان</item>


        <item>فاقد الشرف أسوأ من الرجل الميت</item>


        <item>مِنَ العدل أن يأتي الرجل من الحجج لخصومه بمثل ما يأتي به لنفسه.</item>


        <item>لا تحتقر الرأي الجزيل من رجل هزيل</item>


        <item>إن الرجل لا يبكي إلا مرة و لكن دموعه عندئذ تكون من دم</item>


        <item>حياة الرجل الطموح و حياة المرأة الرجل</item>


        <item>الرجال يحبون بسرعة و يكرهون ببطء و النساء يحببن ببطء و يكرهن بسرعة</item>


        <item>أرني الرجل الذي تبجّله، وسأعرف من أنت.</item>


        <item>الرجل الحكيم يصنع من الفرص أكثر مما يجد.</item>


        <item>الرجل الصالح هو الذي يحتمل الأذى لكنه لا يرتكبه.</item>


        <item>الرجل المتفهم لم يخسر شيئا إذا كسب نفسه.</item>


        <item>الرجل المهذب هو من لا يضرب امرأة وقبعته على رأسه.</item>


        <item>الرجل النبيل معتدل في أقواله، لكنه يتخطى ذلك في أعماله.</item>


        <item>الرجل بلا صديق كاليمين بلا شمال.</item>


        <item>المرأة أنثى، والرجل ذكر.</item>


        <item>رجل الأعمال هو الرجل الوحيد الذي يعتذر دائما بسبب مهنته.</item>


        <item>رجل واحد فقط فهمني، وحتى هذا الرجل لم يفهمني.</item>


        <item>رجل واحد من بين ألف رجل يمكنه أن يكون زعيما للرجال، أما ال999 الباقون فيتبعون النساء.</item>
        <item>شيئان لا تؤمن المرأة عليهما: الرجل والطيب.</item>


        <item>عظيم هو الرجل الذي لم يفقد قلبه الطفولي.</item>


        <item>قلب الرجل ضميره فاحذر أن تهمله.‏</item>


        <item>كفوا ألسنتكم، فإن مقتلَ الرجل بين فكيه.</item>


        <item>لا أحب هذا الرجل. يجب علي أن أعرفه أكثر.</item>


        <item>لا تعتمد على خلق رجل حتى تجربه عند الغضب.</item>


        <item>ليس أصدق من رجل يعترف لنفسه بأنه كاذب.</item>


        <item>متى أُتيح للمرأة أن تتساوى مع الرجل أصبحت سيدته.</item>


        <item>من هو الثوري؟ رجل يقول لا.</item>


        <item>يجب أن أخترع نظاماً وإلا فسيستعبدني نظام رجل آخر.</item>


        <item>يمكن تدمير الرجل، لكن لا يمكن هزيمته.</item>


        <item>عمر الرجل كما يشعر و عمر المرأة كما تبدو</item>


        <item>أي رجل أو مؤسسة يحاول سرقة كرامتي سوف يخسر.</item>


        <item>الرجل هو المسؤول عن كل شيء،ما دام يريد ذلك .</item>


        <item>في الرجل المعدة وحدها يمكن أن تكون راضية تماما . التعطش للمعرفة والخبرة ، والرغبة في المتعة والراحة لا يمكن استرضائهما .</item>


        <item>في الأسرة ، الرجل هو البرجوازية ، والمرأة تلعب دور البروليتاريا.</item>


        <item>أن تكون راديكاليا هو فهم الأشياء من جذورها. و جذر الرجل هو الرجل نفسه.</item>


        <item>سلطة رجل واحد يعطي أسباب وجيهة و أدلة دامغة أفضل من إجماع أولئك الذين لا يفهمون شيئا .</item>


        <item>أنا لم ألتق أي رجل جاهل بحيث لم يكن لديه شيء يعلمنيه .</item>


        <item>لا يمكنك تعليم الرجل كل شيء ، يمكنك أن تساعد فقط له العثور عليه بداخله .</item>


        <item>الرجل المتشائم في سن 45 يعرف الكثير، و المتفائل بعد هذا السن لا نعرف ما يكفي .</item>


        <item>إذا كنت تتحدث إلى رجل بلغة يفهمها، يذهب كلامك الى رأسه. إذا كنت تتحدث معه في لغته ، يذهب كلامك إلى قلبه .</item>
        <item>أنا أمقت العنصرية ، لأنني أعتبرها شيئا الهمجية ، سواء جائت من رجل أسود أو رجل أبيض .</item>
        <item>يمكن أن أقول لكم ما إذا كان الرجل ذكيا من إجاباته . يمكن أن أقول لكم ما إذا كان الرجل حكيما من أسئلته.</item>
        <item>فى حارتنا إما أن يكون الرجل فتوة وإما أن يُعدّ قفاه للصفع</item>


        <item>لا يستقر الرجل حتى يتزوج</item>


        <item>أبدأ حيث انتهى آخر رجل .</item>

        <item>النتائج! لماذا ، يا رجل ، لقد حصلت على الكثير من النتائج. أنا أعرف عدة آلاف من الأشياء التي لن تعمل .</item>


        <item>مرَّ على بغل ميِّت، فقال لبعض أصحابه: (لأنْ يأكل الرَّجل من هذا حتَّى يملأ بطنه، خيرٌ له من أنْ يأكل لحم رجل مسلم)</item>


        <item>الرجل الذي ليس لديه خيال ليس لديه أجنحة.</item>


        <item>عندما تتزوج المرأة ثانية، يعني أنها كانت تكره زوجها الول، وعندما يتزوج الرجل ثانية، يعني أنه كان يحب امرأته الأولى.</item>


        <item>ما أتعس الغسيل حيث لا قميص رجل فيه.</item>


        <item>الرجل التكدر عدو نفسه.</item>


        <item>كلمة الرجل، شرف الرجل.</item>


        <item>تبكي المرأة قبل الزواج ويبكي الرجل بعده.</item>


        <item>ألف رجل مسلح لا يستطيعون تجريد رجل عار.</item>


        <item>ابتعد عن غضب الرجل الهادئ وعن انقضاض الحيوان المروض.</item>


        <item>الشهرة حياة الرجل الثانية.</item>


        <item>يعرف الرجل عند المقامرة وفي السفر.</item>


        <item>الرجل هو الرأس، والمرأة هي الرقبة، والرأس ينظر حيث تدور الرقبة.</item>


        <item>كيف يكون الخير في هدايا الرجل الشرير؟</item>


        <item>المرأة عزيزة على الرجل مرتين: عندما يتزوجها، وعندما يدفنها.</item>


        <item>الرجل الشرير كالفحمة: إذا لم تحرقك سودتك.</item>


        <item>بعد أن يتزوج الرجل لا يخاف من الجحيم.</item>


        <item>الرجل الذكي أذناه طويلتان ولسانه قصير.</item>


        <item>يمسك الثور بقرنيه، والرجل بكلمته، والمرأة بقميصها.</item>


        <item>البرودة من أهم فضائل الرجل المهيأ للقيادة</item>


        <item>ضعف الرجل يصنع قوة المرأة</item>


        <item>مئة رجل وديع لا يوازنون رجلا مجربا</item>


        <item>خادم رجل ذكي خير من سيد خادم غبي</item>


        <item>المرأة تطوى والرجل ينكسر</item>


        <item>الرجل الطيب يدعى ساذجا، والرجل المهذب يدعى مغفلا</item>


        <item>وضع الشيطان المرأة تحت الرجل كي يبقى الرجل تحته</item>


        <item>جمال الرجل يجلب تعاسته</item>


        <item>تحول الديون الرجل الحر إلى عبد</item>


        <item>الرجل الزاني يفلح حقل غيره ويدع حقله بورا</item>


        <item>يعرف العصفور من ريشه والرجل من أصدقائه</item>


        <item>الرجل ماهو عليه وليس ما كان</item>


        <item>الرجل الحكيم يعطي فورا الرجل الأكثر حكمة يرفض فورا</item>


        <item>ينبغي على الرجل الفاضل أن يتشبه بشجرة «السنتال» التي عندما تقطع تعطر الفأس التي تضربها</item>


        <item>يعرف الذهب عند امتحانه، والرجل في آلامه</item>


        <item>لا يحب الله الرجل الذي لم يتألم</item>


        <item>احذر المرأة التي تتكلم عن فضيلتها، والرجل الذي يحكي عن شرفه</item>


        <item>جعل الرجل الطيب شريرا، أسهل من جعل الرجل الشرير طيبا</item>


        <item>حذار من المرأة التي تتحدث عن فضيلتها، والرجل الذي يتحدث عن استقامته</item>


        <item>الرجل هو من يعرف انه مغلوب و يستطيع ان يغوص في اعماق روحه و يستخرج منها قوة اضافية ليفوز في المباراة</item>


        <item>الرجل الشجاع يمثل أغلبية</item>


        <item>الرجل الذي تتوفر فيه الشجاعة بلا استقامة لا يعدو ان يكون قاطع طريق</item>


        <item>الرجل الشجاع هو من يتحمل نتائج عمله</item>


        <item>قبل إن يتكلم الرجل الحكيم عليه إن يفكر تماماً فيما يقول ، و فيمن يستمع إليه ، و أين و متى يتكلم</item>


        <item>تعلمت الحكمة من الرجل الضرير لانه لا يضع قدمه على الارض الا بعد أن يختبر الطريق بعصاه</item>


        <item>الرجل الحكيم يسمع كلمة و يفهم اثنين</item>


        <item>ألف رجل و فيهم حكيم واحد يشير عليهم ، فكأنهم ألف حكيم</item>


        <item>إنني رجل سعيد ، لأني أعترف بأن الحياة قائمة على الصراع بين الخير و الشر ، و أن في هذا العالم وجوه نقص كامنة فيه</item>


        <item>القائد هو ذلك الرجل الذي يتحمل المسؤولية ، فهو لا يقول غُلب رجالي و انما يقول غُلبت انا .. فهذا هو الرجل حقاً</item>


        <item>معظم الرجال تقريبا يمكنهم تحمل الصعاب ، لكن إن أردت اختبار معدن رجل فاجعل له سلطة</item>


    </string-array>
    <string-array name="ghh">
        <item>aa</item>
    </string-array><!--index = 0-->
    <string-array name="aa">
        <item>fdfdf</item>
    </string-array><!--index = 1-->
</resources>
